[
{"url_projeto": "http://pr1.sinapsedainovacao.com.br//pr1/ideia/studio-online", "comentarios": "0", "favoritos": "0", "titulo": "Studio Online", "categoria": "Gest\u00e3o", "setor": ["Economia Criativa ", " TI e Comunica\u00e7\u00e3o"], "regiao": "Norte Central Paranaense", "problema": "Os m\u00fasicos hoje n\u00e3o conhecem todos os est\u00fadios que existem em sua cidade. Isso limita as possibilidades de ensaios e grava\u00e7\u00f5es, pois os hor\u00e1rios acabam sendo restritos e os valores desconhecidos pela grande maioria dos m\u00fasicos no Brasil.\r\nJ\u00e1 os est\u00fadios n\u00e3o conhecem os m\u00fasicos que podem usufruir de seus estabelecimentos. Eles sofrem com ociosidades onde poderiam estar gravando. Al\u00e9m disso, os est\u00fadios n\u00e3o recebem seus valores de maneira online e sofrem com agendamentos manuais de seus hor\u00e1rios em sua grande maioria, n\u00e3o utilizando tecnologias para agregar valor em seu dia a dia.", "proposta": "A proposta \u00e9 ter um marketplace online de est\u00fadios, onde os m\u00fasicos poderiam conhecer e escolher aqueles est\u00fadios que possuem os hor\u00e1rios dispon\u00edveis para seus ensaios e grava\u00e7\u00f5es, os equipamentos e toda a infraestrutura de cada um, inclusive suas promo\u00e7\u00f5es.\r\nOs est\u00fadios passar\u00e3o a ter um novo canal de vendas para seus servi\u00e7os, al\u00e9m de uma ferramenta simplificada de gest\u00e3o de seus hor\u00e1rios e recebimento de recursos, tudo de maneira online em uma plataforma responsiva.", "estagio": "Prot\u00f3tipo conceitual", "politicas": "N\u00e3o se aplica", "autoria": [{"name": "Eduardo Ribeiro Bueno Netto", "sobre": "Mercado/VendasP\u00f3s-Gradua\u00e7\u00e3o (conclu\u00eddo): UNIVERSIDADE ESTADUAL DE LONDRINAEu sou m\u00fasico h\u00e1 + de 20 anos, sempre tive bandas e j\u00e1 gravei dois CDs, al\u00e9m de abrir show de bandas como Jota Quest. J\u00e1 lancei financiamento coletivo para a grava\u00e7\u00e3o do meu segundo CD, um show de lan\u00e7amento dele e tamb\u00e9m de um v\u00eddeoclipe e foi um sucesso.\r Conhe\u00e7o e tenho entrada no mercado mercado musical, al\u00e9m de entender do mundo de startups e de investimentos, pois fui Startup Hunter do Smart Value Investment, o grupo de investimento a n\u00edvel anjo do Norte do Paran\u00e1."}, {"name": "Allan Rolim de Souza Baptilani", "sobre": "T\u00e9cnicoEnsino Superior (conclu\u00eddo): UNIVERSIDADE NORTE DO PARAN\u00c1Allan tem experi\u00eancia suficiente para desenhar e projetar interfaces de usu\u00e1rio como ningu\u00e9m. J\u00e1 trabalhou em diversos projetos bem sucedidos e tem a disponibilidade de tocar o projeto \u00e0 frente, definindo exatamente como a experi\u00eancia do usu\u00e1rio pode ser constantemente aprimorada."}], "cidade": "Londrina", "versao": {"data": "17/05/2019", "hora": "15:18", "numero": "1.0", "quantidade": "1"}},
{"url_projeto": "http://pr1.sinapsedainovacao.com.br//pr1/ideia/visionr-inteligencia-comercial", "comentarios": "0", "favoritos": "0", "titulo": "VISIONR - INTELIG\u00caNCIA COMERCIAL", "categoria": "Gest\u00e3o", "setor": ["Educa\u00e7\u00e3o"], "regiao": "Norte Central Paranaense", "problema": "Executivos das \u00e1reas comerciais t\u00eam dificuldades de gerenciar e controlar os resultados de vendas de suas equipes, e principalmente em decidir!\r\n\nIn\u00fameros relat\u00f3rios e gr\u00e1ficos mais confundem do que explicam, e perde-se foco, tempo e com resultados abaixo do esperado.\r\n\nNeste universo quase infinito de informa\u00e7\u00f5es, \u00e9 preciso usar intelig\u00eancia para selecionar as informa\u00e7\u00f5es relevantes e traduzir isso de forma simples e direta, facilitando o processo decis\u00f3rio e gerando resultados.\r\n\nFacilitar a decis\u00e3o e garantir resultados. Isso s\u00f3 acontece com m\u00e9todos, que utilizam somente alguns indicadores chave, em dashboards intuitivos, baseados em um m\u00e9todo que desenvolvi em mais de 15 anos de atua\u00e7\u00e3o, liderando equipes comerciais de diferentes setores empresariais. A Horizontaliza\u00e7\u00e3o e Verticaliza\u00e7\u00e3o.\r\n\nDesejo sair do Excel e escalar as an\u00e1lises e principalmente os cursos. Com mais de 150 mil industrias de porte m\u00e9dio que seria o alvo.\r", "proposta": "Um aplicativo com todas as informa\u00e7\u00f5es e relat\u00f3rios efetivos da metodologia de gest\u00e3o comercial, aliada a uma plataforma de ensino para a utiliza\u00e7\u00e3o do m\u00e9todo.\r\n\nA ferramenta extrai dados de faturamento da empresa e o cruza com dados de consumo do mercado, criar relat\u00f3rios efetivos com base no m\u00e9todo. Para utiliza\u00e7\u00e3o, treinamento do m\u00e9todo.\r\n\nO m\u00e9todo funciona pois j\u00e1 apliquei em diversas industrias com muito sucesso, mas usando excel com macros e treinando pessoalmente. \u00c9 poss\u00edvel escalar e replicar a metodologia para, pelo menos, mais de 150 mil industrias de porte m\u00e9dio no Brasil que possuem for\u00e7as de vendas.", "estagio": "Prot\u00f3tipo testado", "politicas": "Educa\u00e7\u00e3oNa sociedade como um todo ao melhorar a performance das industriais, aperfei\u00e7oando a competitividade e efetividadade. E ainda, pela plataforma de educa\u00e7\u00e3o, desenvolver profissionais de vendas e intelig\u00eancia, hoje muito demandados e pouco encontrados. Treinados em preparados em um m\u00e9todo testado e aprovado.", "autoria": [{"name": "MARCO AURELIO KUMURA", "sobre": "Mercado/VendasP\u00f3s-Gradua\u00e7\u00e3o (conclu\u00eddo): UNIVERSIDADE ESTADUAL DE LONDRINAAdministrador de Empresas e Mestre em Gest\u00e3o de Neg\u00f3cios pela Universidade Estadual de Londrina, MBA pela Funda\u00e7\u00e3o Dom Cabral. Professor de MBA da UEL, PUC/PR e FDC. Atuou como executivo comercial em marketing em empresa de destaque nacional, em projetos de expans\u00e3o comercial no Brasil, Am\u00e9rica Latina, Africa, Oriente M\u00e9dio e Leste Europeu. Como executivo e hoje como consultor implantou o m\u00e9todo chamado Vision em empresas indutriais e varejistas de diversos setores empresariais."}], "cidade": "Londrina", "versao": {"data": "17/05/2019", "hora": "15:19", "numero": "1.0", "quantidade": "1"}},
{"url_projeto": "http://pr1.sinapsedainovacao.com.br//pr1/ideia/greenhouse-smart-grow", "comentarios": "0", "favoritos": "0", "titulo": "Greenhouse smart-grow", "categoria": "Eletroeletr\u00f4nica", "setor": ["Agroneg\u00f3cio ", " Economia Verde"], "regiao": "Centro-Sul Paranaense", "problema": "O controle clim\u00e1tico dentro de uma estufa \u00e9 vital e tamb\u00e9m complicado, pelo fato que muitos controles s\u00e3o necess\u00e1rios, como por exemplo de temperatura e umidade, al\u00e9m do fato que esses controles influenciam o quanto de luz e \u00e1gua s\u00e3o gastos. A ideia se baseia em criar um ambiente aut\u00f4nomo para que o cultivo seja o mais produtivo poss\u00edvel, pois cada vez mais pessoas se mostram interessadas em consumir produtos org\u00e2nicos e o cultivo, por ser fechado em estufas n\u00e3o \u00e9 necess\u00e1rio o uso de agrot\u00f3xicos, fazendo com que a produ\u00e7\u00e3o org\u00e2nica e consequentemente fr\u00e1gil se torne mais produtiva.", "proposta": "O projeto tem como base uma estufa de cogumelos, a qual deve controlar temperatura, umidade do ar e luz. O objetivo, al\u00e9m facilitar o cultivo, \u00e9 tamb\u00e9m diminuir o custo e desperd\u00edcio. Visando que o mundo est\u00e1 a procura de solu\u00e7\u00f5es que diminuam os danos causados ao meio ambiente, os gastos com \u00e1gua, energia e com os recursos utilizados.", "estagio": "Prot\u00f3tipo conceitual", "politicas": "Agroneg\u00f3cioAutomatiza\u00e7\u00e3o das estufas de produ\u00e7\u00e3o de cultivos fr\u00e1geis, criando um ambiente perto do perfeito para a podu\u00e7\u00e3o.", "autoria": [{"name": "Bernardo Pereira", "sobre": "T\u00e9cnicoEnsino Superior (cursando): UNIVERSIDADE ESTADUAL DO CENTRO OESTEExperiencia acad\u00eamica."}], "cidade": "Guarapuava", "versao": {"data": "17/05/2019", "hora": "15:27", "numero": "1.0", "quantidade": "1"}},
{"url_projeto": "http://pr1.sinapsedainovacao.com.br//pr1/ideia/market-now", "comentarios": "0", "favoritos": "0", "titulo": "Market Now", "categoria": "Gest\u00e3o", "setor": ["Economia Criativa"], "regiao": "Centro-Sul Paranaense", "problema": "Nos dias atuais em que vivemos, estamos na era do imediatismo onde as pessoas querem tudo para ontem devido ao fato do nosso tempo acelerado, onde muitos de n\u00f3s vivemos em fun\u00e7\u00e3o do rel\u00f3gio, ent\u00e3o a tecnologia veio trazer facilidade, e ajudar a \"economizar\" tempo, cada vez mais surge id\u00e9ias e mecanismos para que as pessoas n\u00e3o percam mais suas preciosas horas seja no conforto no seu lar ou em qualquer outra atividade de lazer, que acaba se perdendo com obriga\u00e7\u00f5es e rotinas, uma delas com certeza \u00e9 fazer compras no super mercado, algo que todos n\u00f3s fazemos, precismos, hora ou outra l\u00e1 estamos n\u00f3s novamente, isto com certeza n\u00e3o \u00e9 uma atividade prazerosa!! E sim uma obriga\u00e7\u00e3o que demanda tempo. Convicto deste enorme problema, surge o Market Now, onde cabe a ele de trazer o Super Mercado na palma da sua m\u00e3o. Muito mais f\u00e1cil n\u00e3o acha ?", "proposta": "Market Now, como dito, tem a fun\u00e7\u00e3o de trazer o mercado junto do seus produtos favoritos para palma da sua m\u00e3o.\r\nA aplica\u00e7\u00e3o constitu\u00edra, em o usu\u00e1rio fazer um cadastro simples entrar na aplica\u00e7\u00e3o, colocar seu CEP na barra de pesquisa, onde surgira as op\u00e7\u00f5es de mercados que tem no seu Munic\u00edpio. A partir dai o usu\u00e1rio escolhe seu mercado preferido, e entra no \"mercado virtual\". onde ter\u00e1 os menus separando os produtos pelas categorias que j\u00e1 conhecemos, escolher\u00e1 seus produtos, onde s\u00e3o direcionados para seu carrinho de compras, (vale salientar que no seu primeiro uso ser\u00e1 necess\u00e1rio de cadastro de dados pessoais e endere\u00e7o), para que o mercado possa entregar suas compras de uma forma r\u00e1pida na sua casa. O aplicativo ser\u00e1 mobile, mais tamb\u00e9m ter\u00e1 uma interface web, onde um funcion\u00e1rio do mercado ficara respons\u00e1vel pela \"alimenta\u00e7\u00e3o do aplicativo\", sempre mantendo atualizado ofertas e disponibilidade dos produtos, na aplica\u00e7\u00e3o mobile.", "estagio": "Prot\u00f3tipo conceitual", "diferencial": "Texto publicado com autoriza\u00e7\u00e3o.A solu\u00e7\u00e3o do produto vem com o foco principal no cliente, adequando-se ao mundo atual, trazendo praticidade, facilidade, e seguran\u00e7a ao cliente, por\u00e9m ser\u00e1 extramente importante e ben\u00e9fico para as empresas que adeque rirem a aplica\u00e7\u00e3o, at\u00e9 mesmo podendo, saber o padr\u00e3o de compras de cada cliente, o que com certeza acarretara em aumento dos lucros.\r\nO diferencial \u00e9 que ser\u00e1 a primeira aplica\u00e7\u00e3o nesses moldes espec\u00edficos para super mercados, hoje o que se encontra \u00e3o delivery em web, mais nem um em mobile, esse \u00e9 o grande diferencial do Market Now, ele ser \u00fanico, uma ideia inovadora.\r\nN\u00e3o h\u00e1 exist\u00eancias de registro, j\u00e1 que para ter registro, tem que ter todos os c\u00f3digos prontos da aplica\u00e7\u00e3o, o que no momento n\u00e3o existe, o que tem s\u00e3o  apenas prot\u00f3tipos.\r", "politicas": "N\u00e3o se aplica", "autoria": [{"name": "Alexander Eduardo Dos Reis", "sobre": "Gest\u00e3o/AdministrativoEnsino Superior (cursando): FACULDADE GUAIRAC\u00c1Experi\u00eancia apenas em gest\u00e3o de projetos na gradua\u00e7\u00e3o."}], "cidade": "Guarapuava", "versao": {"data": "17/05/2019", "hora": "15:25", "numero": "1.1", "quantidade": "2"}},
{"url_projeto": "http://pr1.sinapsedainovacao.com.br//pr1/ideia/cronowork-cronotipos-e-maior-eficiencia", "comentarios": "0", "favoritos": "0", "titulo": "CRONOWORK - CRONOTIPOS E MAIOR EFICI\u00caNCIA", "categoria": "TI e Comunica\u00e7\u00e3o", "setor": ["Qu\u00edmico e Materiais ", " Sa\u00fade e Bem-Estar ", " TI e Comunica\u00e7\u00e3o"], "regiao": "Norte Central Paranaense", "problema": "Gen\u00e9tica, idade, h\u00e1bitos, entorno e at\u00e9 a cultura local influenciam o ser humano a ser mais diurno ou mais noturno. \r\n\nDescobrir o perfil do rel\u00f3gio biol\u00f3gico e respeita-lo a pessoa avaliada ganha em produtividade.  \r\n\nPara uma empresa-ind\u00fastria saber quem \u00e9 mais produtivo nos turnos diurnos e noturnos e a percep\u00e7\u00e3o de melhor aproveitamento dos indiv\u00edduos em decis\u00e3o e em opera\u00e7\u00f5es de equipamentos.  \r\n\nIsso evita acidentes de trabalho por ocasi\u00e3o de sonol\u00eancia ou pela pr\u00f3pria habilidade da pessoa na opera\u00e7\u00e3o em que esta trabalhando.\r\n\nMotorista que dirige pela noite mas tem h\u00e1bitos diurnos.  Ou que dirige durante o dia e tem h\u00e1bitos noturnos.\r\n\nOperadores de m\u00e1quinas e equipamentos.  \r\n\nLuz do dia. Luz da noite.  \r\n\nTudo isso afeta a produtividade de todos n\u00f3s e de operadores e colaboradores de empresas de servi\u00e7o, com\u00e9rcio e ind\u00fastria.  E tamb\u00e9m faz a diferen\u00e7a na qualidade dos servi\u00e7os prestados tanto pela iniciativa privada como iniciativa p\u00fablica.\r", "proposta": "Gen\u00e9tica, idade, h\u00e1bitos, entorno e at\u00e9 a cultura local influenciam o ser humano a ser mais diurno ou mais noturno. \r\n\nDescobrir o perfil do rel\u00f3gio biol\u00f3gico e respeita-lo a pessoa avaliada ganha em produtividade. \r\n\nA ideia \u00e9 uma plataforma web-mobile com possibilidade para o auto-teste: \r\n\nVoc\u00ea \u00e9 uma pessoa diurna ou noturna? \r\n\nOs cientistas v\u00eam alertando que a sociedade moderna ignorara a import\u00e2ncia do sono e do respeito ao rel\u00f3gio biol\u00f3gico. \r\n\n\u00c9 uma explora\u00e7\u00e3o do funcionamento do nosso organismo.  \r\n\nA ideia central \u00e9 conhecer as fases do rel\u00f3gio biol\u00f3gico e que a pessoa teste para saber se \u00e9 uma pessoa diurna ou noturna. Esse teste vai mostrar como a pessoa \u00e9 e como que seu rel\u00f3gio biol\u00f3gico e por exemplo como sente sono tarde demais ou que n\u00e3o gosta de acordar cedo.  \r\n\nPara uma empresa-ind\u00fastria saber quem \u00e9 mais produtivo nos turnos diurnos e noturnos e a percep\u00e7\u00e3o de melhor aproveitamento dos indiv\u00edduos em decis\u00e3o e em opera\u00e7\u00f5es de equipamentos.  \r", "estagio": "Ideia", "diferencial": "Texto publicado com autoriza\u00e7\u00e3o.\u00c9 uma solu\u00e7\u00e3o de software como servi\u00e7o e tem o acompanhamento web e mobile.  \r\n\nServe tanto para a avalia\u00e7\u00e3o pessoal e para uma empresa com o setor de RH avaliando quais s\u00e3o os colaboradores por turno de trabalho apenas nas avalia\u00e7\u00f5es desses dados. \r\n\n\u00c9 baseado em question\u00e1rios tais como os presentes no livro de -> HORNE, J.A.;OSTBERG, O. A Self Assessment Questionaire to Determine Morningness-Eveningness in Human Circadian Rhythms. International Journal of Chronobiology. Vol. 4, 97- 110, 1976.  \r\n\nUma outra funcionalidade da solu\u00e7\u00e3o permite Cronotipo e implica\u00e7\u00f5es para sua utiliza\u00e7\u00e3o na fisioterapia em pacientes com acidente vascular encef\u00e1lico.   \r\n\nNa pr\u00e1tica cl\u00ednica, frequentemente o fisioterapeuta avalia e programa o tratamento do paciente sem levar em considera\u00e7\u00e3o a varia\u00e7\u00e3o temporal de fun\u00e7\u00f5es e comportamentos. Diversos estudos Esses achados sugerem a necessidade da avalia\u00e7\u00e3o do cronotipo dos pacientes antes de se estabelecer um hor\u00e1rio de atendimento na Fisioterapia.", "politicas": "Sa\u00fade e Bem-EstarCronotipo \u00e9 segundo o Instituto Internacional de Melatonina (IiMEL), da Universidade de Granada, na Espanha, \u00e9 a predisposi\u00e7\u00e3o natural que cada indiv\u00edduo tem de sentir picos de energia ou cansa\u00e7o, de acordo com a hora do dia.\r\n\u00c9 por isso que algumas pessoas s\u00e3o mais ativas durante o dia, e outras, \u00e0 noite.  Saber em que momento do dia nosso corpo est\u00e1 mais desperto \u00e9 importante para organizar e realizar nossas atividades di\u00e1rias. Se voc\u00ea sabe quando suas fun\u00e7\u00f5es cognitivas est\u00e3o no auge, os hor\u00e1rios de trabalho e descanso podem ser planejados de forma mais conveniente. Atualmente, muitas empresas que oferecem turnos diferentes est\u00e3o interessadas em conhecer o cronotipo de cada funcion\u00e1rio, por meio de question\u00e1rios, para que eles sejam mais eficientes e produtivos e haja menos risco de acidentes e indeniza\u00e7\u00f5es. Sa\u00fade p\u00fablica.  Melhores recursos aplicados com a performance do colaborador.  Quantos motoristas dirigem a noite e na verdade vespertinos.... Est\u00e3o ai nas rodovias a solta...", "autoria": [{"name": "SANDRO MOLES DA SILVA", "sobre": "Gest\u00e3o/AdministrativoP\u00f3s-Gradua\u00e7\u00e3o (conclu\u00eddo): UNIVERSIDADE ESTADUAL DE MARING\u00c1EDUCA\u00c7\u00c3O\r Universidade Estadual de Maring\u00e1 -Bacharel em Direito-1995 e \r Tecn\u00f3logo em Processamento de Dados-1988. Especializa\u00e7\u00e3o P\u00f3s-Gradua\u00e7\u00e3o Lato Sensu MBA em Gest\u00e3o Empresarial \u2013 Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas 2002 \u2013 2003\r EXPERI\u00caNCIA RELACIONADA\r P2IT - PROCESS INFORM\u00c1TICA\r S\u00f3cio-Diretor 1990 \u2013 hoje\r S\u00f3cio-Diretor, atividades de gest\u00e3o da empresa, desenvolvimento de projetos e novas tecnologias em projetos de TI para o mercado jur\u00eddico.\r Coamo \u2013 Cooperativa Agropecu\u00e1ria Mour\u00e3oense\r Analista de Sistemas 1989-1990\r Desenvolvimento de Sistemas para computadores para a \u00e1rea de agro-business\r BEMAT \u2013 Banco do Estado do Mato Grosso \r Analista de Sistemas  sob Consurso P\u00fablico \u2013 7\u00aa Coloca\u00e7\u00e3o 1989-1989\r Desenvolvimento de Sistemas para computadores para a \u00e1rea financeira e banc\u00e1ria\r Ingl\u00eas \u2013 fala com compet\u00eancia b\u00e1sica e leitura e escrita avan\u00e7ada.\r HABILIDADES E CURSOS\r Banco de Dados \u2013 Oracle, PostGreSQL, MySQL, SQL Server, Firebird, Interbase e padr\u00f5es x-base.\r Linguagem de Programa\u00e7\u00e3o:  Cobol, C, C++, Java"}, {"name": "Lucas Henrique Fuzioka Gomes", "sobre": "T\u00e9cnicoP\u00f3s-Gradua\u00e7\u00e3o (conclu\u00eddo): CENTRO UNIVERSIT\u00c1RIO DE MARING\u00c1 - UNICESUMARSuporte t\u00e9cnico em tecnologia da informa\u00e7\u00e3o, instrutor de inform\u00e1tica, manuten\u00e7\u00e3o em computadores e redes, sistemas para internet, conhecimento em linguagens de programa\u00e7\u00e3o, usabilidade de interfaces UX e teste de usabilidade."}], "cidade": "Maring\u00e1", "versao": {"data": "17/05/2019", "hora": "15:20", "numero": "1.0", "quantidade": "1"}},
{"url_projeto": "http://pr1.sinapsedainovacao.com.br//pr1/ideia/formas-educacionais-para-orientar-criancas-sobre-a-automedicacao", "comentarios": "0", "favoritos": "0", "titulo": "Formas Educacionais para Orientar Crian\u00e7as Sobre a Automedica\u00e7\u00e3o.", "categoria": "Sa\u00fade e Bem-Estar", "setor": ["Sa\u00fade e Bem-Estar"], "regiao": "Norte Pioneiro Paranaense", "problema": "As crian\u00e7as em seu processo natural de crescimento e desenvolvimento\r\napresentam fases de descobertas e s\u00e3o atra\u00eddas por tudo que t\u00eam contato, um dos principais fatores predisponentes de intoxica\u00e7\u00f5es, que podem estar presentes pelo f\u00e1cil acesso a produtos t\u00f3xicos, frequentemente guardados em arm\u00e1rios ou sob pias, a facilidade de abertura de seus recipientes, cores e embalagens coloridas de formatos, odor e sabores agrad\u00e1veis, considerando as p\u00edlulas coloridas, brilhantes como balas e doces.", "proposta": "Com isso foi desenvolvida uma did\u00e1tica diferenciada atrav\u00e9s de hist\u00f3rias e teatro de fantoche para orientar as crian\u00e7as em sua fase de forma\u00e7\u00e3o sobre o Uso Racional de Medicamentos. Pois se orientar essas crian\u00e7as em sua fase de desenvolvimento no futuro teremos adultos mais conscientes.", "estagio": "Prot\u00f3tipo testado", "politicas": "Educa\u00e7\u00e3oSe  orientar as crian\u00e7as em sua fase de desenvolvimento elas est\u00e3o absorvendo os conte\u00fados e assim levando-os para a vida , portanto, no futuro teremos adultos mais conscientes nao se auto-medicando e  fazendo o Uso Racional de Medicamentos evitando intoxica\u00e7\u00f5es.", "autoria": [{"name": "Andressa de Paula Costa", "sobre": "Gest\u00e3o/AdministrativoP\u00f3s-Gradua\u00e7\u00e3o (conclu\u00eddo): UNINTERExperiencia em sala de aula com alunos de  Educa\u00e7\u00e3o Especial e com alunos na fase inicial de Ensino. \r Competencia: Farmac\u00eautica e p\u00f3s-graduada em sa\u00fade p\u00fablica com enfase na Fam\u00edlia."}], "cidade": "Santo Ant\u00f4nio da Platina", "versao": {"data": "17/05/2019", "hora": "15:22", "numero": "1.0", "quantidade": "1"}},
{"url_projeto": "http://pr1.sinapsedainovacao.com.br//pr1/ideia/ecoach-esports-coaching", "comentarios": "0", "favoritos": "1", "titulo": "eCoach - eSports Coaching", "categoria": "Gest\u00e3o", "setor": ["TI e Comunica\u00e7\u00e3o ", " Educa\u00e7\u00e3o"], "regiao": "Metropolitana de Curitiba", "problema": "O problema em que o jogador tem no tempo de reputa\u00e7\u00e3o durante o jogo \u2013 seja em n\u00famero de vit\u00f3rias e conquistas. N\u00e3o obtendo um acompanhamento profissional, ferramentas e materiais que possam auxilia-lo.\r\n\nHoje a ind\u00fastria de gamer fatura +$90 Bilhoes de d\u00f3lares, a ind\u00fastria da m\u00fasica e do cinema n\u00e3o somam o da ind\u00fastria gamer \u2013 E o Brasil n\u00e3o fica de fora dessa. Mesmo em cen\u00e1rio de crise, o mercado gamer \u00e9 um dos \u00fanicos que continua crescendo. N\u00f3s representamos a 13\u00ba posi\u00e7\u00e3o no mercado mundial, obtendo mais de 75M de players, sendo de 5 a 7% de jogos competitivos.", "proposta": "Oferecemos ent\u00e3o uma plataforma Marketplace com o intuito de conectar o jogador inexperiente com um jogador profissional (coach), diminuindo o tempo de reputa\u00e7\u00e3o, baseando-se no custo benef\u00edcio. Atrav\u00e9s de aulas online ao vivo utilizando os recursos do Discord \u2013 uma v\u00eddeo confer\u00eancia similar ao Skype.\r\n\nOs resultados ao qual observamos foram de feedbacks positivos. Os alunos notaram que em apenas 6 aulas de em m\u00e9dia 1 hora, avan\u00e7aram novas posi\u00e7\u00f5es em ranks, obtiveram melhores t\u00e1ticas e pensamentos mais \u00e1geis. Para os coach's(treinadores) obtiveram uma melhor experi\u00eancia de utilizar seus pr\u00f3prios m\u00e9todos com diferentes alunos, cada um com seus n\u00edveis de dificuldade.\r\n\nComent\u00e1rios :\r\n'As aulas foram muito boas, minha maior dificuldade era quando ficava nervoso no in\u00edcio e final do jogo, o coach me deu umas dicas e me fez ter uma no\u00e7\u00e3o maior do jogo' \r\n                                                                    - Guilherme (Aluno de Fortnite)\r", "estagio": "Prot\u00f3tipo testado", "diferencial": "Texto publicado com autoriza\u00e7\u00e3o.O nosso diferencial \u00e9 realizar aulas online ao vivo entre o jogador amador e jogador profissional, sendo cobradas por valor de Hora/Aula por meio de agendamento. O usu\u00e1rio tem a op\u00e7\u00e3o de realizar uma aula teste com o profissional, com intuito de haver uma conex\u00e3o entre ambos.Oferecemos tamb\u00e9m em nossos planos mensais, apoios psicol\u00f3gicos, para melhor aperfei\u00e7oamento do aluno e do coach.\r\n\nDispomos de 6 jogos atualmente na nossa plataforma, sendo eles: League Of Legends, Fortnite, Apex Legends, PUBG, , Free Fire e Counter Strike Global Offensive.", "politicas": "Educa\u00e7\u00e3oLevando em considera\u00e7\u00e3o que muitos jovens deixam a escola hoje para investir seu tempo e dinheiro em eSports, n\u00f3s entrar\u00edamos de forma educativa para auxilia-lo como uma carreira profissional, com o consentimento dos pais.", "autoria": [{"name": "Natan Santos Bosso", "sobre": "T\u00e9cnicoEnsino Superior (cursando): PONTIF\u00cdCIA UNIVERSIDADE CAT\u00d3LICA DO PARAN\u00c1Cursando Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o, atua na \u00e1rea de TI, experi\u00eancia no desenvolvimento front-end e hardware.\r Compet\u00eancias: Resili\u00eancia, Responsabilidade, Flexibilidade."}], "cidade": "Curitiba", "versao": {"data": "17/05/2019", "hora": "15:26", "numero": "1.0", "quantidade": "1"}},
{"url_projeto": "http://pr1.sinapsedainovacao.com.br//pr1/ideia/carregador-de-veiculos-eletricos-multimodal", "comentarios": "0", "favoritos": "0", "titulo": "Carregador de ve\u00edculos el\u00e9tricos multimodal", "categoria": "Eletroeletr\u00f4nica", "setor": ["Energia"], "regiao": "Metropolitana de Curitiba", "problema": "A inser\u00e7\u00e3o de diversos modais de ve\u00edculos el\u00e9tricos no setor nacional (bicicleta, patinetes, scooter, carros, motos, etc) exige equipamentos para carga especializados para cada um destes modais, inexistindo, portanto, um equipamento \u00fanico que seja capaz de carregar todos eles. Outro problema inerente ao neg\u00f3cio (e exigido pelo mercado atual) \u00e9 possibilitar diferentes formas de pagamento ou compartilhamento do faturamento.\r\nAtualmente, existem locais que possibilitam o carregamento de alguns tipos de ve\u00edculos, por\u00e9m boa parte deles n\u00e3o \u00e9 capaz de faturar o consumo da carga individualmente ou compartilhado pelos usu\u00e1rios, rateando os custos da energia entre todos os cond\u00f4minos, independentemente se estes fizeram uso ou n\u00e3o dos carregadores. Como o custo da energia e a inser\u00e7\u00e3o de modais de ve\u00edculos el\u00e9tricos est\u00e1 aumentando consideravelmente, acredita-se que, num futuro bem pr\u00f3ximo, a carga das baterias dos ve\u00edculos dever\u00e1 ser cobrada exclusivamente dos propriet\u00e1rios ou usu\u00e1rios.\r", "proposta": "O produto idealizado ser\u00e1 um carregador veicular h\u00edbrido e multimodal (que atende diferentes modais, tais como: bicicletas, patinetes, scooter, carros e motos el\u00e9tricas), com um projeto de baixo custo e modular, baseado em um sistema de gerenciamento na nuvem, utilizando o conceito de internet das coisas. Ele contemplar\u00e1 o pagamento ou compartilhamento de custos e possibilitar\u00e1 o monitoramento e gera\u00e7\u00e3o de relat\u00f3rios on-line e em tempo real.", "estagio": "Ideia", "diferencial": "Texto publicado com autoriza\u00e7\u00e3o.O produto abrange uma enorme gama de modais e sistemas de pagamento sendo  aplic\u00e1veis em diferentes setores de consumo, tais como: condom\u00ednios, empresas, mercados e locais p\u00fablicos. Ele ser\u00e1 um sistema integrado \u00e0 internet, com diferentes meios de pagamento ou partilha de custos. Um produto como este n\u00e3o existe no mercado nacional ou internacional.", "politicas": "N\u00e3o se aplica", "autoria": [{"name": "WALDEMAR PEREIRA MATHIAS NETO", "sobre": "Gest\u00e3o/AdministrativoP\u00f3s-Gradua\u00e7\u00e3o (conclu\u00eddo): UNIVERSIDADE ESTADUAL PAULISTA \"JULIO DE MESQUITA FILHO\" - UNESPAtua como engenheiro de prote\u00e7\u00e3o, automa\u00e7\u00e3o e controle na Companhia Paranaense de Energia (COPEL) desde 2012. Possui gradua\u00e7\u00e3o, mestrado e doutorado em Engenharia El\u00e9trica pela Faculdade de Engenharia de Ilha Solteira, Universidade Estadual Paulista \"J\u00falio de Mesquita Filho\" (UNESP) e P\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o em Finan\u00e7as pelo Centro Universit\u00e1rio FAE, em curso. Tem experi\u00eancia na \u00e1rea de engenharia el\u00e9trica, com \u00eanfase em transmiss\u00e3o e distribui\u00e7\u00e3o de energia el\u00e9trica, atuando como pesquisador nos seguintes temas: reconfigura\u00e7\u00e3o e restaura\u00e7\u00e3o de sistemas de distribui\u00e7\u00e3o de energia el\u00e9trica, meta-heur\u00edsticas col\u00f4nia de formigas, grasp e busca tabu, al\u00e9m de otimiza\u00e7\u00e3o cl\u00e1ssica."}], "cidade": "Curitiba", "versao": {"data": "17/05/2019", "hora": "15:20", "numero": "1.2", "quantidade": "3"}},
{"url_projeto": "http://pr1.sinapsedainovacao.com.br//pr1/ideia/alongador-de-mandibula-para-fisioterapia-orofacial", "comentarios": "0", "favoritos": "0", "titulo": "Alongador de mand\u00edbula para fisioterapia orofacial", "categoria": "Sa\u00fade e Bem-Estar", "setor": ["Sa\u00fade e Bem-Estar"], "regiao": "Centro-Sul Paranaense", "problema": "trav\u00e9s de pesquisa desenvolver de um dispositivo, que auxilie os fisioterapeutas em suas atividades com pacientes com limita\u00e7\u00f5es no movimento bucal ou disfun\u00e7\u00e3o Temporomandibular. Como exemplo, portadores de ATM (Articula\u00e7\u00e3o Temporomandibular) ou outra enfermidade que venha a acarretar danos ou perda do movimento mandibular.\r\n\nEste produto ainda n\u00e3o existe no mercado, tampouco algo semelhante. A sua fun\u00e7\u00e3o ser\u00e1 realizar o alongamento da mand\u00edbula fornecendo um melhor tratamento aos pacientes.\r\n\nProporcionando ao profissional de fisioterapia uma op\u00e7\u00e3o de tratamento eficiente, onde o mesmo n\u00e3o dependa de manobras digitais repetitivas, para a realiza\u00e7\u00e3o dos mesmos.", "proposta": "Pessoas com ATM ou paralisia facial, por exemplo, t\u00eam a necessidade de fazer exerc\u00edcios de \u201cabre e fecha\u201d da boca, mas com a inexist\u00eancia de aparelhos adequados a esse fim, o auxilio de um fisioterapeuta \u00e9 imprescind\u00edvel nos casos de paralisia facial, entretanto, hodiernamente o profissional t\u00eam somente o auxilio de palitos e muitas vezes precisa auxiliar o paciente utilizando seus dedos para a realiza\u00e7\u00e3o do movimento de abre e fecha.\r\n\nObservou-se a necessidade do desenvolvimento de um produto que atenda e supra esta demanda na \u00e1rea de fisioterapia. Nosso prot\u00f3tipo vem atendendo as necessidades dentro do esperado, necessitando apenas de estudos e testes mais a fundo, pois a necessidade do equipamento j\u00e1 foi comprovada em entrevistas com profissionais da \u00e1rea.", "estagio": "Prot\u00f3tipo conceitual", "politicas": "Sa\u00fade e Bem-EstarO dispositivo \u00e9 destinado a atender n\u00e3o somente os profissionais da fisioterapia, mas tamb\u00e9m os seus pacientes, pois os mesmo podem fazer uso deste produto em suas resid\u00eancias. E que de fato o produto auxilie e traga resultados positivos nos processos de reabilita\u00e7\u00e3o da fisioterapia orofacial.\r\n\nComo ainda n\u00e3o existe esse produto no mercado, os fisioterapeutas muitas vezes precisam estar utilizando as pr\u00f3prias m\u00e3os para auxiliar no movimento de abre e fecha, com o aparelho facilitar\u00e1 tanto para o profissional quanto para o paciente. Tendo em vista que casos de ATM vem aumentando exponencialmente nos dias atuais.", "autoria": [{"name": "Jessica Metelski Staben", "sobre": "T\u00e9cnicoEnsino Superior (conclu\u00eddo): FACULDADE CAMPO REALCursando Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o na Institui\u00e7\u00e3o de Ensino Centro Universit\u00e1rio Campo Real. Graduada em Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas. MBA em Gest\u00e3o Ambiental e Desenvolvimento Sustent\u00e1vel."}], "cidade": "Guarapuava", "versao": {"data": "17/05/2019", "hora": "15:29", "numero": "1.0", "quantidade": "1"}},
{"url_projeto": "http://pr1.sinapsedainovacao.com.br//pr1/ideia/realidade-aumentada-como-ferramenta-de-ensino", "comentarios": "0", "favoritos": "1", "titulo": "Realidade aumentada como ferramenta de ensino", "categoria": "TI e Comunica\u00e7\u00e3o", "setor": ["TI e Comunica\u00e7\u00e3o ", " Educa\u00e7\u00e3o"], "regiao": "Oeste Paranaense", "problema": "Referente ao ensino de diversas disciplinas, os conte\u00fados tende a ser substancialmente trabalhado dentro da sala de aula, ocasionando uma aus\u00eancia visual que desmotiva o interesse e compreens\u00e3o dos estudantes, pois estes envolvem muitos elementos visuais ou tridimensionais e exige de algo interativo para compreens\u00e3o dos mesmos.\r", "proposta": "Arware \u00e9 a solu\u00e7\u00e3o para o desenvolvimento educacional do aluno ajudando a remover a mesmice no cotidiano escolar, expondo os conte\u00fados de forma did\u00e1tica atrav\u00e9s de uma aplica\u00e7\u00e3o androide que utilizando da c\u00e2mera do celular ao apontar para imagens do livro did\u00e1tico o estudante tem acesso a intera\u00e7\u00f5es em realidade aumentada.", "estagio": "Prot\u00f3tipo conceitual", "politicas": "Educa\u00e7\u00e3ocolabora com a aprendizagem do aluno, facilitando a visualiza\u00e7\u00e3o de conte\u00fados ates que limitavam o professor a ministrar aulas massantes.\r\nessa tecnologia promete grandes desenvolvimento educacional.", "autoria": [{"name": "Gabrielly Soares da Silva", "sobre": "Gest\u00e3o/AdministrativoEnsino T\u00e9cnico (cursando): INSTITUTO FEDERAL DE EDUCA\u00c7\u00c3O, CI\u00caNCIA E TECNOLOGIA DO PARAN\u00c1 - IFPRT\u00e9cnica em informatica em forma\u00e7\u00e3o; dedica e persistente facilidades com trabalho em grupo e orat\u00f3ria; possui conhecimentos em: designer gr\u00e1fico, HTML, MySQL, SQLServer, PostgreSQL, Java, C#, Blender e  programa\u00e7\u00e3o em Unity voltado a realidade aumentada."}], "cidade": "Assis Chateaubriand", "versao": {"data": "17/05/2019", "hora": "15:31", "numero": "1.2", "quantidade": "3"}},
{"url_projeto": "http://pr1.sinapsedainovacao.com.br//pr1/ideia/plataforma-para-qualificacao-de-prestadores-de-servicos-ambientais", "comentarios": "0", "favoritos": "1", "titulo": "Plataforma para qualifica\u00e7\u00e3o de prestadores de servi\u00e7os ambientais", "categoria": "Gest\u00e3o", "setor": ["Economia Verde"], "regiao": "Metropolitana de Curitiba", "problema": "Empresas e a sociedade, de forma geral, reconhecem cada vez mais que \u00e9 necess\u00e1rio mudar a forma de condu\u00e7\u00e3o dos neg\u00f3cios para um modelo mais sustent\u00e1vel. Nos \u00faltimos anos a expans\u00e3o do mercado de tecnologias ambientais provocou a consolida\u00e7\u00e3o no setor, dentro e fora do Brasil. Este setor tem recebido crescente aten\u00e7\u00e3o do setor produtivo, estimulando a demanda e a gera\u00e7\u00e3o de novas oportunidades de neg\u00f3cios, tecnologias e inova\u00e7\u00f5es. H\u00e1 diversas solu\u00e7\u00f5es ofertadas por empresas para suprir as demandas de ind\u00fastrias e cidades no \u00e2mbito ambiental, por\u00e9m, tanto organiza\u00e7\u00f5es como cidad\u00e3os encontram dificuldades no momento de prospectar e selecionar prestadores de servi\u00e7os ambientais, seja pela complexidade e dispers\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es ou pela confiabilidade do servi\u00e7o. Neste sentido, se prop\u00f5e desenvolver uma plataforma para qualifica\u00e7\u00e3o de  prestadores de servi\u00e7os ambientais, de atividades diversas, que permita compartilhar seus resultados.\r", "proposta": "Trata-se de um plataforma online para cadastro e qualifica\u00e7\u00e3o de prestadores de servi\u00e7os ambientais, que permita \u00e0s empresas, institui\u00e7\u00f5es governamentais e sociedade em geral realizar buscas por solu\u00e7\u00f5es e produtos fornecidos por empresas previamente verificadas. Desta forma busca-se facilitar a informa\u00e7\u00e3o e possibilitar a contrata\u00e7\u00e3o de empresas id\u00f4neas, que prestem servi\u00e7os relacionados \u00e0 gest\u00e3o de res\u00edduos, gest\u00e3o de \u00e1guas, tratamentos e tecnologias de controle da polui\u00e7\u00e3o, constru\u00e7\u00f5es sustent\u00e1veis, consultorias e sistemas de informa\u00e7\u00e3o, dentre outros servi\u00e7os da \u00e1rea ambiental.\r\nO conceito da ideia foi desenvolvido em disserta\u00e7\u00e3o de mestrado, intitulada \"Proposta de metodologia para qualifica\u00e7\u00e3o de prestadores de servi\u00e7os ambientais, sob o enfoque de compras sustent\u00e1veis e iniciativas colaborativas: estudo de caso para rede de ind\u00fastrias em Curitiba\", para a qual foram envolvidas 5 grandes ind\u00fastrias na elabora\u00e7\u00e3o do processo de verifica\u00e7\u00e3o e aplica\u00e7\u00e3o pr\u00e1tica nos fornecedores.", "estagio": "Prot\u00f3tipo testado", "diferencial": "Texto publicado com autoriza\u00e7\u00e3o.\u00c9 crescente a quantidade de iniciativas colaborativas relacionadas \u00e0 gest\u00e3o de fornecedores, por\u00e9m a maioria delas est\u00e1 concentrada em \u00e2mbito internacional. As empresas que participaram como volunt\u00e1rias do trabalho de mestrado apontaram a necessidade de aplicarem avalia\u00e7\u00f5es criteriosas e cont\u00ednuas dos prestadores de servi\u00e7os, para se precaverem perante requisitos legais, por\u00e9m no cen\u00e1rio atual de quadros enxutos de colaboradores h\u00e1 dificuldade em estabelecer processos padronizados e cont\u00ednuos para verifica\u00e7\u00e3o de todos os fornecedores cr\u00edticos. A plataforma online contribuir\u00e1 neste processo ao compartilhar os resultados das qualifica\u00e7\u00f5es de prestadores de servi\u00e7os ambientais e, desta forma, gerar redu\u00e7\u00e3o de custos e de horas dispendidas pelas equipes das empresas contratantes e mitiga\u00e7\u00e3o dos riscos associados ao desatendimento de conformidade legal. O benef\u00edcio incidir\u00e1 principalmente para as pequenas e m\u00e9dias empresas, que possuem equipes ainda mais enxutas, por\u00e9m as mesmas obriga\u00e7\u00f5es.", "politicas": "Economia VerdeNo Brasil est\u00e3o estabelecidas algumas leis que demonstram a necessidade das empresas aplicarem avalia\u00e7\u00f5es criteriosas junto aos seus prestadores de servi\u00e7os, pois al\u00e9m de serem respons\u00e1veis pelo controle da polui\u00e7\u00e3o proveniente de seus processos industriais, s\u00e3o tamb\u00e9m correspons\u00e1veis pela atua\u00e7\u00e3o de seus fornecedores (Santos et al., 2012). Como exemplo pode-se citar a Lei 9.605, de 12 de fevereiro de 2010, que disp\u00f5e sobre as san\u00e7\u00f5es penais e administrativas derivadas de condutas e atividades lesivas ao meio ambiente e a Lei 12.305, de 2 de agosto de 2010, que institui a Pol\u00edtica Nacional de Res\u00edduos S\u00f3lidos (PNRS), que estabelece as diretrizes relativas \u00e0 gest\u00e3o integrada e ao gerenciamento de res\u00edduos s\u00f3lidos, inclu\u00eddos os perigosos, as responsabilidades dos geradores e do poder p\u00fablico e aos instrumentos econ\u00f4micos aplic\u00e1veis. A PNRS tamb\u00e9m estabelece o conceito de responsabilidade compartilhada dos geradores de res\u00edduos, que envolve a responsabiliza\u00e7\u00e3o de toda a cadeia de valor.\r", "autoria": [{"name": "Patricia Accioly Calderari da Rosa", "sobre": "Gest\u00e3o/AdministrativoP\u00f3s-Gradua\u00e7\u00e3o (conclu\u00eddo): UNIVERSIDADE FEDERAL DO PARAN\u00c1Graduada em Administra\u00e7\u00e3o pela Funda\u00e7\u00e3o de Estudos Sociais do Paran\u00e1 (2001), especializa\u00e7\u00e3o em Gest\u00e3o e Engenharia Ambiental (2002) e mestrado em Meio Ambiente Urbano e Industrial pela Universidade Federal do Paran\u00e1 em parceria com o SENAI/PR e Universidade de Stuttgart (2018). Trajet\u00f3ria profissional h\u00e1 quase 10 anos com foco na \u00e1rea de sustentabilidade, vinculada a grandes empresas e projetos de relev\u00e2ncia no setor, assessorando empresas na aplica\u00e7\u00e3o de pr\u00e1ticas de gest\u00e3o e capacita\u00e7\u00e3o. Destaca-se na condu\u00e7\u00e3o de programas de desenvolvimento de fornecedores, auditorias socioambientais, sistemas de gest\u00e3o, educa\u00e7\u00e3o ambiental, elabora\u00e7\u00e3o de estudos, conte\u00fados e relat\u00f3rios de sustentabilidade. Trabalhou nas empresas Grupo Botic\u00e1rio, Grupo Ecoverdi, Accenture do Brasil e Unisociesc, bem como,  na condu\u00e7\u00e3o de projetos como o programa de capacita\u00e7\u00e3o para exporta\u00e7\u00e3o - PEIEX, diagn\u00f3stico de comunidades para Econservation/Petrobr\u00e1s e reestrutura\u00e7\u00e3o do Instituto Bioma."}], "cidade": "Curitiba", "versao": {"data": "17/05/2019", "hora": "15:13", "numero": "1.0", "quantidade": "1"}},
{"url_projeto": "http://pr1.sinapsedainovacao.com.br//pr1/ideia/esporteapp", "comentarios": "0", "favoritos": "0", "titulo": "EsporteApp", "categoria": "Sa\u00fade e Bem-Estar", "setor": ["Sa\u00fade e Bem-Estar"], "regiao": "Norte Central Paranaense", "problema": "Hoje o Brasil \u00e9 o segundo maior mercado fitness do mundo. Entretanto, pessoas que gostam de cuidar da sa\u00fade n\u00e3o tem um canal espec\u00edfico para procurar, pesquisar ou at\u00e9 mesmo comprar/contratar um determinado servi\u00e7o para melhorar a sua qualidade de vida. S\u00e3o mais de 8 bilh\u00f5es de pessoas praticando algum tipo de exerc\u00edcio e mais de 500 mil profissionais da \u00e1rea da sa\u00fade que, na maioria dos casos, n\u00e3o conseguem se conectar com esse p\u00fablico de uma maneira apropriada.", "proposta": "Marketplace fitness. Vendas de atividades f\u00edsicas em geral.  Modelo de assinatura. MVP validado.", "estagio": "Prot\u00f3tipo testado", "politicas": "Sa\u00fade e Bem-EstarMais pessoas fazendo exerc\u00edcio impacta diretamente no IDH brasileiro. Economia. Menos despesas com sa\u00fade e mais qualidade de vida e educa\u00e7\u00e3o para todos.", "autoria": [{"name": "Gustavo Beiro Hoewell", "sobre": "Gest\u00e3o/AdministrativoEnsino Superior (conclu\u00eddo): Bethel University McKenzie TN - EUA- Formado em Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica nos EUA;\r - Formado em ADM nos EUA;\r - Diploma validade na UEL (Universidade Estadual de Londrina);\r - Dono de academias esportivas;\r - Especialista em Marketing Esportivo\r - Cursos/Capacita\u00e7\u00f5es/Atualiza\u00e7\u00f5es frequentes. Estudar sempre."}], "cidade": "Londrina", "versao": {"data": "17/05/2019", "hora": "14:54", "numero": "1.0", "quantidade": "1"}},
{"url_projeto": "http://pr1.sinapsedainovacao.com.br//pr1/ideia/biketaxi-platinense", "comentarios": "0", "favoritos": "0", "titulo": "Biket\u00e1xi Platinense", "categoria": "Sa\u00fade e Bem-Estar", "setor": ["Sa\u00fade e Bem-Estar"], "regiao": "Norte Pioneiro Paranaense", "problema": "Com a Biket\u00e1xi Platinense diminuiremos a  polui\u00e7\u00e3o dos ve\u00edculos de combust\u00e3o, a mesma n\u00e3o precisa de licen\u00e7a especial (placa) e carteira de motorista.", "proposta": "Pensando nisso a Biket\u00e1xi Platinense \u00e9 um produto que visa preservar o meio ambiente, sendo um bicicleta adaptada para passageiros. Onde o deslocamento \u00e9 mais r\u00e1pido pelas ciclovias evitando o stress do tr\u00e2nsito.", "estagio": "Ideia", "politicas": "Mobilidade e TransportesPreservando o meio ambiente, deslocamento r\u00e1pido e com custo baixo, suprindo a falta de transporte p\u00fablico de passageiros", "autoria": [{"name": "Andressa de Paula Costa", "sobre": "Gest\u00e3o/AdministrativoP\u00f3s-Gradua\u00e7\u00e3o (conclu\u00eddo): UninterExperiencia em gest\u00e3o e compet\u00eancias em execu\u00e7\u00e3o de projetos sociais"}], "cidade": "Santo Ant\u00f4nio da Platina", "versao": {"data": "17/05/2019", "hora": "14:55", "numero": "1.0", "quantidade": "1"}},
{"url_projeto": "http://pr1.sinapsedainovacao.com.br//pr1/ideia/academia-corporativa-da-qualidade-excelencia-e-gestao", "comentarios": "0", "favoritos": "0", "titulo": "Academia Corporativa da Qualidade, Excel\u00eancia e Gest\u00e3o", "categoria": "Gest\u00e3o", "setor": ["Educa\u00e7\u00e3o"], "regiao": "Norte Pioneiro Paranaense", "problema": "De acordo com pesquisa feita pelo Blog da Qualidade em 2017, mais de 50% das empresas que buscam cultivar um sistema de gest\u00e3o (como os baseados nas normas ISO) sofrem com falta de engajamento das pessoas.\r\n\nEssas empresas t\u00eam dificuldade de inserir o tema Qualidade na rotina de trabalho e muitos dos profissionais tem dificuldade de criar significado na equipe. Isso porque falta de compet\u00eancia e consci\u00eancia dos colaboradores, o que os tornam resistentes em colocar as atividades importantes no trabalho do dia a dia.\r\n\nIsso afeta a qualidade das decis\u00f5es e comprometer o lucro das empresas, fazendo os profissionais da qualidade desperdicem tempo em trabalhos n\u00e3o inteligentes, como por exemplo, cobrar as pessoas de registrarem indicadores ou incid\u00eancias de risco. Esse tempo gasto poderia ser investido na melhoria dos processos, pessoas, produtos e atendimento ao cliente. \r\n\nEssas empresas precisam de ajuda no processo de educa\u00e7\u00e3o para serem mais efetivas.", "proposta": "Uma plataforma que contenha conte\u00fado para qualifica\u00e7\u00e3o e significa\u00e7\u00e3o em qualidade, excel\u00eancia e gest\u00e3o, gerando conhecimento para quem educa e quem recebe a educa\u00e7\u00e3o na empresa.\r\n\nEsta plataforma ter\u00e1 conte\u00fado do b\u00e1sico e avan\u00e7ado sobre qualidade, excel\u00eancia e gest\u00e3o que aborda todas as formas de aprendizado: texto, imagem, \u00e1udio, v\u00eddeo, discuss\u00f5es, chat, etc.\r\n\nEntretanto, n\u00e3o ser\u00e1 apenas um portal de cursos online. Haver\u00e1 tamb\u00e9m cursos pr\u00e1ticos com din\u00e2micas para habilitar profissionais a conduzirem trabalhos de engajamento presencialmente na sua empresa.\r\n\nAl\u00e9m de criar seus pr\u00f3prios conte\u00fados, o educador poder\u00e1 personalizar trilhas de conte\u00fado usando materiais j\u00e1 existentes na plataforma. Isso gera uma universidade corporativa dele para apoiar a gest\u00e3o do conhecimento da empresa.\r\n\nEle tamb\u00e9m poder\u00e1 acionar especialistas em educa\u00e7\u00e3o para qualidade, excel\u00eancia e gest\u00e3o para discutir sobre novas pr\u00e1ticas e cursos espec\u00edficos para sua realidade.\r", "estagio": "Ideia", "politicas": "Educa\u00e7\u00e3oEmpresas precisam de pessoas qualificadas para realizar um trabalho intelectual. Muitas pessoas n\u00e3o t\u00eam essa qualifica\u00e7\u00e3o mas podem desenvolver compet\u00eancias com educa\u00e7\u00e3o.\r\n\nA educa\u00e7\u00e3o para adultos dentro das empresas ainda n\u00e3o \u00e9 uma realidade, e poderia apoiar muito o desenvolvimento das empresas, al\u00e9m de preparar os colaboradores para os desafios que encontram no trabalho atual e mesmo nos pr\u00f3ximos empregos.\r\n\nA op\u00e7\u00e3o pelo tema QUALIDADE, EXCEL\u00caNCIA E GEST\u00c3O \u00e9 relevante, pois acerta em cheio a competitividade das empresas, ao passo que desenvolve as pessoas integralmente. Pessoas afeitas a qualidade e excel\u00eancia tem um senso cr\u00edtico mais apurado, e buscam a melhoria cont\u00ednua, no trabalho e na vida.\r\nUnir pessoas que querem melhorar o desenvolvimento dos sistemas de gest\u00e3o torna uma academia como essa essencial. Mais que qualifica\u00e7\u00e3o online, ser\u00e1 poss\u00edvel preparar pessoas de dentro da empresa para que possam com t\u00e9cnicas de andragogia, educar seu time presencialmente.\r", "autoria": [{"name": "Jackson Alexandre Silva", "sobre": "Gest\u00e3o/AdministrativoP\u00f3s-Gradua\u00e7\u00e3o (conclu\u00eddo): UNIVERSIDADE ESTADUAL DE LONDRINAExperi\u00eancia de mais de 15 anos na \u00e1rea de Tecnologia e desenvolvimento de software. Diretor de Opera\u00e7\u00f5es e Financeiro. Dom\u00ednio de assuntos cont\u00e1beis, administrativos e otimiza\u00e7\u00e3o de processos. Alta performance em execu\u00e7\u00e3o de projetos estrat\u00e9gicos. P\u00f3s gradua\u00e7\u00e3o em An\u00e1lise, Projeto e Ger\u00eancia de Sistemas."}, {"name": "Monise Carla Bueno", "sobre": "Mercado/VendasP\u00f3s-Gradua\u00e7\u00e3o (conclu\u00eddo): UNIVERSIDADE NORTE DO PARAN\u00c1Bacharel em Administra\u00e7\u00e3o de Empresas, Especializa\u00e7\u00e3o em marketing, comunica\u00e7\u00e3o e vendas e Auditora L\u00edder ISO 9001:2015. Mais de 10 anos trabalhando na \u00e1rea de Marketing. Atua na posi\u00e7\u00e3o de coordenadora de Marketing na Forlogic Software desenvolvendo estrat\u00e9gias de marketing e comunica\u00e7\u00e3o por meio de Marketing de Conte\u00fado e Inbound Marketing para gerar vendas no modelo Inside Sales. Trabalha com contato direto com o cliente final ajudando na educa\u00e7\u00e3o de pr\u00e1ticas sobre Qualidade, Excel\u00eancia e Gest\u00e3o. Gest\u00e3o de equipe, gera\u00e7\u00e3o de conte\u00fado, digital ads, constru\u00e7\u00e3o de sites e estrat\u00e9gias para gerar vendas."}, {"name": "Antonio Gon\u00e7alves da Costa Neto", "sobre": "Gest\u00e3o/AdministrativoP\u00f3s-Gradua\u00e7\u00e3o (conclu\u00eddo): SENAI - Faculdades da Ind\u00fastriaAtuando a mais de 10 anos na \u00e1rea de tecnologia, na concep\u00e7\u00e3o e evolu\u00e7\u00e3o de produtos, com v\u00e1rias \u00e1reas de atua\u00e7\u00e3o: desenvolvimento, an\u00e1lise de requisitos, gest\u00e3o de projetos, gest\u00e3o de portf\u00f3lio, gest\u00e3o de equipe de desenvolvimento e gest\u00e3o de produtos.\r Graduado em  Desenvolvimento de Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o e com especializa\u00e7\u00e3o em Gest\u00e3o de Projetos. Estuda de forma aut\u00f4noma pr\u00e1ticas para Gest\u00e3o do Tempo e Finan\u00e7as Pessoais."}], "cidade": "Corn\u00e9lio Proc\u00f3pio", "versao": {"data": "17/05/2019", "hora": "14:55", "numero": "1.1", "quantidade": "2"}},
{"url_projeto": "http://pr1.sinapsedainovacao.com.br//pr1/ideia/telha-de-fibras-reaproveitamento-de-materiais", "comentarios": "0", "favoritos": "0", "titulo": "TELHA DE FIBRAS - REAPROVEITAMENTO DE MATERIAIS", "categoria": "Qu\u00edmico e Materiais", "setor": ["Economia Verde ", " Constru\u00e7\u00e3o Civil ", " Biotecnologia"], "regiao": "Metropolitana de Curitiba", "problema": "Este projeto tem a possibilidade de ser desenvolvido devido a car\u00eancia do mercado e falta de tecnologia da Constru\u00e7\u00e3o Civil de  estar com dificuldades na fabrica\u00e7\u00e3o de telhas de Fibro cimento .\r\nSobre a implementa\u00e7\u00e3o deste projeto , pretendemos desenvolver um prot\u00f3tipo  e testes para viabilizarmos economicamente o produto final que seria a telha de Fibras .\r", "proposta": "Telha ondulado mais resistente que a do mercado atual , com custo mais baixo e com a tecnologia inovadora que aproveita rejeitos de outras industrias , gerando sustentabilidade para \u00e1 constru\u00e7\u00e3o Civil .", "estagio": "Prot\u00f3tipo conceitual", "politicas": "Economia VerdeEste projeto tem a possibilidade de ser desenvolvido devido a car\u00eancia do mercado e falta de tecnologia da Constru\u00e7\u00e3o Civil de  estar com dificuldades na fabrica\u00e7\u00e3o de telhas de Fibro cimento .\r\nSobre a implementa\u00e7\u00e3o deste projeto , pretendemos desenvolver um prot\u00f3tipo  e testes para viabilizarmos economicamente o produto final que seria a telha de Fibras .\r\nProduto de baixo custo que atingir\u00e1 a popula\u00e7\u00e3o de baixa renda , como por exemplo o programa 'MINHA CASA MINHA VIDA ' .", "autoria": [{"name": "LUIZ ALBANO BERGAMASCHI", "sobre": "T\u00e9cnicoP\u00f3s-Gradua\u00e7\u00e3o (conclu\u00eddo): PONTIF\u00cdCIA UNIVERSIDADE CAT\u00d3LICA DO PARAN\u00c1Engenheiro Civil com MBA  Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas"}], "cidade": "Curitiba", "versao": {"data": "17/05/2019", "hora": "14:58", "numero": "1.1", "quantidade": "2"}},
{"url_projeto": "http://pr1.sinapsedainovacao.com.br//pr1/ideia/formulacao-topica-para-tratamento-do-melasma", "comentarios": "0", "favoritos": "0", "titulo": "Formula\u00e7\u00e3o t\u00f3pica para tratamento do melasma", "categoria": "Sa\u00fade e Bem-Estar", "setor": ["Sa\u00fade e Bem-Estar ", " Biotecnologia"], "regiao": "Norte Central Paranaense", "problema": "Melasma \u00e9 uma hiperpigmenta\u00e7\u00e3o da pele, decorrente da deposi\u00e7\u00e3o aumentada de melanina, prote\u00edna que garante a colora\u00e7\u00e3o da pele e evita os danos da radia\u00e7\u00e3o ultravioleta no DNA. Trata-se de uma condi\u00e7\u00e3o cr\u00f4nica e recidivante, mais frequente nas mulheres em fase reprodutiva, entre 20 e 50 anos. Estima-se que 65% das mulheres em idade f\u00e9rtil sejam acometidas pelo melasma1. As manchas s\u00e3o localizadas simetricamente no rosto (testa, t\u00eamporas e ma\u00e7\u00e3s do rosto), mas tamb\u00e9m pode acometer bra\u00e7os, pesco\u00e7o e colo.\r\n\tPode ser desencadeado por v\u00e1rios fatores, como envelhecimento, gravidez, dist\u00farbios end\u00f3crinos, tratamento com horm\u00f4nios sexuais, tend\u00eancia gen\u00e9tica, caracter\u00edsticas raciais e exposi\u00e7\u00e3o ao sol em diferentes n\u00edveis. Destaca-se que as radia\u00e7\u00f5es UVA e UVB e, at\u00e9 mesmo, \u00e0 luz vis\u00edvel s\u00e3o as principais respons\u00e1veis pelo surgimento destas manchas na pele. \r\n\tSalienta-se que o produto a ser desenvolvido prev\u00ea um conjunto de medidas para clarear, estabilizar e impedir que o pigmento volte.", "proposta": "Tratar o melasma \u00e9 um grande desafio. Estudos mostraram que o extrato bruto de cascas de Trichilia catigua (ETC) da familia Meliaceae, popularmente conhecida como Catuaba, apresentou alta capacidade antioxidante, o que reduz os danos oxidativos e a melanog\u00eanese.\r\n\tA proposta para a solu\u00e7\u00e3o do referido problema \u00e9 desenvolvimento de formula\u00e7\u00e3o de uso t\u00f3pico que contenham a associa\u00e7\u00e3o de ETC e nanopart\u00edculas de prata biog\u00eanicas (bio-AgNP) com atua\u00e7\u00e3o antimicrobiana e que servir\u00e1 como sistema de transporte do ETC para garantir sua estabilidade e efic\u00e1cia. O produto final ser\u00e1 na forma de serum.\r\n\tAinda n\u00e3o existe um produto totalmente eficaz no tratamento de melasma. Al\u00e9m disso, \u00e9 necess\u00e1rio um conjunto de medidas que inclui o uso de produtos t\u00f3picos aliado \u00e0 procedimentos est\u00e9ticos, como o microagulhamento, que facilitar\u00e1 a permea\u00e7\u00e3o do ativo e alcance dos objetivos. Assim, este trabalho tem o objetivo de desenvolver uma lo\u00e7\u00e3o hidratante contendo ETC e bio-AgNP para o tratamento de melasma.", "estagio": "Ideia", "politicas": "N\u00e3o se aplica", "autoria": [{"name": "SIMONE MILLAN SHAVARSKI", "sobre": "Gest\u00e3o/AdministrativoP\u00f3s-Gradua\u00e7\u00e3o (conclu\u00eddo): UNIVERSIDADE POSITIVOSer\u00e1 a respons\u00e1vel pela gest\u00e3o  e mercado do projeto. Graduada em Administra\u00e7\u00e3o com especializa\u00e7\u00f5es em Ecomonia de Empresas e An\u00e1lise Financeira, Comunica\u00e7\u00e3o como o Mercado e MBA em Empreendedorismo. Expertise em gest\u00e3o empresarial, gest\u00e3o da inova\u00e7\u00e3o e empreendedorismo. \r http://lattes.cnpq.br/9934941393919160"}, {"name": "Audrey Alesandra Stinghen Garcia Lonni", "sobre": "T\u00e9cnicoP\u00f3s-Gradua\u00e7\u00e3o (conclu\u00eddo): UNIVERSIDADE ESTADUAL DE LONDRINAComp\u00f5e a equipe t\u00e9cnica do projeto. Graduada em Farm\u00e1cia na Universidade Estadual de Londrina (UEL), mestrado na UEL e doutorado em Ci\u00eancias Farmac\u00eauticas na Universidade Estadual de Maring\u00e1 (UEM). Experi\u00eancia em Cosmetologia. Expertise em formula\u00e7\u00f5es cosm\u00e9ticas. Foi fundadora da Ind\u00fastria de Cosm\u00e9ticos Vitturia.  Foi supervisora de produ\u00e7\u00e3o da Divis\u00e3o Cosm\u00e9tica da Ind\u00fastria Farmac\u00eautica Krys Belt. Atuou como Diretora do Laborat\u00f3rio de Produ\u00e7\u00e3o de Medicamentos da UEL. Bolsista produtividade em Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico do CNPq.\r http://lattes.cnpq.br/3926549183102595"}], "cidade": "Londrina", "versao": {"data": "17/05/2019", "hora": "14:58", "numero": "1.0", "quantidade": "1"}},
{"url_projeto": "http://pr1.sinapsedainovacao.com.br//pr1/ideia/biotex-inovacao", "comentarios": "0", "favoritos": "0", "titulo": "BIOTEX INOVA\u00c7\u00c3O", "categoria": "Biotecnologia", "setor": ["Economia Verde ", " Biotecnologia"], "regiao": "Centro Ocidental Paranaense", "problema": "O setor T\u00eaxtil e de Confec\u00e7\u00e3o brasileiro vem ganhando destaque no cen\u00e1rio mundial, sendo a quinta maior ind\u00fastria t\u00eaxtil do mundo, o segundo maior produtor de Jeans e o terceiro em malha. Esta cadeia produtiva \u00e9 uma das que mais utiliza \u00e1gua, al\u00e9m, de mais de 8 mil tipos de corantes, dos quais 20 % s\u00e3o descartados em corpos h\u00eddricos, sem um tratamento adequado. Acarretando em um grande problema ambiental, uma vez que esses  poluentes s\u00e3o de dif\u00edcil degrada\u00e7\u00e3o, levando a contamina\u00e7\u00e3o gradual dos corpos h\u00eddricos e a intoxica\u00e7\u00e3o de animais e plantas. Entretanto, o mercado nacional conta com produtos importados que promovem a biorremedia\u00e7\u00e3o destes efluentes, o que al\u00e9m de minimizar os impactos ambientais, conforme as especifica\u00e7\u00f5es da legisla\u00e7\u00e3o nacional (430/2011 CONAMA), tamb\u00e9m evita preju\u00edzos aos industri\u00e1rios, como multas e acesso a financiamentos, mas o alto custo e a burocracia do comercio exterior, dificultam o acesso a essa biotecnologia, tornando o processo ainda mais custoso.", "proposta": "A BIOTEX INOVA\u00c7\u00c3O tem como proposta o desenvolvimento de biorremediadores espec\u00edficos para linha de corantes t\u00eaxteis, atuando no tratamento biol\u00f3gico dos efluentes industriais provenientes da ind\u00fastria T\u00eaxtil e de Confec\u00e7\u00e3o. O diferencial do produto, al\u00e9m de ser produzido em territ\u00f3rio nacional, ser\u00e1 a utiliza\u00e7\u00e3o do Chorume (lodo), proveniente de\r\nesta\u00e7\u00f5es de tratamento de rejeitos s\u00f3lidos, como mat\u00e9ria prima, o qual apresenta uma microbiota natural, que j\u00e1 promove degrada\u00e7\u00e3o de corantes t\u00eaxteis, sendo essa enriquecida com compostos e microrganismos espec\u00edficos que potencializar\u00e3o ainda mais a sua a\u00e7\u00e3o biodegradadora, sendo esse m\u00e9todo biol\u00f3gico considerado eficaz e ambientalmente seguro,\r\numa vez que este tipo de tratamento resulta na bioconvers\u00e3o parcial ou completa dos poluentes org\u00e2nicos, gerando um produto final est\u00e1vel e n\u00e3o t\u00f3xico, resultados estes obtidos em estudos iniciais realizados ap\u00f3s 15 dias de tratamento com diferentes solu\u00e7\u00f5es a base de chorume.", "estagio": "Prot\u00f3tipo testado", "diferencial": "Texto publicado com autoriza\u00e7\u00e3o.O BIOTEX tem como diferencial o uso de uma tecnologia nacional para sua produ\u00e7\u00e3o, al\u00e9m de contribuir para solu\u00e7\u00e3o de dois problemas ambientais. Ao utilizar o chorume que \u00e9 um rejeito t\u00f3xico e dif\u00edcil tratamento, o produto fomenta uma nova linha econ\u00f4mica e de destina\u00e7\u00e3o para esse composto, que ao ser agregado a outros subprodutos e microrganismos j\u00e1 registrados no Sistema Nacional de Gest\u00e3o do Patrim\u00f4nio Gen\u00e9tico Nacional (SisGen), torna esse processo \u00fanico e personalizado para a degrada\u00e7\u00e3o de corantes t\u00eaxteis em esta\u00e7\u00f5es de tratamento biol\u00f3gico dos efluentes industrias que apresentem esse contaminante ambiental em sua composi\u00e7\u00e3o, favorecendo assim o reuso da \u00e1gua ou devolu\u00e7\u00e3o da mesma aos corpos h\u00eddricos nos padr\u00f5es ambientais previsto pela legisla\u00e7\u00e3o vigente.\r\nPara elabora\u00e7\u00e3o do prot\u00f3tipo final e do produto comercial contamos com a parceria do Departamento de Biotecnologia Ambiental da Universidade Estadual de Maring\u00e1 (Prof. Dr Jo\u00e3o A. Pamphile) e da Funda\u00e7\u00e3o Educere de Campo Mour\u00e3o.\r", "politicas": "BiotecnologiaO Paran\u00e1 \u00e9 terceiro maior estado na cadeia t\u00eaxtil nacional, setor esse que emprega atualmente cerca de 8,9 % da m\u00e3o de obra produtiva do estado, sendo uma das \u00e1reas com maior crescimento nos \u00faltimos anos, um cen\u00e1rio t\u00e3o animador economicamente traz com sigo a preocupa\u00e7\u00e3o para o tratamento correto dos efluentes gerados durante os processos produtivos desse segmento. Assim, o BIOTEX se apresenta como uma biotecnologia que agrega ao mesmo tempo, uma solu\u00e7\u00e3o ambiental, atuando como bioremediador no tratamento dos efluentes industrias contaminados por corantes t\u00eaxteis, assim como, tamb\u00e9m, contribui para a economia verde, uma vez que utiliza o chorume como mat\u00e9ria prima, promovendo com isso a transforma\u00e7\u00e3o de um rejeito oriundo dos res\u00edduos urbanos, em mat\u00e9ria-prima, o que fomentar\u00e1 uma nova linha econ\u00f4mica e um baixo custo de tratamento de efluentes para o setor T\u00eaxtil e de Confec\u00e7\u00e3o.", "autoria": [{"name": "Angelivia Greg\u00f3rio", "sobre": "T\u00e9cnicoP\u00f3s-Gradua\u00e7\u00e3o (conclu\u00eddo): UNIVERSIDADE ESTADUAL DE MARING\u00c1Pesquisadora em controle biol\u00f3gico e An\u00e1lise Ambiental - Mestre em Biotecnologia Ambiental com \u00eanfase em Bioprospec\u00e7\u00e3o e Controle Biol\u00f3gico (2017). -Em junho de 2017 participou do 1\u00ba CABBIO como um dos 7 Brasileiros participantes, na \u00e1rea de Biotecnologias aplicadas ao monitoramento e biorremedia\u00e7\u00e3o ambiental. Atuou como Coordenadora de Pesquisa e Desenvolvimento (Microbiologia Agr\u00edcola) de Produtos Agr\u00edcolas com agentes biol\u00f3gicos espec\u00edficos na empresa Hufbras Agro\u00ednsumos do Brasil LTDA (2013 - 2016). Especialista em Educa\u00e7\u00e3o: Ensino e Doc\u00eancia pela Faculdade Integrado de Campo Mour\u00e3o (2011). Graduada em Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas/Licenciatura pela Faculdade Integrado de Campo Mour\u00e3o (2009)."}, {"name": "Tiago Alves Pereira Feitoza", "sobre": "Gest\u00e3o/AdministrativoEnsino Superior (conclu\u00eddo): Centro Universit\u00e1rio IntegradoExperi\u00eancia administrativa em Gest\u00e3o de neg\u00f3cios, com atua\u00e7\u00e3o\r na \u00e1rea educacional e laboratorial; Elabora\u00e7\u00e3o e implanta\u00e7\u00e3o de Projetos; Gest\u00e3o financeira, incluindo precifica\u00e7\u00e3o de produtos e servi\u00e7os;  elabora\u00e7\u00e3o de relat\u00f3rios gerenciais e an\u00e1lise de indicadores para melhor tomada de decis\u00e3o; Elabora\u00e7\u00e3o de planejamento estrat\u00e9gico da unidade de neg\u00f3cio, por meio da an\u00e1lise de cen\u00e1rio e defini\u00e7\u00e3o de objetivos; Padroniza\u00e7\u00e3o e aprimoramento dos servi\u00e7os prestados; Implementa\u00e7\u00e3o de rotinas administrativas visando garantir uma melhor qualidade nos servi\u00e7os prestados, bem como, a redu\u00e7\u00e3o dos custos de opera\u00e7\u00e3o; Elabora\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o de relat\u00f3rios t\u00e9cnicos e laudos. Bi\u00f3logo formado pelo Centro\r Universit\u00e1rio Integrado (2009), Especialista em Gest\u00e3o e Educa\u00e7\u00e3o Ambiental pela FIVALE (2011) e em Preceptoria para o SUS (Metodologias Ativas de Ensino) pelo IEP \u2013 S\u00edrio Liban\u00eas (2016)."}], "cidade": "Campo Mour\u00e3o", "versao": {"data": "17/05/2019", "hora": "15:14", "numero": "1.2", "quantidade": "3"}},
{"url_projeto": "http://pr1.sinapsedainovacao.com.br//pr1/ideia/plataforma-de-inovacao-aberta-para-cidades", "comentarios": "0", "favoritos": "0", "titulo": "Plataforma de inova\u00e7\u00e3o aberta para cidades", "categoria": "Gest\u00e3o", "setor": ["Economia Criativa ", " TI e Comunica\u00e7\u00e3o ", " Economia Verde"], "regiao": "Metropolitana de Curitiba", "problema": "Os desafios e oportunidades do desenvolvimento de cidades inteligentes e sustent\u00e1veis hoje s\u00e3o direcionados com pouca capacidade de coordena\u00e7\u00e3o e integra\u00e7\u00e3o dos atores dos ecossistemas de inova\u00e7\u00e3o. Solu\u00e7\u00f5es s\u00e3o propostas sem dados precisos que representem prioridades urbanas, sejam elas potenciais futuros ou sejam elas vulnerabilidades em torno da qualidade de vida da popula\u00e7\u00e3o. Por outra parte vemos modelos de inova\u00e7\u00e3o aberta ainda em rela\u00e7\u00f5es bilaterais ou trilaterais restritas, ou seja, apenas entre corpora\u00e7\u00f5es e startups, governos e startups, empresas e universidades, mas n\u00e3o de forma integrada e coordenada com todas as h\u00e9lices juntas trabalhando para direcionar os desafios do setor que compartilham. Por fim os processos de inova\u00e7\u00e3o aberta acabam aproveitando apenas uma ou poucas solu\u00e7\u00f5es, perdendo de atuar com abordagens sist\u00eamicas de portf\u00f3lio de solu\u00e7\u00f5es para os desafios urbanos complexos.", "proposta": "Plataforma digital e presencial com processos de inova\u00e7\u00e3o aberta que integra atores do ecossistema junto com a sociedade para cocriar portf\u00f3lios de solu\u00e7\u00f5es para desafios urbanos. Existem modelos como esses voltados para os desafios de inova\u00e7\u00e3o aberta das corpora\u00e7\u00f5es e processos similares na gest\u00e3o p\u00fablica que apontam a viabilidade. Torna-los da escala de desafios urbanos com integra\u00e7\u00e3o de todos os atores s\u00e3o desafios que podem ser superados a partir de metodologias de governan\u00e7a, di\u00e1logo e colabora\u00e7\u00e3o presencial. O desenvolvimento da plataforma digital \u00e9 poss\u00edvel de ser realizado tanto a integra\u00e7\u00e3o de tecnologias existentes de big data, mapeamento de ecossistemas e crowdsourcing como no desenvolvimento de m\u00f3dulos espec\u00edficos conforme a valida\u00e7\u00e3o ocorra. Atualmente temos a metodologia e ferramentas do processo presencial e prot\u00f3tipos de m\u00e9dia fidelidade de parte da navega\u00e7\u00e3o na plataforma.\r", "estagio": "Prot\u00f3tipo conceitual", "diferencial": "Texto publicado com autoriza\u00e7\u00e3o.Desenhamos e facilitamos processos virtuais e presenciais de di\u00e1logo e colabora\u00e7\u00e3o em todas as etapas da inova\u00e7\u00e3o aberta. Potencializamos a contribui\u00e7\u00e3o de cada h\u00e9lice do ecossistema de inova\u00e7\u00e3o urbano para a melhoria da qualidade vida nas cidades. Levantamentos uma lista desafios urbanos que atendam os clientes + a cidade e facilitamos laborat\u00f3rios urbanos para experimentar prot\u00f3tipos e coordenamos arranjos de implementa\u00e7\u00e3o dos portf\u00f3lios. A plataforma possui funcionalidades para big data, dados abertos e tomadas de decis\u00e3o baseada em evid\u00eancias; mapeamento, articula\u00e7\u00e3o e integra\u00e7\u00e3o de atores do ecossistema; consulta, envolvimento e colabora\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o; gest\u00e3o de comunidades com intera\u00e7\u00e3o digital para m\u00faltiplos usu\u00e1rios; experimenta\u00e7\u00e3o de prot\u00f3tipos em contextos reais; portal de conte\u00fados e banco de solu\u00e7\u00f5es; crowdsourcing de conhecimentos e novas ideias; cadastro de comunidade de profissionais para capital humano e intelectual local; sistema de monitoramento e transpar\u00eancia. \r", "politicas": "Economia VerdeA solu\u00e7\u00e3o colabora com todos os temas, uma vez que o processo de inova\u00e7\u00e3o aberta identifica desafios e potenciais urbanos para iniciar o processo de desenvolvimento das solu\u00e7\u00f5es. Contribui no planejamento e gest\u00e3o p\u00fablica dos esfor\u00e7os de pesquisa, desenvolvimento, inova\u00e7\u00e3o, ci\u00eancia e tecnologia, principalmente para a elabora\u00e7\u00e3o de novas solu\u00e7\u00f5es para desafios urbanos relacionados \u00e0s dimens\u00f5es das cidades inteligentes e sustent\u00e1veis. Representa apoio fundamental para a capacidade de articula\u00e7\u00e3o e integra\u00e7\u00e3o do ecossistema de inova\u00e7\u00e3o dos munic\u00edpios e do estado, sendo uma abordagem que orienta a governan\u00e7a urbana. Otimiza os recursos e talentos existentes, renova estruturas administrativas, criar espa\u00e7os de di\u00e1logo e colabora\u00e7\u00e3o permanentes, fomenta capital social intelectual local e gera solu\u00e7\u00f5es com o engajamento c\u00edvico direto. Apoia diretamente a execu\u00e7\u00e3o de planos diretores e planos de desenvolvimento urbano integrado, planos setoriais e a cria\u00e7\u00e3o de novos instrumentos urbanos.", "autoria": [{"name": "Diego Henrique da Silva Baptista", "sobre": "Gest\u00e3o/AdministrativoP\u00f3s-Gradua\u00e7\u00e3o (conclu\u00eddo): PONTIF\u00cdCIA UNIVERSIDADE CAT\u00d3LICA DO PARAN\u00c1Mestre em Gest\u00e3o Urbana - PUCPR e em Gest\u00e3o do Desenvolvimento - CFI-OIT, Especialista em Estrat\u00e9gia e Sustentabilidade Empresarial - Unifae, graduado em Rela\u00e7\u00f5es Internacionais - Unicuritiba. Cofundador da OSC Sociedade Global, professor de ADM e supervisor do PIMENTA, Centro de Pesquisa, Inova\u00e7\u00e3o e Neg\u00f3cios - UTP-PR. Atuou em projetos de consultoria ligados ao BID e PNUD nas esferas estaduais, municipais e locais."}], "cidade": "Curitiba", "versao": {"data": "17/05/2019", "hora": "14:51", "numero": "1.9", "quantidade": "10"}},
{"url_projeto": "http://pr1.sinapsedainovacao.com.br//pr1/ideia/vivida-a-melhor-idade-para-se-viver", "comentarios": "0", "favoritos": "2", "titulo": "Viv'ida | A melhor idade para se viver", "categoria": "Sa\u00fade e Bem-Estar", "setor": ["Economia Criativa ", " Turismo ", " Sa\u00fade e Bem-Estar"], "regiao": "Norte Central Paranaense", "problema": "Estudo realizado pelo IBGE (2018) aponta crescimento, entre 2012 e 2017, de 18,8% na quantidade de pessoas com 60 anos ou mais e projeta que a partir de 2039 haver\u00e1 mais pessoas idosas do que crian\u00e7as. Esse movimento do perfil da popula\u00e7\u00e3o j\u00e1 est\u00e1 alterando alguns h\u00e1bitos e fortalecendo um nicho de mercado, como destacado pela revista Exame (2017), que est\u00e1 consumindo mais e experimentando mais. Esse estudo tamb\u00e9m destaca alta na conectividade e consumo de produtos digitais. Partindo desse pressuposto, realizamos uma pesquisa com profundidade com pessoas desse nicho para entender o comportamento real e obtivemos cinco caracter\u00edsticas principais: (1) possuem medo de ficarem sozinhos; (2) n\u00e3o sabem o que fazer durante o tempo livre; (3) precisam ter contato com pessoas; e (4) possuem medo de ficarem velhos (5) ficam doentes pela solid\u00e3o. Essas caracter\u00edsticas destacaram um problema maior: pessoas, ap\u00f3s determinada idade, possuem dificuldade em encontrar novas rotinas.", "proposta": "Desenvolver uma plataforma digital que oferte \u00e0s pessoas da terceira idade programas que consiga preencher um vazio existente em seu tempo ou prop\u00f3sito, seja ele conhecer outras pessoas, praticar exerc\u00edcios ou aprender algo novo. Essa plataforma ter\u00e1 a\u00e7\u00f5es para identificar as necessidades de cada pessoa cadastrada e ir\u00e1 oferecer rotinas de acordo com o seu desejo e hist\u00f3rico. \r", "estagio": "Prot\u00f3tipo conceitual", "diferencial": "Texto publicado com autoriza\u00e7\u00e3o.O diferencial dessa plataforma ser\u00e1 a parceria com meios f\u00edsicos para poder fazer uma integra\u00e7\u00e3o ON/OFF e adquirirmos a confian\u00e7a desse p\u00fablico, pois, visto durante pesquisa com profundidade, as pessoas desse nicho tem a necessidade de ver o produto ou ter uma pessoa como indicativo de \"compra certa\".", "politicas": "Sa\u00fade e Bem-EstarAumentar\u00e1 a taxa de idosos com vida ativa que consequentemente, diminuir\u00e1 a taxa de doen\u00e7as.", "autoria": [{"name": "Bruna Aparecida Rodrigues Pessuti", "sobre": "Gest\u00e3o/AdministrativoP\u00f3s-Gradua\u00e7\u00e3o (conclu\u00eddo): UNIVERSIDADE ESTADUAL DE MARING\u00c1Sou Graduada em Administra\u00e7\u00e3o de Empresas e MBA em Gest\u00e3o Empresarial (UEM).\r  Sou Agente de Relacionamento na Cooperativa Sicoob Metropolitano h\u00e1 11 anos, tenho experiencia  na \u00e1rea comercial."}, {"name": "Diego Aguiar", "sobre": "Mercado/VendasP\u00f3s-Gradua\u00e7\u00e3o (cursando): UNIVERSIDADE ESTADUAL DE MARING\u00c1Mestrando em Inova\u00e7\u00e3o pela Universidade Estadual de Maring\u00e1 (PROFNIT), graduado em Publicidade e Propaganda, com atua\u00e7\u00e3o de quase 10 anos em desenvolvimento de produto, gest\u00e3o de projetos, neg\u00f3cios e intelig\u00eancia digital."}], "cidade": "Sarandi", "versao": {"data": "17/05/2019", "hora": "14:43", "numero": "1.1", "quantidade": "2"}},
{"url_projeto": "http://pr1.sinapsedainovacao.com.br//pr1/ideia/silo-preciso-eliminador-d-talude-em-silos-verticais", "comentarios": "0", "favoritos": "0", "titulo": "Silo Preciso - Eliminador de talude", "categoria": "Mec\u00e2nica e Mecatr\u00f4nica", "setor": ["Mec\u00e2nica e Mecatr\u00f4nica ", " Agroneg\u00f3cio"], "regiao": "Centro Oriental Paranaense", "problema": "Medir a quantidade de gr\u00e3os em silos verticais \u00e9 uma tarefa imprecisa de demorada.\u00c9 preciso inspecionar visualmente o silo e estimar a quantidade armazenada, pois a cama superior dos gr\u00e3os tem superf\u00edcie bastante irregular tanto ap\u00f3s o carregamento (forma\u00e7\u00e3o de talude), quanto ao descarreg\u00e1-lo, formando um cone.", "proposta": "O sistema elimina o talude e pode calcular, baseado nas medidas do silo e da altura da cama de gr\u00e3os, o volume armazenado e distribuir os dados conforme a necessidade.", "estagio": "Ideia", "diferencial": "Texto publicado com autoriza\u00e7\u00e3o.Ao inv\u00e9s de estimar o volume de gr\u00e3os da superf\u00edcie irregular, o mecanismo implantado na parte superior do silo desce, fazendo girar uma r\u00e9gua que torna  a superf\u00edcie regular, facilitando o c\u00e1lculo do volume.", "politicas": "Agroneg\u00f3cioTorna mais preciso o c\u00e1lculo da quantidade de gr\u00e3os em silos e reduz o tempo de medi\u00e7\u00e3o do volume.", "autoria": [{"name": "Luiz Eduardo Pepe Alves", "sobre": "T\u00e9cnicoEnsino Superior (cursando): UNIVERSIDADE TECNOL\u00d3GICA FEDERAL DO PARAN\u00c1Membro do N\u00facleo de Design e Inova\u00e7\u00e3o. J\u00e1 trabalhou como coordenador de projeto. Experi\u00eancia com Solid Edge e programa\u00e7\u00e3o em C++."}], "cidade": "Ponta Grossa", "versao": {"data": "17/05/2019", "hora": "14:47", "numero": "1.1", "quantidade": "2"}},
{"url_projeto": "http://pr1.sinapsedainovacao.com.br//pr1/ideia/vida-urbana-digna", "comentarios": "0", "favoritos": "0", "titulo": "Vida Urbana Digna", "categoria": "Gest\u00e3o", "setor": ["Sa\u00fade e Bem-Estar ", " Mobilidade e Transportes"], "regiao": "Oeste Paranaense", "problema": "Nossa ideia pretende solucionar a falta de acessibilidade em cal\u00e7adas nos bairros das cidades, uma vez que elas n\u00e3o tem um cal\u00e7amento padr\u00e3o, ou mesmo n\u00e3o possui cal\u00e7amento, devido a falta de condi\u00e7\u00f5es do cidad\u00e3o para uma constru\u00e7\u00e3o de cal\u00e7adas adequadas, ou mesmo um impulso de conscientiza\u00e7\u00e3o para a melhoria de partes de cal\u00e7amento j\u00e1 existentes, tendo os cidad\u00e3os que caminhar na rua; e mesmo a arboriza\u00e7\u00e3o das ruas seriam padronizadas, para evitar que \u00e1rvores de grande porte venham a causar certos acidentes, caindo sobre redes el\u00e9tricas, casas, carros, ou mesmo pessoas.", "proposta": "Unir a sociedade em prol da qualidade da vida urbana, criando parcerias entre poder p\u00fablico, empresas e os cidad\u00e3os para a melhoria e padroniza\u00e7\u00e3o das cal\u00e7adas e arboriza\u00e7\u00e3o de bairros, construindo cal\u00e7adas conjugando o verde (grama) com cimento (ou outro material, talvez algo que possa vir de itens recicl\u00e1veis em mistura - ex. pneus -, onde seria transit\u00e1vel para pedestre, cadeirantes, ciclistas); tamb\u00e9m seriam substitu\u00eddas as \u00e1rvores de grande porte por \u00e1rvores de pequeno porte, ornament\u00e1veis. A parte em grama das cal\u00e7adas e a arvores menores contribuiriam para a gera\u00e7\u00e3o de emprego, uma vez que necessitariam de manuten\u00e7\u00e3o, corte e poda. \r\nComo funcion\u00e1ria: nossa empresa de consultoria faria a liga\u00e7\u00e3o entre os tr\u00eas setores citados. As empresas parceiras entrariam com investimento financeiro 'adotando' uma rua (parte dela, ou mesmo um bairro); os cidad\u00e3os pagariam parte do servi\u00e7o com subs\u00eddio, e entraria em um programa de fideliza\u00e7\u00e3o com a empresa parceira...detalhes a serem estudados.", "estagio": "Ideia", "politicas": "Mobilidade e TransportesGerando acessibilidade aos pedestres, cadeirantes ou mesmo ciclistas; gerando m\u00e3o de obra para servi\u00e7os de manuten\u00e7\u00e3o do novo modelo de cal\u00e7adas e arboriza\u00e7\u00e3o; reduzindo riscos de acidentes por queda de \u00e1rvores grandes.", "autoria": [{"name": "Cleber Baessa Mestriner", "sobre": "Gest\u00e3o/AdministrativoP\u00f3s-Gradua\u00e7\u00e3o (conclu\u00eddo): UNIVERSIDADE ESTADUAL DO OESTE DO PARAN\u00c1A ideia \u00e9 experimental e est\u00e1 sendo desenvolvida em um curso de p\u00f3s gradua\u00e7\u00e3o em GEST\u00c3O CORPORATIVA E SUSTENTABILIDADE no IFPR - Campus de Assis Chateaubriand - Pr."}, {"name": "Maria Tereza Bortoletto", "sobre": "T\u00e9cnicoP\u00f3s-Gradua\u00e7\u00e3o (cursando): INSTITUTO FEDERAL DE EDUCA\u00c7\u00c3O, CI\u00caNCIA E TECNOLOGIA DO PARAN\u00c1 - IFPRBi\u00f3loga - suporte nas atividades de gest\u00e3o de biodiversidade urbana."}, {"name": "Rosiane da Silva Schmitz", "sobre": "Mercado/VendasP\u00f3s-Gradua\u00e7\u00e3o (cursando): INSTITUTO FEDERAL DE EDUCA\u00c7\u00c3O, CI\u00caNCIA E TECNOLOGIA DO PARAN\u00c1 - IFPRProfessora - suporte em atividades de conscientiza\u00e7\u00e3o social."}, {"name": "Andr\u00e9 Augusto Monarini Denarde", "sobre": "Mercado/VendasP\u00f3s-Gradua\u00e7\u00e3o (cursando): INSTITUTO FEDERAL DE EDUCA\u00c7\u00c3O, CI\u00caNCIA E TECNOLOGIA DO PARAN\u00c1 - IFPRAdministrador - suporte em atividades de vendas e gest\u00e3o dos trabalhos."}], "cidade": "Assis Chateaubriand", "versao": {"data": "17/05/2019", "hora": "14:43", "numero": "1.0", "quantidade": "1"}},
{"url_projeto": "http://pr1.sinapsedainovacao.com.br//pr1/ideia/palmilhas-ortopedicas-para-todos", "comentarios": "0", "favoritos": "0", "titulo": "Palmilhas ortop\u00e9dicas para todos", "categoria": "Sa\u00fade e Bem-Estar", "setor": ["Sa\u00fade e Bem-Estar ", " TI e Comunica\u00e7\u00e3o"], "regiao": "Norte Central Paranaense", "problema": "A qualidade de vida de pessoas com dificuldades ortop\u00e9dicas e/ou locomo\u00e7\u00e3o \u00e9 consideravelmente menor se comparado a pessoas saud\u00e1veis, devido a diversos entraves em seu cotidiano. Some isso a baixa renda da popula\u00e7\u00e3o brasileira e voc\u00ea encontrar\u00e1 pessoas com dificuldades ainda maiores, que afetam sua auto-estima, relacionamento, oportunidade de trabalho e outros elementos da vida.\r\nO SUS hoje est\u00e1 com seu or\u00e7amento estrangulado, e o alto custo de solu\u00e7\u00f5es voltadas para este p\u00fablico impede que o acesso seja verdadeiramente universal.", "proposta": "A ideia \u00e9 propor palmilhas impressas em 3D em material flex\u00edvel de acordo com cada pessoa que passa pelos postos de sa\u00fade no Brasil. A partir de fotogrametria realizada com um celular comum, o enfermeiro identifica os sapatos e o formato espec\u00edfico dos p\u00e9s da pessoa, ent\u00e3o essa informa\u00e7\u00e3o \u00e9 inserida em um sistema que manda diretamente para impress\u00e3o a palmilha personalizada. Esta palmilha \u00e9 enviada via Correios para qualquer lugar do pa\u00eds.\r\nAtualmente o custo da impress\u00e3o 3D \u00e9 baixa, mesmo com materiais flex\u00edveis de qualidade, com palmilhas que durar\u00e3o muitos anos.\r", "estagio": "Ideia", "politicas": "Sa\u00fade e Bem-EstarNa verdade o principal ponto \u00e9 o atendimento de pol\u00edticas p\u00fablicas de sa\u00fade, pois o objetivo aqui \u00e9 fazer um servi\u00e7o personalizado em escala para a popula\u00e7\u00e3o carente que utiliza o SUS para situa\u00e7\u00f5es ortop\u00e9dicas. Todo o projeto \u00e9 pensado desde o in\u00edcio nesse atendimento espec\u00edfico, cumprindo com a necessidade de universaliza\u00e7\u00e3o da sa\u00fade.", "autoria": [{"name": "Eduardo Ribeiro Bueno Netto", "sobre": "Gest\u00e3o/AdministrativoP\u00f3s-Gradua\u00e7\u00e3o (conclu\u00eddo): UNIVERSIDADE ESTADUAL DE LONDRINAJ\u00e1 foi Startup Hunter de um grupo de investimentos chamado Smart Value Investment, o primeiro fundo formal a n\u00edvel de capital anjo do estado do Paran\u00e1.\r J\u00e1 teve duas startups no passado e foi diretor de ci\u00eancia e tecnologia do munic\u00edpio de Londrina, tendo contato direto com diversas empresas de base tecnol\u00f3gica de Londrina e regi\u00e3o. \r Formado em Administra\u00e7\u00e3o pela UEL, \u00e9 nerd e faz seus testes em uma impressora 3D pr\u00f3pria."}, {"name": "Allan Rolim de Souza Baptilani", "sobre": "Mercado/VendasEnsino Superior (conclu\u00eddo): UNIVERSIDADE NORTE DO PARAN\u00c1Allan \u00e9 um designer por forma\u00e7\u00e3o que entende muito de startups e da cria\u00e7\u00e3o de produtos de alta qualidade e usabilidade. Ser\u00e1 pe\u00e7a chave no processo de comercializa\u00e7\u00e3o dos produtos atrav\u00e9s do seu conhecimento de marketing quando agregado \u00e0 Yasmin. \r J\u00e1 trabalhou em diversas startups e tem seu pr\u00f3prio est\u00fadio de design."}], "cidade": "Londrina", "versao": {"data": "17/05/2019", "hora": "14:45", "numero": "1.1", "quantidade": "2"}},
{"url_projeto": "http://pr1.sinapsedainovacao.com.br//pr1/ideia/ferramenta-inteligente-de-analise-de-conformidade-fiac", "comentarios": "0", "favoritos": "0", "titulo": "Ferramenta Inteligente de An\u00e1lise de Conformidade - FIAC", "categoria": "Gest\u00e3o", "setor": ["TI e Comunica\u00e7\u00e3o"], "regiao": "Norte Central Paranaense", "problema": "A Lei Geral de Prote\u00e7\u00e3o de dados (LGPD) trouxe regras para a coleta e armazenamento de dados pessoais e representa um desafio para empresas, que ter\u00e3o que se adaptar a essa realidade. A ideia \u00e9 fazer com que as entidades tratem essas informa\u00e7\u00f5es de forma mais transparente e, dessa forma, tenham seguran\u00e7a jur\u00eddica em suas atividades \r\n\nGarantir a seguran\u00e7a dos dados, ali\u00e1s, \u00e9 um dos principais desafios para as empresas no momento. Prova disso \u00e9 que um estudo chamado The Future of Cybercrime & Security, divulgado pela consultoria Juniper Research em setembro de 2018, aponta que, nos pr\u00f3ximos cinco anos, 146 bilh\u00f5es de registros de dados dever\u00e3o ser roubados em todo o mundo.\r\n\nAl\u00e9m disso, a LGPD cont\u00e9m san\u00e7\u00f5es para as organiza\u00e7\u00f5es que descumprirem seu texto legal que variam entre multa simples, de at\u00e9 2% (dois por cento) do faturamento da pessoa jur\u00eddica de direito privado podendo atingir at\u00e9 R$ 50 milh\u00f5es.", "proposta": "Prop\u00f5e a cria\u00e7\u00e3o de uma plataforma online, que atrav\u00e9s de intera\u00e7\u00e3o via chatbot (perguntas e respostas) permita que qualquer empresa fa\u00e7a online seu diagn\u00f3stico de conformidade com a LGPD e obtenha como resultado um relat\u00f3rio baseado no ciclo PDCA.", "estagio": "Ideia", "politicas": "Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3oAtrav\u00e9s do relat\u00f3rio o FIAC indica \u00e1reas vulner\u00e1veis e que n\u00e3o estejam em conformidade com a LGPD.", "autoria": [{"name": "TAISA VIEIRA SCRIPES", "sobre": "Gest\u00e3o/AdministrativoP\u00f3s-Gradua\u00e7\u00e3o (conclu\u00eddo): UNIVERSIDADE ESTADUAL DE LONDRINAGraduada em direito pela Universidade Estadual de Londrina. Mestre em Direito Negocial com \u00eanfase em Direito e Rela\u00e7\u00f5es Empresariais, pela Universidade Estadual de Londrina. \u00c9 associada do Instituto Brasileiro de Direito Tribut\u00e1rio (IBDT). Tem experi\u00eancia na \u00e1rea Trabalhista, C\u00edvel, Tribut\u00e1ria e Societ\u00e1ria. Advogada, s\u00f3cia Scripes Passi advogados. Professora (gradua\u00e7\u00e3o e p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o)."}, {"name": "Ronaldo Couza", "sobre": "T\u00e9cnicoEnsino Superior (conclu\u00eddo): CENTRO UNIVERSIT\u00c1RIO FILAD\u00c9LFIAPossui gradua\u00e7\u00e3o em Teologia pelo Centro Universit\u00e1rio Filad\u00e9lfia (2000). Tem experi\u00eancia na \u00e1rea de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o."}], "cidade": "Londrina", "versao": {"data": "17/05/2019", "hora": "14:46", "numero": "1.0", "quantidade": "1"}},
{"url_projeto": "http://pr1.sinapsedainovacao.com.br//pr1/ideia/medicao-inteligente-de-gas", "comentarios": "0", "favoritos": "0", "titulo": "Medi\u00e7\u00e3o Inteligente de G\u00e1s", "categoria": "Eletroeletr\u00f4nica", "setor": ["TI e Comunica\u00e7\u00e3o ", " Eletroeletr\u00f4nica"], "regiao": "Norte Central Paranaense", "problema": "O Medidor de G\u00e1s Inteligente consiste num sistema para leitura e medi\u00e7\u00e3o que funciona a partir da comunica\u00e7\u00e3o de dados sem fio, realizada por meio de um software que colhe dados de consumo di\u00e1rio de g\u00e1s, viabilizando um m\u00e1ximo gerenciamento e aproveitamento do recurso existente. \r\nA partir desse sistema de medi\u00e7\u00e3o, dados mais completos para an\u00e1lise de gest\u00e3o de consumo de g\u00e1s s\u00e3o captados de forma simplificada.\r\nOs medidores inteligentes s\u00e3o uma tend\u00eancia no mercado atual na Europa, de maneira que se mostra um potencial de mercado tamb\u00e9m no Brasil, s\u00e3o mais adapt\u00e1veis, eficientes e flex\u00edveis \u00e0s tecnologias existentes. De acordo com a Global Market Insights, a demanda global por g\u00e1s aumenta a uma taxa de crescimento anual de 1,6% no pr\u00f3ximos 5 anos, onde consumo geral poder\u00e1 atingir mais de 4 bilh\u00f5es de metros c\u00fabicos em 2022, dando espa\u00e7o para o mercado de sistemas de medi\u00e7\u00e3o de g\u00e1s inteligente, que est\u00e1 preparado para registrar instala\u00e7\u00f5es anuais que excedam 110 milh\u00f5es de unidades.", "proposta": "Desenvolver um produto de medi\u00e7\u00e3o inteligente de g\u00e1s que seja pequeno e barato, com foco no consumidor residencial, tendo como objetivo o custo e a precis\u00e3o na medi\u00e7\u00e3o de g\u00e1s, com a finalidade do consumidor realizar o controle do consumo de g\u00e1s de forma eficiente, utilizando aplicativos desenvolvidos para celular, para mostrar o consumo de g\u00e1s em tempo real, al\u00e9m de trazer o hist\u00f3rico de consumo di\u00e1rio e mensal com a previs\u00e3o do custo no final do m\u00eas. \r\n  Este projeto \u00e9 baseado em um projeto de pesquisa da Universidade Estadual de Maring\u00e1 de um medidor inteligente de \u00e1gua onde j\u00e1 houve avan\u00e7os consider\u00e1veis. O principio de funcionamento ser\u00e1 baseado em um sistema contendo microcontroladores, transdutores ultrass\u00f4nicos e hardware de comunica\u00e7\u00e3o sem fio. \r\n  O medidor tem como principal vantagem n\u00e3o possuir partes m\u00f3veis mec\u00e2nicas al\u00e9m de ter resposta imediata a mudan\u00e7as de fluxo e sem perda de press\u00e3o o que caracteriza em um medidor mais preciso do que o medidor anal\u00f3gico. \r", "estagio": "Prot\u00f3tipo conceitual", "politicas": "N\u00e3o se aplica", "autoria": [{"name": "EVANDRO JUNIOR RODRIGUES", "sobre": "T\u00e9cnicoEnsino Superior (conclu\u00eddo): UNIVERSIDADE ESTADUAL DO OESTE DO PARAN\u00c1Gradua\u00e7\u00e3o em Engenharia El\u00e9trica pela Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 (2010), Mestrado em Engenharia El\u00e9trica pela Universidade Estadual de Londrina (2014) e Doutorando em Engenharia Qu\u00edmica pela UEM. Atualmente \u00e9 Professor Colaborador da Universidade Estadual de Maring\u00e1 (DEC/UEM). Pesquisador no grupo de desenvolvimento de um medidor ultrass\u00f4nico de consumo de \u00e1gua (DEC/UEM) e do grupo de desenvolvimento de um m\u00f3dulo experimental para a modelagem e controle de processos (DEQ/UEM). Orientador em Programas de Inicia\u00e7\u00e3o Cientifica e cursos de especializa\u00e7\u00e3o em engenharia de seguran\u00e7a do trabalho."}], "cidade": "Maring\u00e1", "versao": {"data": "17/05/2019", "hora": "14:50", "numero": "1.0", "quantidade": "1"}},
{"url_projeto": "http://pr1.sinapsedainovacao.com.br//pr1/ideia/o-fim-da-avaliacao-de-desempenho", "comentarios": "0", "favoritos": "0", "titulo": "O Fim da Avalia\u00e7\u00e3o de Desempenho", "categoria": "Gest\u00e3o", "setor": ["TI e Comunica\u00e7\u00e3o"], "regiao": "Norte Pioneiro Paranaense", "problema": "Desenvolver pessoas requer aten\u00e7\u00e3o e feedback. As empresas querem desenvolver seus colaboradores e estes desejam se desenvolver.\r\n\nQuando compet\u00eancias n\u00e3o s\u00e3o desenvolvidas, geralmente houve uma falha de comunica\u00e7\u00e3o, principalmente, uma falha na an\u00e1lise do desempenho.\r\n\nQuando os feedbacks s\u00e3o oferecidos de maneira errada, podem ser nocivos e ter efeito contr\u00e1rio ao pretendido, piorando a performance e destruindo o engajamento.\r\nEx.:\r\n\u201cVOC\u00ca EST\u00c1 INDO BEM\u201d :  n\u00e3o aponta \u201co que\u201d o foi bem feito e s\u00e3o pouco \u00fateis.\r\n\u201cVOC\u00ca SEMPRE ATRASA A ENTREGA\u201d : arrasa a pessoa e n\u00e3o mostra evid\u00eancias do problema: quais atrasos em quantas entregas?\r\n\nDo outro lado, gestores com muitas pessoas n\u00e3o tem condi\u00e7\u00f5es mentais, e tempo para a avalia\u00e7\u00e3o. \r\n\nFrases de gestores: \u201ctenho que analisar 15 pessoas! Coloco a nota m\u00e9dia, assim eu n\u00e3o preciso justificar\"; \"a an\u00e1lise de desempenho \u00e9 muito longa\"; ou \u201ctemos 25 pessoas no meu turno, na quinta an\u00e1lise j\u00e1 estou exausto, a aten\u00e7\u00e3o cai muito e eu fa\u00e7o correndo\u201d.", "proposta": "Software para an\u00e1lise de desempenho ajudam, mas n\u00e3o solucionam o problema, pois gestores continuam fazendo disto um \u201ctrabalho a mais\u201d, precisam \u201cse lembrar\u201d de tudo, em um dia do trimestre quando a avalia\u00e7\u00e3o ocorre.\r\n\nA solu\u00e7\u00e3o \u00e9 um novo m\u00e9todo, aliado a PROCESSOS e TECNOLOGIAS que juntos configuram uma PLATAFORMA para desenvolvimento das pessoas.\r\n\nA solu\u00e7\u00e3o \u00e9 uma tecnologia que a cada dia, dependendo do trabalho realizado, enviar\u00e1 para o smartphone e por e-mail, uma solicita\u00e7\u00e3o para avaliar o trabalho realizado com uma pessoa.\r\n\nCom 3 cliques, e no m\u00e1ximo em 2 minutos, ser\u00e1 poss\u00edvel avaliar compet\u00eancias e comportamentos apresentados no trabalho em quest\u00e3o. \r\n\nFerramenta pequena, direta, mas altamente inteligente, que ser\u00e1 integrada a agendas, ERPs, CRMs, e outros softwares, p/ que a cada trabalho possa solicitar avalia\u00e7\u00e3o.\r\n\nN\u00e3o ser\u00e1 preciso avaliar todos os trabalhos, e nem todos os dias, isso ser\u00e1 configur\u00e1vel e parametrizado dentro do contexto que sua organiza\u00e7\u00e3o.", "estagio": "Ideia", "politicas": "N\u00e3o se aplica", "autoria": [{"name": "Diogo Arenhart Marinho", "sobre": "T\u00e9cnicoEnsino Superior (conclu\u00eddo): UNIVERSIDADE TECNOL\u00d3GICA FEDERAL DO PARAN\u00c1Seu primeiro curso de programa\u00e7\u00e3o foi aos 14 anos, ainda no ano de 1997. Formado em an\u00e1lise e desenvolvimento de sistemas pela UTFPR-CP, teve oportunidade de trabalhar com v\u00e1rias tecnologias diferentes e acompanhar toda a evolu\u00e7\u00e3o que aconteceu nos \u00faltimos anos no contexto de desenvolvimento de software.\r Desde a mudan\u00e7a das aplica\u00e7\u00f5es desktop com alguns poucos usu\u00e1rios at\u00e9 as aplica\u00e7\u00f5es Web na nuvem e aplicativos mobile com milhares ou milh\u00f5es de usu\u00e1rios simult\u00e2neos.\r Deu aulas de programa\u00e7\u00e3o no SENAI em 2008. Em 2014 fez o EMPRETEC do SEBRAE e conquistou o certificado MCSD da Microsoft.\r \u00c9 s\u00f3cio-fundador da FORLOGIC SOFTWARE LTDA, onde j\u00e1 projetou e gerenciou dezenas de projetos desenvolvidos para clientes nos \u00faltimos 15 anos."}, {"name": "Antonio Gon\u00e7alves da Costa Neto", "sobre": "T\u00e9cnicoEnsino Fundamental: SENAI - Faculdades da Ind\u00fastriaAtuando a mais de 10 anos na \u00e1rea de tecnologia, na concep\u00e7\u00e3o e evolu\u00e7\u00e3o de produtos, com v\u00e1rias \u00e1reas de atua\u00e7\u00e3o: desenvolvimento, an\u00e1lise de requisitos, gest\u00e3o de projetos, gest\u00e3o de portf\u00f3lio, gest\u00e3o de equipe de desenvolvimento e gest\u00e3o de produtos.\r Graduado em  Desenvolvimento de Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o e com especializa\u00e7\u00e3o em Gest\u00e3o de Projetos. Estuda de forma aut\u00f4noma pr\u00e1ticas para Gest\u00e3o do Tempo e Finan\u00e7as Pessoais."}, {"name": "Monise Carla Bueno", "sobre": "Mercado/VendasEnsino Fundamental: UNIVERSIDADE NORTE DO PARAN\u00c1Bacharel em Administra\u00e7\u00e3o de Empresas, Especializa\u00e7\u00e3o em marketing, comunica\u00e7\u00e3o e vendas e Auditora L\u00edder ISO 9001:2015. Mais de 10 anos trabalhando na \u00e1rea de Marketing. Atua na posi\u00e7\u00e3o de coordenadora de Marketing na Forlogic Software desenvolvendo estrat\u00e9gias de marketing e comunica\u00e7\u00e3o por meio de Marketing de Conte\u00fado e Inbound Marketing para gerar vendas no modelo Inside Sales. Trabalha com contato direto com o cliente final ajudando na educa\u00e7\u00e3o de pr\u00e1ticas sobre Qualidade, Excel\u00eancia e Gest\u00e3o. Gest\u00e3o de equipe, gera\u00e7\u00e3o de conte\u00fado, digital ads, constru\u00e7\u00e3o de sites e estrat\u00e9gias para gerar vendas."}], "cidade": "Corn\u00e9lio Proc\u00f3pio", "versao": {"data": "17/05/2019", "hora": "15:01", "numero": "1.0", "quantidade": "1"}},
{"url_projeto": "http://pr1.sinapsedainovacao.com.br//pr1/ideia/vara-high-tech", "comentarios": "0", "favoritos": "1", "titulo": "Vara High Tech", "categoria": "Eletroeletr\u00f4nica", "setor": ["Eletroeletr\u00f4nica ", " Economia Criativa ", " Sa\u00fade e Bem-Estar"], "regiao": "Norte Pioneiro Paranaense", "problema": "Como essa nova cria\u00e7\u00e3o vai facilitar muito pessoas que morra sozinha ou n\u00e3o tem tempo de lavar suas roupa e deixar secando sem se preocupar com chuva ou neblinas. Voc\u00ea s\u00f3 vai ter que colocar a roupa no varal e ele fara o resto.", "proposta": "Vai ser um varal comum retr\u00e1til. S\u00f3 que n\u00e3o serra esse o ponto principal dessa inven\u00e7\u00e3o esse varal servira tanto pra quem mora num apartamento e pra quem mora em casa. Ele vem com um sensor de ilumina\u00e7\u00e3o um sensor de unidade e sensor de chuva.", "estagio": "Ideia", "politicas": "N\u00e3o se aplica", "autoria": [{"name": "welington ferreira da silva", "sobre": "T\u00e9cnicoEnsino Superior (cursando): FanorpiEstou fazendo estagio."}], "cidade": "Santo Ant\u00f4nio da Platina", "versao": {"data": "17/05/2019", "hora": "14:53", "numero": "1.0", "quantidade": "1"}},
{"url_projeto": "http://pr1.sinapsedainovacao.com.br//pr1/ideia/aplicativo-cidylimp", "comentarios": "0", "favoritos": "0", "titulo": "aplicativo CIDYLIMP", "categoria": "TI e Comunica\u00e7\u00e3o", "setor": ["TI e Comunica\u00e7\u00e3o"], "regiao": "Sudeste Paranaense", "problema": "Bairros mais pr\u00f3ximos de rios e baixadas sofrem com enchentes frequentes, com chuvas de maior volume, a ideia \u00e9 diminuir essa quantidade de lixo nas ruas colaborando n\u00e3o s\u00f3 com os moradores, e tamb\u00e9m diminuindo a polui\u00e7\u00e3o nas \u00e1guas dos rios.\r\num exemplo s\u00e3o os bairros de Irati PR, onde os mesmos, sofrem alagamentos frequentes, e quando os \u201cbueiros n\u00e3o vencem a \u00e1gua\u201d a mesma acaba invadindo estabelecimentos comerciais, resid\u00eancias e escolas.", "proposta": "esse aplicativo busca organizar os pontos de coleta de lixo, onde as pr\u00f3prias pessoas baixam ele em seu smartphone (android e iOS), cadastram-se e solicitam a coleta com dia e hora marcada, facilitando os servi\u00e7os da prefeitura e tornando a cidade mais limpa.", "estagio": "Ideia", "diferencial": "Texto publicado com autoriza\u00e7\u00e3o.No momento \u00e9 apenas uma ideia, para que cidades de pequeno porte (at\u00e9 100 mil habitantes) onde em conjunto com a prefeitura essa coleta de lixo recicl\u00e1vel seja feita de forma consciente e mais frequente.", "politicas": "Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3oO cadastro pode ser realizado at\u00e9 mesmo com redes sociais (Facebook, Instagram, ou seu pr\u00f3prio e-mail), realizando esse cadastro, basta seguir os passos do pr\u00f3prio aplicativo, onde mostra os pontos de coleta e em grande quantidade o morador pode solicitar a prefeitura que v\u00e1 at\u00e9 sua resid\u00eancia para maior comodidade (fazendo a coleta no local desejado).", "autoria": [{"name": "leonardo de siqueira", "sobre": "Mercado/VendasEnsino Superior (cursando): FACULDADE CAMPO REALNo momento \u00e9 apenas uma ideia, para que cidades de pequeno porte (at\u00e9 100 mil habitantes) onde em conjunto com a prefeitura essa coleta de lixo recicl\u00e1vel seja feita de forma consciente e mais frequente."}], "cidade": "Irati", "versao": {"data": "17/05/2019", "hora": "15:11", "numero": "1.1", "quantidade": "2"}},
{"url_projeto": "http://pr1.sinapsedainovacao.com.br//pr1/ideia/invista-de-forma-simplificada-no-setor-imobiliario-com-a-klein-karoo", "comentarios": "0", "favoritos": "0", "titulo": "Invista de forma simplificada no setor imobili\u00e1rio com a Klein Karoo!", "categoria": "TI e Comunica\u00e7\u00e3o", "setor": ["Constru\u00e7\u00e3o Civil ", " Economia Criativa"], "regiao": "Centro Ocidental Paranaense", "problema": "O investimento na incorpora\u00e7\u00e3o imobili\u00e1ria \u00e9 voltado apenas para o grande investidor, deixando o pequeno sempre de fora nos lucros obtidos neste tipo de mercado. \r\n\nAs principais dificuldades encontradas pelo pequeno investidor s\u00e3o principalmente relacionadas ao valor m\u00ednimo exigido que \u00e9 muito alto e tamb\u00e9m ao relacionamento pr\u00f3ximo existente entre investidor e incorporador.\r\n\nDo outro lado, temos o incorporador que fica limitado a um grupo pequeno de investidores, muitas vezes restrito a sua cidade ou regi\u00e3o, gerando, assim, escassez de cr\u00e9dito para o investimento imobili\u00e1rio.", "proposta": "Nossa plataforma \u00e9 voltada exclusivamente para o pequeno investidor, o qual,  atrav\u00e9s do investimento coletivo, passa a ter, de forma simplificada e \u00e1gil, acesso ao investimento em im\u00f3veis. \r\n\nDesta forma, o pequeno investidor passa a investir em um mercado que antes era acess\u00edvel apenas aos grandes investidores e, claro, participando assim de um dos maiores setores da economia que possui, ao longo dos anos, \u00f3timas oportunidade de rentabilidade.\r\n\nFazemos isso tudo de forma bastante simples. Por meio do nosso aplicativo, o usu\u00e1rio escolhe um im\u00f3vel para investir e adquire uma cota de um ou mais empreendimentos. Tudo isso estando de acordo com a fiscaliza\u00e7\u00e3o e regulamenta\u00e7\u00e3o exigida pela CVM e BACEN.", "estagio": "Prot\u00f3tipo conceitual", "diferencial": "Texto publicado com autoriza\u00e7\u00e3o.Nosso principal diferencial \u00e9 o de permitir o acesso do pequeno investidor ao antes restrito mercado imobili\u00e1rio, encurtando os processos e aproximando o investidor do incorporador.\r\n\nOutro diferencial \u00e9 o de permitir novos canais de investimento para a incorporadora, pois disponibilizamos em nossa plataforma canais para que o incorporador possa submeter seus projetos para investimentos.", "politicas": "N\u00e3o se aplica", "autoria": [{"name": "Rog\u00e9rio Silveira Tonet", "sobre": "Mercado/VendasP\u00f3s-Gradua\u00e7\u00e3o (conclu\u00eddo): UFSC - Universidade Federal de Santa CatarinaGradua\u00e7\u00e3o em Administra\u00e7\u00e3o, especializa\u00e7\u00f5es em Marketing e Recursos Humanos, Mestre (UFPR, 2004) e Doutor em Administra\u00e7\u00e3o (UFSC, 2014).\r \r Atua como professor e consultor de empresas h\u00e1 mais de 15 anos, experi\u00eancias em n\u00edvel de gerencia ou dire\u00e7\u00e3o em empresas de m\u00e9dio porte nas \u00e1reas de RH e Marketing. Empres\u00e1rio, atualmente \u00e9 s\u00f3cio de empresas do ramo imobili\u00e1rio e correspondente banc\u00e1rio. \r \r A atua\u00e7\u00e3o no mercado imobili\u00e1rio j\u00e1 monta mais de 10 anos, nas \u00e1reas de constru\u00e7\u00e3o, venda, administra\u00e7\u00e3o e intermedia\u00e7\u00e3o de im\u00f3veis, assim como, agregou, h\u00e1 cerca de quatro anos, ao portf\u00f3lio a vendas de cons\u00f3rcios imobili\u00e1rios, empr\u00e9stimos e financiamentos."}, {"name": "Lucas Sampaio Mantuan", "sobre": "Gest\u00e3o/AdministrativoEnsino Superior (conclu\u00eddo): CENTRO UNIVERSIT\u00c1RIO DE MARING\u00c1 - UNICESUMARGradua\u00e7\u00e3o em Gest\u00e3o Financeira pela Unicesumar - PR. Trabalhou como Diretor de Arte, Designer Gr\u00e1fico e Web Designer, possui mais de 15 anos de experi\u00eancia, atuando junto ao departamento de cria\u00e7\u00e3o em ag\u00eancias de publicidade e de desenvolvimento para web. \r Possui amplo conhecimento em softwares gr\u00e1ficos, experi\u00eancia em tratamento de imagens, fotografia e tipografia. Fundou a primeira ag\u00eancia especializada em m\u00eddia indoor do munic\u00edpio de Campo Mour\u00e3o - PR, hoje presente em mais de 20 cidades\r Foi tamb\u00e9m s\u00f3cio fundador da primeira empresa de agentes aut\u00f4nomos de investimentos da regi\u00e3o, afiliada da XP Investimentos, maior corretora independente de ativos do pa\u00eds."}, {"name": "Mario Filizzola Costa", "sobre": "Gest\u00e3o/AdministrativoEnsino Superior (conclu\u00eddo): UNIVERSIDADE FEDERAL DO PARAN\u00c1Formado em Ci\u00eancias Econ\u00f4micas pela Unespar e mestrado pela UFPR tenho 10 anos de experiencia com comercializa\u00e7\u00e3o de commodities e mercados futuros e atualmente sou professor na Unespar - Campo Mour\u00e3o.\r Trabalhei nas maiores cooperativas paranaenses primeiramente na mesa financeira, aprendendo sobre mercados futuros de moedas, gest\u00e3o de portf\u00f3lio e gest\u00e3o financeira, e na sequencia em mesa comercial, realizando comercializa\u00e7\u00e3o de commodities no mercado f\u00edsico e futuro.\r Ap\u00f3s trabalhar 5 anos em cooperativas vou trabalhar em uma corretora de futuros de Chicago, desenvolvendo e operando novos produtos financeiros e estrat\u00e9gias com mercados futuros de commodities e moedas.\r Uma proposta me leva a ser Coordenador de Risco e Controle Financeiro de uma grande empresa produtora de biodiesel no RS, onde toda a gest\u00e3o de risco e precifica\u00e7\u00e3o de f\u00edsico passa a ser de nossa responsabilidade, implantando desta forma um software de gest\u00e3o de risco interno para facilitar os controles e gest\u00e3o."}], "cidade": "Campo Mour\u00e3o", "versao": {"data": "17/05/2019", "hora": "15:07", "numero": "1.1", "quantidade": "2"}},
{"url_projeto": "http://pr1.sinapsedainovacao.com.br//pr1/ideia/poraque-geracao-de-energia-sustentavel", "comentarios": "0", "favoritos": "0", "titulo": "Poraqu\u00ea - Gera\u00e7\u00e3o de Energia Sustent\u00e1vel", "categoria": "Mec\u00e2nica e Mecatr\u00f4nica", "setor": ["Energia ", " Mec\u00e2nica e Mecatr\u00f4nica ", " Qu\u00edmico e Materiais"], "regiao": "Norte Central Paranaense", "problema": "O Brasil possui uma das energias el\u00e9tricas mais caras do mundo por diversos fatores entre eles vale ressaltar os altos encargos tribut\u00e1rios e a depend\u00eancia da Termoeletricidade que \u00e9 uma forma cara e poluente de se obter energia.\r\nO foco do projeto ser\u00e1 os grandes centros comerciais e shoppings pois s\u00e3o identificadas oportunidades que existem neste mercado como a alta demanda por energia e a contrata\u00e7\u00e3o j\u00e1 existente de pessoas para a coleta de res\u00edduos bem como espa\u00e7o para implementa\u00e7\u00e3o do projeto e a exist\u00eancia de sistemas de gera\u00e7\u00e3o de energia convencional em boa parte dos shoppings.\r", "proposta": "A gera\u00e7\u00e3o de energia ocorrera pela queima do g\u00e1s metano liberado na decomposi\u00e7\u00e3o dos despejos, \u00e9 necess\u00e1rio drenar o biog\u00e1s, que chegar\u00e1 \u00e0 usina e ser\u00e1 imediatamente resfriado, para a separa\u00e7\u00e3o dos vapores presentes, assim, o g\u00e1s metano se separa dos demais gases presentes. O metano passa, ent\u00e3o, para a combust\u00e3o, para transform\u00e1-lo em di\u00f3xido de carbono, g\u00e1s 21 vezes menos prejudicial ao meio ambiente do que o metano. Depois desse processo, os gases s\u00e3o queimados dentro dos motogeradores, que enviam a energia liberada para os transformadores, respons\u00e1veis pela transforma\u00e7\u00e3o em energia el\u00e9trica.", "estagio": "Ideia", "diferencial": "Texto publicado com autoriza\u00e7\u00e3o.Durante a coleta do material que ser\u00e1 usado para a gera\u00e7\u00e3o de energia pretendemos realizar o sensoriamento dos locais de recolhimento dos materiais que ser\u00e3o utilizados na gera\u00e7\u00e3o de energia.\r\nA pr\u00e9via defini\u00e7\u00e3o do mercado que almejamos atuar nos permite focar em solu\u00e7\u00f5es que ir\u00e3o atender de forma precisa os potenciais clientes.", "politicas": "EnergiaA solu\u00e7\u00e3o abrange as de Energia e Economia Verde pois consegue suprir a alta demanda de energia de grandes centros comerciais e shoppings de forma sustent\u00e1vel.", "autoria": [{"name": "Samuel Mendes Paulino", "sobre": "Gest\u00e3o/AdministrativoEnsino Superior (cursando): UNIVERSIDADE POSITIVOGraduando de An\u00e1lise e Desenvolvimento De Sistemas pela Universidade Positivo, realizo est\u00e1gio na Secretaria Municipal de Assist\u00eancia Social desde 01/11/2018 j\u00e1 possuo experiencia com Business Intelligence, Mecatr\u00f4nica e Desenvolvimento de Softwares."}], "cidade": "Londrina", "versao": {"data": "17/05/2019", "hora": "15:11", "numero": "1.0", "quantidade": "1"}},
{"url_projeto": "http://pr1.sinapsedainovacao.com.br//pr1/ideia/plataforma-para-formulacao-de-dermocosmeticos-personalizado", "comentarios": "0", "favoritos": "0", "titulo": "Plataforma para formula\u00e7\u00e3o de dermocosm\u00e9ticos personalizado.", "categoria": "Sa\u00fade e Bem-Estar", "setor": ["Sa\u00fade e Bem-Estar ", " TI e Comunica\u00e7\u00e3o"], "regiao": "Metropolitana de Curitiba", "problema": "A medida que envelhecemos nossa pele sofre com a perda de elasticidade da pele, os quais s\u00e3o mais vis\u00edveis na pele da face, com manchas, rugas e at\u00e9 doen\u00e7as de pele como melanoma. Al\u00e9m disso, uma pele envelhecida e mal cuidada tem efeito psicol\u00f3gico negativo nas pessoas. O envelhecimento \u00e9 influenciado pela heran\u00e7a gen\u00e9tica e tamb\u00e9m pela exposi\u00e7\u00e3o ambiental. Intrinsecamente, o envelhecimento da pele est\u00e1 relacionado com diversas modifica\u00e7\u00f5es celulares e moleculares rastre\u00e1veis. Neste contexto, nossa equipe j\u00e1 determinou quais mol\u00e9culas variam dinamicamente no envelhecimento e na sa\u00fade da pele da face, e tamb\u00e9m quais ativos dermocosm\u00e9ticos podem ser utilizados para modular as mol\u00e9culas no intuito de devolver \u00e0 pele sua sa\u00fade (dados protegidos). Entretanto, falta uma plataforma computacional automalizada, escal\u00e1vel e com alta capacidade de processamento e correla\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es para gera\u00e7\u00e3o de formula\u00e7\u00f5es personalizadas baseadas em ativos e informa\u00e7\u00f5es moleculares de um indiv\u00edduo.", "proposta": "Constru\u00e7\u00e3o de uma plataforma de software baseada em algoritmos de correla\u00e7\u00e3o de dados moleculares e ativos dermocosm\u00e9ticos para calcular formula\u00e7\u00f5es personalizadas para o perfil individualizado de pessoas considerando idade e sa\u00fade das mol\u00e9culas da pele. A plataforma ser\u00e1 concebida para que seja escal\u00e1vel, multiprocessada e com algoritmos de intelig\u00eancia artificial para screening de novas correla\u00e7\u00f5es que possam favorecer o desenvolvimento de novas formula\u00e7\u00f5es de dermocosm\u00e9tidos. Al\u00e9m disso, a plataforma tamb\u00e9m possuir\u00e1 interface gr\u00e1fica para gerenciamento de dados moleculares de usu\u00e1rios para estudos de correla\u00e7\u00e3o din\u00e2mica e gera\u00e7\u00e3o de relat\u00f3rios. Na plataforma, tamb\u00e9m ser\u00e1 incorporado um banco de dados escal\u00e1vel e din\u00e2mico, com controle de acesso e backup para garantir disponibilidade dos dados e tamb\u00e9m armazenamento adequado das informa\u00e7\u00f5es de acordo com o escopo de cada dado.", "estagio": "Prot\u00f3tipo conceitual", "politicas": "Sa\u00fade e Bem-EstarA apar\u00eancia e sa\u00fade da pele da face s\u00e3o manifesta\u00e7\u00f5es culturais que permitem a constru\u00e7\u00e3o das identidades individuais e estabelecem a constru\u00e7\u00e3o de rela\u00e7\u00f5es sociais. Desta forma, o consumo de dermocosm\u00e9ticos torna-se parte de uma esfera social que regula e orienta as pr\u00e1ticas do cotidiano na sociedade contempor\u00e2nea, e interferem diretamente na sa\u00fade e bem estar psicol\u00f3gico e/ou social dos indiv\u00edduos, favorecendo na constru\u00e7\u00e3o de suas identidades de forma mais ou menos intencional. Desta forma, a apar\u00eancia individual \u00e9 um elemento usado para se construir a identidade da pessoa no conjunto de atividades e experi\u00eancias cotidianas desenvolvidas e vivenciadas por ele. Neste amplo contexto, o desenvolvimento de novas tecnologias com apelo em dermocosm\u00e9tica tem papel muito importante na sa\u00fade e bem estar das pessoas, pois influencia diretamente em sua auto estima, apar\u00eancia e tamb\u00e9m na sa\u00fade da pele.", "autoria": [{"name": "Alessandro Afornali", "sobre": "T\u00e9cnicoP\u00f3s-Gradua\u00e7\u00e3o (conclu\u00eddo): PONTIF\u00cdCIA UNIVERSIDADE CAT\u00d3LICA DO PARAN\u00c1envolvido na etapa de processamento de amostras biol\u00f3gicas e extra\u00e7\u00e3o de mol\u00e9culas para quantifica\u00e7\u00e3o e an\u00e1lise da express\u00e3o das mesmas. Ele possui vasta experi\u00eancia neste campo, tendo trabalhado como diretor cient\u00edfico de um laborat\u00f3rio de biologia molecular para produtos de cuidados com a pele. Ele tamb\u00e9m esteve envolvido com experimentos moleculares semelhantes durante seu PhD em Ci\u00eancias da Sa\u00fade, investigando dados metabol\u00f4micos da face da pele. Devido \u00e0 sua forte forma\u00e7\u00e3o em Biologia e um mestrado em Biologia Molecular, MSc. Affornali tem as habilidades e conhecimentos necess\u00e1rios para atuar neste projeto, auxiliando diretamente na tradu\u00e7\u00e3o das informa\u00e7\u00f5es para que sejam incorporadas no banco de dados da plataforma de software proposta. Desta forma ser\u00e1 poss\u00edvel preparar a plataforma para que possa correlacionar corretamente as informa\u00e7\u00f5es, gerar relat\u00f3rios dos dados e favorecer o screening de dados para extra\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es moleculares relevantes para a biologia da pele."}], "cidade": "Curitiba", "versao": {"data": "17/05/2019", "hora": "15:12", "numero": "1.0", "quantidade": "1"}}
]