[
{"url_projeto": "http://pr1.sinapsedainovacao.com.br//pr1/ideia/casa-de-chas-para-espaco-coworking", "comentarios": "0", "favoritos": "1", "titulo": "Casa de Ch\u00e1s para espa\u00e7o coworking", "categoria": "Gest\u00e3o", "setor": ["Economia Criativa ", " Turismo ", " Tecnologia de Alimentos"], "regiao": "Centro-Sul Paranaense", "problema": "Levando em considera\u00e7\u00e3o o mercado de Guarapuava, hoje \u00e9 muito comum vermos cafeterias com diversos apreciadores e os apreciadores de ch\u00e1s? Onde ficam? \r\nPensando neste contexto a proposta \u00e9 oferecer uma casa de ch\u00e1s especializada nesta \u00e1rea  a um p\u00fablico seleto em um espa\u00e7o diferenciado de coworking com diversos tipos de profissionais.\r", "proposta": "A ideia \u00e9 em um espa\u00e7o de coworking  com diversos profissionais criar um ambiente calmo, sem polui\u00e7\u00e3o sonora e aconchegante que possa servir tanto para encontros profissionais ou at\u00e9 mesmo para aqueles que em meio a correria do dia a dia desejam encontrar tranquilidade e ainda cuidar da sa\u00fade, pois os ch\u00e1s em suas diversas formas de ser produzido e diversos sabores sempre s\u00e3o poderosas fontes de nutrientes ao nosso corpo.\r\nPor isso desejamos oferecer um card\u00e1pio vasto e diferenciado com ch\u00e1s brancos, pretos, verdes, oolongs e infus\u00f5es de ervas ou de frutas, aliados a op\u00e7\u00f5es de uma alimenta\u00e7\u00e3o balanceada e diferenciada da mesma forma que combina perfeitamente com a bebida sendo ela quente ou gelada.\r", "estagio": "Prot\u00f3tipo conceitual", "politicas": "N\u00e3o se aplica", "cidade": "Guarapuava", "nome": " \u00c9rika Gralak Marcelino", "sobre": "Gest\u00e3o/Administrativo Ensino T\u00e9cnico (conclu\u00eddo): UNIVERSIDADE ESTADUAL DO CENTRO OESTE Sou formada pela Unicentro em Gest\u00e3o de pequenas e micro empresas.\r Desde muito nova sempre trabalhei na \u00e1rea comercial o que me trouxe paix\u00e3o em trabalhar com pessoas.\r Experi\u00eancia em processos de gest\u00e3o e financeira, rotinas, planejamento de neg\u00f3cios e gest\u00e3o de equipes de vendas.\r \r  Bruno Eduardo Coelho Domingues  Mercado/Vendas P\u00f3s-Gradua\u00e7\u00e3o (conclu\u00eddo): UNIVERSIDADE ESTADUAL DO CENTRO OESTE Gradua\u00e7\u00e3o em Administra\u00e7\u00e3o MBA em Gest\u00e3o econ\u00f4mico Financeira de neg\u00f3cio \r Vasta experiencia na \u00e1rea comercial e empreendedorismo. \r Experiencia tamb\u00e9m em consultoria comercial e constru\u00e7\u00e3o civil.", "atualizado": "em 17/05/2019 \u00e0s 00:41"},
{"url_projeto": "http://pr1.sinapsedainovacao.com.br//pr1/ideia/sorriso-down-plataforma-interativa", "comentarios": "0", "favoritos": "0", "titulo": "Sorriso Down: Plataforma interativa", "categoria": "Sa\u00fade e Bem-Estar", "setor": ["Sa\u00fade e Bem-Estar"], "regiao": "Norte Central Paranaense", "problema": "A c\u00e1rie dent\u00e1ria e doen\u00e7a periodontal s\u00e3o condi\u00e7\u00f5es bucais muito prevalentes na popula\u00e7\u00e3o brasileira e podem comprometer a sa\u00fade geral, principalmente de indiv\u00edduos com S\u00edndrome de Down (SD), se o controle do biofilme, por meio da higieniza\u00e7\u00e3o bucal, n\u00e3o for realizada de maneira adequada. Atualmente, a cada minuto, nascem aproximadamente 18 beb\u00eas com problemas de forma\u00e7\u00e3o, o que significa 9,8 milh\u00f5es de beb\u00eas por ano. A SD, na \u00e1rea das s\u00edndromes gen\u00e9ticas, \u00e9 a de maior incid\u00eancia: 91%. No Brasil, estima-se que que j\u00e1 exista uma popula\u00e7\u00e3o de SD perto de 300 mil.  Nos \u00faltimos anos houve um grande progresso no tratamento f\u00edsico e mental de crian\u00e7as com SD, resultando em um significativo aumento na sobrevida e maior integra\u00e7\u00e3o \u00e0 sociedade. A higiene bucal em crian\u00e7as com SD pode ser dificultada muitas vezes em virtude da destreza manual. Portanto, a autonomia dessas pessoas, impacta diretamente na sa\u00fade bucal, pois quanto melhor a higieniza\u00e7\u00e3o, melhor a condi\u00e7\u00e3o e inclus\u00e3o social.", "proposta": "Desenvolvimento de uma plataforma educacional em forma de game e v\u00eddeos, n\u00e3o existente no Brasil, que trabalha de maneira l\u00fadica o aprendizado sobre os fatores de risco da c\u00e1rie dent\u00e1ria e doen\u00e7a periodontal, e o est\u00edmulo das crian\u00e7as e adolescentes com S\u00edndrome de Down para controle do biofilme dent\u00e1rio, por meio da higieniza\u00e7\u00e3o bucal. O SorrisoDown tem como proposta de valor a promo\u00e7\u00e3o da aprendizagem de forma l\u00fadica e interativa. Essa plataforma buscar\u00e1 estimular o desenvolvimento e autonomia das crian\u00e7as. Para o desenvolvimento da plataforma ser\u00e3o necess\u00e1rios profissionais que atuem com crian\u00e7as e adolescentes com S\u00edndrome de Down.", "estagio": "Ideia", "politicas": "Sa\u00fade e Bem-EstarOs principais problemas de sa\u00fade p\u00fablica do estado do Paran\u00e1, e do Brasil, est\u00e3o relacionados ao controle da c\u00e1rie dent\u00e1ria e da doen\u00e7a periodontal e suas complica\u00e7\u00f5es, principalmente, as sist\u00eamicas. Considerando as limita\u00e7\u00f5es motoras e cognitivas das crian\u00e7as com s\u00edndrome de Down, a plataforma atuar\u00e1 na promo\u00e7\u00e3o de sa\u00fade bucal, sobretudo, deste p\u00fablico, por meio da educa\u00e7\u00e3o em sa\u00fade, a medida que os fatores de riscos relacionados a c\u00e1rie dent\u00e1ria e doen\u00e7a periodontal, bem como os recursos necess\u00e1rios para o controle do biofilme dent\u00e1rio, ser\u00e3o apresentados de forma l\u00fadica.", "cidade": "Londrina", "nome": " Thais Maria Freire Fernandes Poleti", "sobre": "Gest\u00e3o/Administrativo P\u00f3s-Gradua\u00e7\u00e3o (conclu\u00eddo): Faculdade de Odontologia de Bauru - Universidade de S\u00e3o Paulo Cirurgi\u00e3-dentista, mestra, doutora e p\u00f3s-doutora em Odontologia pela Faculdade de Odontologia de Bauru, Universidade de S\u00e3o Paulo (FOB-USP). Professora universit\u00e1ria e atualmente coordenadora do Programa de mestrado e doutorado em Odontologia da UNOPAR, Londrina.  Cursando MBA de Gest\u00e3o de Projetos.\r Atua como gestora de projetos de pesquisa h\u00e1 10 anos e supervisiona e orienta bolsistas de inicia\u00e7\u00e3o cient\u00edfica, mestrado e doutorado.", "atualizado": "em 16/05/2019 \u00e0s 23:52"},
{"url_projeto": "http://pr1.sinapsedainovacao.com.br//pr1/ideia/plataforma-saas-para-cuidados-e-servicos-pet", "comentarios": "0", "favoritos": "0", "titulo": "PLATAFORMA SAAS PARA CUIDADOS E SERVI\u00c7OS PET", "categoria": "TI e Comunica\u00e7\u00e3o", "setor": ["Economia Criativa ", " TI e Comunica\u00e7\u00e3o"], "regiao": "Norte Central Paranaense", "problema": "Cada vez mais, animais dividem espa\u00e7os com seus donos num comportamento pr\u00f3ximo ao dos humanos,  com card\u00e1pios elaborados, passeios, sa\u00fade dos animais, adestradores e sal\u00e3o de beleza. \r\nO Brasil \u00e9 o 3 maior mercado mundial, com uma participa\u00e7\u00e3o de 5,1%, atr\u00e1s dos EUA e UK. Com base em levantamentos do IBGE, a Abinpet observou que o Pa\u00eds ocupa a 3 coloca\u00e7\u00e3o em n\u00famero de animais (132 milh\u00f5es) e s\u00f3 perde para a China (417 milh\u00f5es) e os EUA (232 milh\u00f5es). \r\nDados do Instituto Pet Brasil, citados pela Abinpet, mostram que em 2017, o com\u00e9rcio varejista do setor passou por expressiva profissionaliza\u00e7\u00e3o com faturamento de R$ 32,92 bilh\u00f5es entre servi\u00e7os gerais, alimentos, acess\u00f3rios, produtos e servi\u00e7os veterin\u00e1rios.\r\nAnalisando tudo isso e a vida desenfreada do ser humano, pensamos em agilizar os cuidados e aten\u00e7\u00e3o com os animais atrav\u00e9s de um APP que facilitasse a intera\u00e7\u00e3o e velocidade entre os tutores de pets com os consult\u00f3rios, cl\u00ednicas, hospitais veterin\u00e1rios e pet shops.\r", "proposta": "Desenvolver uma Plataforma em SaaS que fa\u00e7a uma conex\u00e3o e integra\u00e7\u00e3o entre tutores de Pets e prestadores de servi\u00e7os (Veterin\u00e1rios e propriet\u00e1rios de Pet Shops), para atendimento e servi\u00e7os 24 horas.\r\nO projeto \u00e9 composto por uma plataforma e um aplicativo, onde os propriet\u00e1rios de Pets poder\u00e3o usufruir de um servi\u00e7o on line para agendamento, atendimento e  compra para todas as necessidades de seu Pet. Englobar\u00e1 por um lado a necessidade dos usu\u00e1rios (tutores de Pets) em agilizar o tempo escasso da vida cotidiana e tamb\u00e9m facilitar o retorno e as a\u00e7\u00f5es do lado dos prestadores de servi\u00e7os (veterin\u00e1rios e Pet Shops), os respons\u00e1veis pelos consult\u00f3rios, cl\u00ednicas e hospitais veterin\u00e1rios, assim como os propriet\u00e1rios de lojas de produtos Pet (ra\u00e7\u00f5es, medicamentos, brinquedos, transporte de animais, banho e tosa).\r", "estagio": "Prot\u00f3tipo conceitual", "politicas": "Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3oDisponibilizaremos Campanhas no aplicativo:\r\n-Contra o abandono de animais e maus tratos\r\n-Campanha de castra\u00e7\u00e3o e doa\u00e7\u00e3o de sangue para animais.\r\nA Ag\u00eancia Indument\u00e1ria, junto ao Est\u00fadio Mel Gabardo, registrou c\u00e3es e gatos resgatados para trazer visibilidade ao abandono de animais, uma quest\u00e3o de sa\u00fade p\u00fablica no Brasil. Segundo a Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade, s\u00e3o mais de 30 milh\u00f5es de animais abandonados no pa\u00eds. Desses, 10 milh\u00f5es s\u00e3o gatos e 20 milh\u00f5es de c\u00e3es.  Este n\u00famero aumenta durante as f\u00e9rias de ver\u00e3o e a situa\u00e7\u00e3o dos animais nas ruas se torna ainda mais cr\u00edtica nos meses de inverno.\r\nUma forma de evitar o problema desenfreado \u00e9 a castra\u00e7\u00e3o. A pesquisa \u201cPaix\u00e3o por bichos de estima\u00e7\u00e3o\u201d, realizada em 2015 pelo IBOPE, aponta que mais de 42% de donos de c\u00e3es e gatos no Brasil n\u00e3o castram seus animais, o que causa uma multiplica\u00e7\u00e3o desenfreada.\r\n18/04/18 \u00c0S 17:25 ATUALIZADO \u00c0S 17:43\r\nReda\u00e7\u00e3o Bem Paran\u00e1 com assessoria\r", "cidade": "Londrina", "nome": " Cl\u00e9ssius Ferreira Santos", "sobre": "Gest\u00e3o/Administrativo P\u00f3s-Gradua\u00e7\u00e3o (conclu\u00eddo): UNIVERSIDADE ESTADUAL DE LONDRINA Fisioterapeuta e microempres\u00e1rio (s\u00f3cio-propriet\u00e1rio de uma cl\u00ednica de fisioterapia e centro de estudos): atendimento fisioter\u00e1pico e promo\u00e7\u00e3o de cursos na \u00e1rea de fisioterapia.", "atualizado": "em 17/05/2019 \u00e0s 00:11"},
{"url_projeto": "http://pr1.sinapsedainovacao.com.br//pr1/ideia/agenda-kids", "comentarios": "0", "favoritos": "0", "titulo": "Agenda Kids", "categoria": "TI e Comunica\u00e7\u00e3o", "setor": ["Educa\u00e7\u00e3o ", " TI e Comunica\u00e7\u00e3o"], "regiao": "Metropolitana de Curitiba", "problema": "Atualmente, com a rotina de trabalho das fam\u00edlias, acabamos mantendo uma dist\u00e2ncia muito grande no que acontece no dia a dia de nossos filhos no per\u00edodo em que ficam na escolinha ou creche. \u00c9 comum m\u00e3es e pais trabalharem com hor\u00e1rios inflex\u00edveis, terem viagens de trabalho, chegarem em casa tarde, ap\u00f3s um dia corrido e cansativo e muitas vezes n\u00e3o conseguem olhar a agenda escolar dos filhos como gostariam, com aten\u00e7\u00e3o ou dentro do tempo necess\u00e1rio para alguma atividade a ser realizada ou algo a ser providenciado. \r\nNa educa\u00e7\u00e3o infantil, que abrange crian\u00e7as com idades entre 0 e 5 anos, a aten\u00e7\u00e3o e cuidado dos pais \u00e9 ainda mais necess\u00e1ria e essencial para a evolu\u00e7\u00e3o e bem-estar da crian\u00e7a. \r\n\nNa sua grande maioria, pr\u00e9-escolas e creches s\u00e3o empresas de pequeno a m\u00e9dio porte, sem foco na digitiza\u00e7\u00e3o de seus processos e ferramentas. Refletindo em procedimentos obsoletos como atualiza\u00e7\u00e3o manuscrita em agendas de papel e a gastos desnecess\u00e1rios e nada sustent\u00e1veis com impress\u00f5es.", "proposta": "Visando um avan\u00e7o na comunica\u00e7\u00e3o entre escola e fam\u00edlia, a AGENDA KIDS \u00e9 um aplicativo m\u00f3vel que possibilita agilidade e controle na comunica\u00e7\u00e3o de forma geral.\r\n-Escola e pais podem compartilhar informa\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias, de forma padronizada e controlada, como: avisos, comunicados, solicita\u00e7\u00f5es, fotos, relatos importantes como alimenta\u00e7\u00e3o, sono, necessidades fisiol\u00f3gicas, alertas de estado de sa\u00fade, materiais escolares, etc...\r\n- Economia de gastos com impress\u00f5es e todos os materiais relacionados.\r\n- Compartilhar informa\u00e7\u00f5es para os pais, que podem visualizar em tempo real, se organizarem melhor para atender as solicita\u00e7\u00f5es, acompanharem a rotina de seus filhos. Pais e m\u00e3es com acesso a mesma informa\u00e7\u00e3o, cada um no seu aplicativo;\r\n- Arquivamento dos registros escolares;\r\n- Poupar tempo dos professores/funcion\u00e1rios envolvidos com as a\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias para atualizar as agendas impressas;\r\n- M\u00f3dulo administrativo para a escola configurar o sistema conforme sua necessidade.", "estagio": "Prot\u00f3tipo testado", "diferencial": "Texto publicado com autoriza\u00e7\u00e3o.Prover uma solu\u00e7\u00e3o de baixo custo para viabilizar a digitiza\u00e7\u00e3o do processo de comunica\u00e7\u00e3o entre pais e escolas. \r\n\nO modelo de implanta\u00e7\u00e3o da Agenda Digital Kids \u00e9 direcionado para a escola. Mantem os padr\u00f5es e identidade visual da escola. Desta forma, ser\u00e1 uma agenda customizada para a escola. Usu\u00e1rio final ter\u00e1 a experi\u00eancia de estar usando uma agenda escolar feita pela escola e para a escola.\r\nOs padr\u00f5es de seguran\u00e7a s\u00e3o elevados, garantindo que a comunica\u00e7\u00e3o seja feita direcionada e com o destino certo. Publica\u00e7\u00f5es de imagens e mensagens s\u00e3o feitas no aplicativo, com um controle muito maior de quem ter\u00e1 acesso as informa\u00e7\u00f5es do que uma rede social, por exemplo.\r\n\nO administrador da escola tem o controle total de quem envia e recebe qual informa\u00e7\u00e3o.\r\n\nCom isso, o n\u00edvel de confian\u00e7a ao usu\u00e1rio final \u00e9 alto, sendo os pais ou o administrador da escola.", "politicas": "N\u00e3o se aplica", "cidade": "Curitiba", "nome": " Leonardo da Veiga Ribas", "sobre": "T\u00e9cnico Ensino Superior (conclu\u00eddo): PONTIF\u00cdCIA UNIVERSIDADE CAT\u00d3LICA DO PARAN\u00c1 Engenheiro de Computa\u00e7\u00e3o pela PUCPR - 2003\r \u25cf Four years as Enterprise Architecture and Architecture/IT Governance\r \u25cf TOGAF 9 Certified\r \u25cf Six years of Solution Architecture experience\r \u25cf Software Development (Web and mobile technologies)\r \u25cf Security and secure development skills", "atualizado": "em 17/05/2019 \u00e0s 00:07"},
{"url_projeto": "http://pr1.sinapsedainovacao.com.br//pr1/ideia/help-koen-estacione-rapido-e-de-forma-inteligente", "comentarios": "0", "favoritos": "0", "titulo": "HELP! KOEN - Estacione r\u00e1pido e de forma inteligente.", "categoria": "TI e Comunica\u00e7\u00e3o", "setor": ["Mobilidade e Transportes ", " TI e Comunica\u00e7\u00e3o"], "regiao": "Centro Ocidental Paranaense", "problema": "Quanto mais uma cidade cresse mais dificuldades ela encontra,\r\nprincipalmente na mobilidade urbana, que tem se tornado um grande problema na vida dos motoristas, ainda mais com grande frota de autom\u00f3veis que vem crescendo nas cidades. Acreditamos que seja totalmente poss\u00edvel agilizar a auto mobilidade em alguns pontos.", "proposta": "Com a ajuda da tecnologia queremos possibilitar que os motoristas encontrem com mais rapidez e menos gastos, vagas dispon\u00edveis nas regi\u00f5es centrais onde se encontra o maior trafego, com o intuito de agilizar e facilitar a vida corrida das pessoas as livrando de parte de seu estresse di\u00e1rio.\r\n\nPensando de forma inteligente e \u00e1gil queremos criar uma ferramenta facilitadora um aplicativo com o nome de help koen - Estaciona r\u00e1pido.\r", "estagio": "Ideia", "politicas": "Mobilidade e TransportesA mobilidade tem se tornado cada vez mais complicada, em todo o brasil, com o crescimento das popula\u00e7\u00f5es nas cidades, \u00e9 cada vez mais dif\u00edcil acomodar a todos principalmente nos grandes centro, que costuma ser o local mais trafegado e com menos suporte, por conta da quantidade de com\u00e9rcios, domic\u00edlios, \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos, entidades de ensino etc.\r\nLugar esse onde transita muitas pessoas, e em grande parte motoristas que precis\u00e3o estacionar, tanto por conta do trabalho, ou outros motivos pessoais, \u00e1 quest\u00e3o \u00e9 que essas pessoas costumam gastar muito tempo rodando pelos quarteir\u00f5es atr\u00e1s de vagas dispon\u00edveis, o que e muito estressante, al\u00e9m de movimentar mais o transito, se tornar muito maior a transa\u00e7\u00e3o urbana, aumenta a quantidade de pessoas estacionado em lugares incorretos, e logo auxilia na desorganiza\u00e7ao do transito.\r", "cidade": "Campo Mour\u00e3o", "nome": " Sabrina Rodrigues", "sobre": "T\u00e9cnico Ensino Superior (cursando): FACULDADE INTEGRADO DE CAMPO MOUR\u00c3O Academica do curso Tecnologia em An\u00e1lise e Desenvolvimento de Sistemas.", "atualizado": "em 17/05/2019 \u00e0s 00:01"},
{"url_projeto": "http://pr1.sinapsedainovacao.com.br//pr1/ideia/o-uso-da-gamificacao-com-foco-em-gestao-de-pessoas", "comentarios": "0", "favoritos": "0", "titulo": "O USO DA GAMIFICA\u00c7\u00c3O COM FOCO EM GEST\u00c3O DE PESSOAS", "categoria": "Gest\u00e3o", "setor": ["TI e Comunica\u00e7\u00e3o ", " Educa\u00e7\u00e3o"], "regiao": "Norte Central Paranaense", "problema": "Comparando-se organiza\u00e7\u00f5es que se utilizam de gamifica\u00e7\u00e3o em suas atividades desenvolvidas por seus funcion\u00e1rios, percebe-se que modelo de administra\u00e7\u00e3o atual dentro das empresas pode fazer com que os colaboradores n\u00e3o se sintam valorizados ou importantes dentro do ambiente de trabalho, o que pode resultar na sua insatisfa\u00e7\u00e3o, des\u00e2nimo e at\u00e9 seu pedido de desligamento daquela institui\u00e7\u00e3o para a busca de um novo desafio na vida profissional.\r\nTal ciclo, pode ocasionar as organiza\u00e7\u00f5es uma rotatividade em seu quadro de funcion\u00e1rios acima do que se \u00e9 planejada, for\u00e7ando a capta\u00e7\u00e3o de novos funcion\u00e1rios no mercado de trabalho externo, pois pela falta de informa\u00e7\u00f5es e  capacita\u00e7\u00e3o dos seus recursos humanos internos o empregador entende que n\u00e3o h\u00e1  dentro de sua organiza\u00e7\u00e3o um colaborador que possa suprir com as mesmas compet\u00eancias.\r\nEssa falha na capta\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es sobre os colaboradores da empresa se d\u00e1 muitas vezes por n\u00e3o haver um sistema de comunica\u00e7\u00e3o eficiente.", "proposta": "Analisando-se este cen\u00e1rio, a grande quest\u00e3o a ser resolvida, \u00e9 que no modelo de administra\u00e7\u00e3o atual se percebe falhas do que se diz respeito a coleta de informa\u00e7\u00f5es sobre os colaboradores, o que pode acarretar no mal-uso do recurso humano que a empresa disponibiliza, com isso se v\u00ea a necessidade do desenvolvimento de uma plataforma que possa simplificar este processo.\r\nCom o desenvolvimento do sistema para gerenciamento do recurso humano da empresa, ser\u00e1 poss\u00edvel criar um perfil profissional para cada funcion\u00e1rio baseado nas caracter\u00edsticas coletadas pelo sistema a ser desenvolvido, possibilitando a empresa uma gest\u00e3o mais precisa e adequada sobre seus recursos humanos.", "estagio": "Prot\u00f3tipo conceitual", "diferencial": "Texto publicado com autoriza\u00e7\u00e3o.O que torna a experi\u00eancia com esse sistema \u00fanico, seria a utiliza\u00e7\u00e3o da mec\u00e2nica da gamifica\u00e7\u00e3o para gerar o engajamento necess\u00e1rio nos colaboradores da empresa.\r\nAtrav\u00e9s da implementa\u00e7\u00e3o da gamifica\u00e7\u00e3o no ambiente empresarial, busca-se tamb\u00e9m uma maior intera\u00e7\u00e3o entre os colaboradores da empresa, estreitando relacionamentos, assim como uma melhor comunica\u00e7\u00e3o em diferentes n\u00edveis de hierarquia.\r\nSendo assim, nosso diferencial seria mudar a forma como a maioria das empresas fazem seu gerenciamento de pessoas atualmente.", "politicas": "N\u00e3o se aplica", "cidade": "Ivaipor\u00e3", "nome": " Welinton Jose da Silva Lopes", "sobre": "Gest\u00e3o/Administrativo Ensino Superior (cursando): FACULDADES INTEGRADAS DO VALE DO IVA\u00cd Tecn\u00f3logo em gest\u00e3o financeira\r Graduando em An\u00e1lise e Desenvolvimento de Sistemas\r Experi\u00eancia profissional de 5 anos em gerenciamento administrativo e financeiro.", "atualizado": "em 16/05/2019 \u00e0s 23:35"},
{"url_projeto": "http://pr1.sinapsedainovacao.com.br//pr1/ideia/desenvolvimento-asr", "comentarios": "0", "favoritos": "0", "titulo": "APPLE COMERTEC", "categoria": "TI e Comunica\u00e7\u00e3o", "setor": ["TI e Comunica\u00e7\u00e3o ", " Mobilidade e Transportes ", " Economia Criativa"], "regiao": "Norte Pioneiro Paranaense", "problema": "Com as ocupa\u00e7\u00f4es do dia-a-dia, acabamos esquecendo de alguns a fazeres, acabando n\u00e3o dando muita importancia para os pequenos detalhes, pricipalmente na \u00e1rea de alimenta\u00e7\u00e3o. Sempre quando vamos ao mercado, acabamos esquecendo de comprar algo importante. Temos como objeto, a inten\u00e7\u00e3o de melhorar e ajudar em ambas partes, como facilitar o acesso, e a facilidade de estar efetuando suas compras.", "proposta": "O produto(aplicativo) facilita o acesso as redes de supermercado, assim acessando as op\u00e7\u00f5es dos produtos que o mercado possui, e efetuando a compra, tudo isso pelo aplicativo, sem precisar se deslocar at\u00e9 o mercado, e enfrentar filas. O pagamento sera opcional, boleto ou cart\u00e3o, quanto a entrega  o pr\u00f3prio mercado ir\u00e1 fazer. Pois o aplicativo s\u00f3 ir\u00e1 servir para o acesso ao cliente para fazer as compras, sendo o fornecedor(mercado) o responsavel pela tabela de pre\u00e7o para disponibilizar no site do aplicativo.", "estagio": "Ideia", "diferencial": "Texto publicado com autoriza\u00e7\u00e3o.O facil acesso aos produtos de mercado, assim fazendo maior divulga\u00e7\u00e3o do mercado e tamb\u00e9m melhor acesso para fazer as compras, tendo v\u00e1rias op\u00e7\u00f5es no mesmo aplicativo.", "politicas": "Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3oO objetivo principal \u00e9 facilitar o acesso, e ter uma maior divulga\u00e7\u00e3o do produto ao mesmo tempo.", "cidade": "Quatigu\u00e1", "nome": " Alex da Silva Rodrigues", "sobre": "T\u00e9cnico Ensino Superior (cursando): UNIVERSIDADE ESTADUAL DO NORTE DO PARAN\u00c1  Criatividade e facilidade de inovar", "atualizado": "em 17/05/2019 \u00e0s 00:09"},
{"url_projeto": "http://pr1.sinapsedainovacao.com.br//pr1/ideia/aedes-attention", "comentarios": "0", "favoritos": "0", "titulo": "Aedes Attention", "categoria": "TI e Comunica\u00e7\u00e3o", "setor": ["Sa\u00fade e Bem-Estar ", " TI e Comunica\u00e7\u00e3o"], "regiao": "Norte Central Paranaense", "problema": "O aumento crescente aumento das doenc\u0327as como Dengue, Zika e Febre Chikungunya, ale\u0301m das demais viroses. Essas doenc\u0327as sa\u0303o provenientes de um u\u0301nico vetor o culici\u0301deo Aedes aegypti. Este mosquito esta\u0301 presente na maioria dos domici\u0301lios urbanos e rurais e realiza sua postura em focos que esta\u0303o relacionados com as atividades humanas, raza\u0303o pela qual devem ser identificados. O modo como \u00e9 feito a localiza\u00e7\u00e3o desses focos \u00e9 atrav\u00e9s dos agentes de endemias que v\u00e3o de casa em casa identificando e anotando em diversas planilhas em papel, uma delas \u00e9 o LIRAa(Levantamento R\u00e1pido do \u00cdndice de Infesta\u00e7\u00e3o por Aedes aegypti), ap\u00f3s anotarem nessas planilhas seram digitalizados esses dados em um computador e ap\u00f3s algum tempo ser\u00e1 feito a levantamento desse pontos e o combate dos mesmos.\r", "proposta": "Uma forma de acelerar o processo de registro dos dados do LIRAa, seria um desenvolvimento de um aplicativo que re\u00fane todas as informa\u00e7\u00f5es contida nesta planilha para este aplicativo, e todas as informa\u00e7\u00f5es digitadas j\u00e1 iriam direto para o sistema deixando o processo mais r\u00e1pido e eficiente.", "estagio": "Ideia", "politicas": "Sa\u00fade e Bem-EstarCom o desenvolvimento deste aplicativo ir\u00e1 acelerar a identifica\u00e7\u00e3o e o poss\u00edvel combate destes focos do mosquito Aedes Aegypti, tornando mais r\u00e1pido este processo poder\u00e1 haver uma diminui\u00e7\u00e3o das doen\u00e7as causadas por este vetor, dando melhor qualidade de vida para os moradores de tais cidade ou munic\u00edpios.", "cidade": "Londrina", "nome": " rafael araujo ramires", "sobre": "T\u00e9cnico Ensino Superior (cursando): INSTITUTO FEDERAL DE EDUCA\u00c7\u00c3O, CI\u00caNCIA E TECNOLOGIA DO PARAN\u00c1 - IFPR Trabalho como desenvolvedor de sistemas em Londrina e estou terminando o curso superior de an\u00e1lise e desenvolvimento de sistemas na Universidade Positivo.", "atualizado": "em 16/05/2019 \u00e0s 23:51"},
{"url_projeto": "http://pr1.sinapsedainovacao.com.br//pr1/ideia/prato-balanca-p-restaurantes", "comentarios": "0", "favoritos": "0", "titulo": "PRATO BALAN\u00c7A P/ RESTAURANTES", "categoria": "Mec\u00e2nica e Mecatr\u00f4nica", "setor": ["TI e Comunica\u00e7\u00e3o ", " Tecnologia de Alimentos ", " Mec\u00e2nica e Mecatr\u00f4nica"], "regiao": "Sudoeste Paranaense", "problema": "Segundo o Sebrae; \"De cada dez restaurantes de pequeno porte no Brasil, seis adotam o sistema de atendimento self-service\". Onde uma modalidade adota o sistema em que \u00e9 cobrado pela pesagem  do alimento colocado no prato e o  pre\u00e7o \u00e9 fixado por\u00a0quilograma ou para cada 100\u00a0gramas.\r\n  Nessa modalidade existe um grande problema para sociedade consumidora desses servi\u00e7os, vejamos, o cliente ao se servir n\u00e3o sabe em tempo real quanto est\u00e1 pesando e custando sua refei\u00e7\u00e3o a medida que se serve alimentos no prato, s\u00f3 ir\u00e1 descobrir o valor final de sua refei\u00e7\u00e3o ao terminar de se servir e colocar seu prato na balan\u00e7a onde um funcion\u00e1rio anotar\u00e1 o valor da pesagem e em seguida dando-o uma comanda do valor, muitos clientes  ficam aflitos em colocar determinadas quantidades de alimentos no prato, sem saber o real valor,  pensam que sua refei\u00e7\u00e3o custar\u00e1 um pre\u00e7o maior do que podem pagar. Nos momentos da pesagem ocorre lentid\u00e3o na fila e casos de acidente irritando ainda mais o consumidor.", "proposta": "Diante desse problema enfrentado pelo cliente  surge uma ideia inovadora, que consiste em um prato balan\u00e7a especial,que a medida que \u00e9 colocado alimentos nele atrav\u00e9s de seu sensor acoplado ao seu interior ele pesa e em tempo real por  um mini painel que consiste nele mostrar\u00e1 o valor de quanto est\u00e1 custando a refei\u00e7\u00e3o dando liberdade ao cliente se colaca mais alimentos em seu prato.Esse prato inovador acabar\u00e1 com as  balan\u00e7as modernas  pois o funcion\u00e1rio propriamente dito os gar\u00e7ons teram em m\u00e3os  um dispositivo que ao passar sobre o prato que existirar um tipo de leitor de c\u00f3digo,assim que o cliente ter terminado de se servir , ir\u00e1 l\u00ea imediatamente o pre\u00e7o da refei\u00e7\u00e3o e imprimir\u00e1 o valor em forma de comanda, assim tendo mais efici\u00eancia na melhor gest\u00e3o das filas onde aconteciam as pesagens o gar\u00e7om ter\u00e1 mais facilidade para se envolver em outras tarefas sem ser prejudicado.\r\n Com essa ideia tanto o consumidor desse tipo de restaurante como os funcion\u00e1rios teram mais conforto.", "estagio": "Prot\u00f3tipo conceitual", "diferencial": "Texto publicado com autoriza\u00e7\u00e3o.A tecnologia est\u00e1 avan\u00e7ando a cada dia que se passa, nenhum setor futuramente poder\u00e1 escapar disso, esse produto al\u00e9m de ser inovador aumentar\u00e1 significamente nas vendas e atrair muitos curiosos. N\u00e3o existe produto parecido atrav\u00e9s das pesquisas feitas, ser\u00e1 um grande passo inovador.", "politicas": "Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3oAtrav\u00e9s de uma comunica\u00e7\u00e3o prato inovador e consumidor,saber a informa\u00e7\u00e3o real de um determinado produto ajuda no processo de conforto, aumentando a efici\u00eancia, fazendo as vendas subirem. A tecnologia do prato balan\u00e7a ir\u00e1 abrir a consci\u00eancia do consumidor de que seus problemas em adivinhar ou n\u00e3o se tem dinheiro suficiente para pagar aquela refei\u00e7\u00e3o ir\u00e1 acabar , pois em tempo real ter\u00e1 uma no\u00e7\u00e3o b\u00e1sica da quantidade exata que quer consumir.", "cidade": "Dois Vizinhos", "nome": " Danilo Silva de Amorim", "sobre": "Gest\u00e3o/Administrativo Ensino Superior (cursando): UNIVERSIDADE TECNOL\u00d3GICA FEDERAL DO PARAN\u00c1 Estudante de Engenharia de Software.", "atualizado": "em 17/05/2019 \u00e0s 00:14"},
{"url_projeto": "http://pr1.sinapsedainovacao.com.br//pr1/ideia/leverage-musculacao-e-acessibilidade", "comentarios": "0", "favoritos": "0", "titulo": "LEVERAGE - Muscula\u00e7\u00e3o e Acessibilidade", "categoria": "Sa\u00fade e Bem-Estar", "setor": ["Mec\u00e2nica e Mecatr\u00f4nica ", " Sa\u00fade e Bem-Estar"], "regiao": "Centro-Sul Paranaense", "problema": "Atualmente, a sociedade apresenta demanda pela pr\u00e1tica de exerc\u00edcios f\u00edsicos para os mais diversos fins. De modo comum, tal demanda \u00e9 atendida em espa\u00e7os conhecidos como academias. A melhor aten\u00e7\u00e3o dessas academias \u00e0 sua demanda social esbarra no problema do custo dos equipamentos a\u00ed utilizados. Nesse sentido, a produ\u00e7\u00e3o de equipamentos, especialmente os de muscula\u00e7\u00e3o, que possam ser produzidos em custo final acess\u00edvel sem que isso signifique preju\u00edzo aos aspectos, robustez, biomec\u00e2ncia, ergonomia, acessibilidade e beleza est\u00e9tica inerentes a tais equipamentos, certamente ser\u00e1 um fator facilitador \u00e0 expans\u00e3o desse setor que cada vez mais se p\u00f5e como uma demanda social a ser atendida.", "proposta": "Linha completa de aparelhos de muscula\u00e7\u00e3o dotados re robustez, biomec\u00e2nica e ergonomia corretos, acessibilidade e beleza est\u00e9tica, que oferecem suavidade de movimentos, seguran\u00e7a m\u00fasculo-esquel\u00e9tica, resist\u00eancia mec\u00e2nica que pressup\u00f5e longevidade do equipamento juntamente com m\u00ednimos e simples requisitos de manuten\u00e7\u00e3o, facilidade de transporte, economia de espa\u00e7o f\u00edsico no local onde funcionar\u00e1, e custo final acess\u00edvel \u00e0 academia que os adquirir.", "estagio": "Prot\u00f3tipo finalizado", "diferencial": "Texto publicado com autoriza\u00e7\u00e3o.S\u00e3o m\u00e1quinas para a pr\u00e1tica dos exerc\u00edcios de muscula\u00e7\u00e3o que funcionam atrav\u00e9s do trabalho sincronizado e transmiss\u00e3o de movimento/for\u00e7a/torque por meio de alavancas e que comporta pesos port\u00e1teis conhecidos como anilhas de muscula\u00e7\u00e3o. Tais equipamentos embora existam com alguma similaridade no mercado nacional, geralmente est\u00e3o aqu\u00e9m do que poderiam ser por  n\u00e3o respeitar devidamente, fatores como a ergonomia e a biomec\u00e2nica. Diferentemente, os aparelhos que idealizei, respeitam com maior fidedignidade tais fatores inerentes, pois condizem mais coerentemente com eixos articulares e curvas de for\u00e7a das musculaturas envolvidas gerando conforto na utiliza\u00e7\u00e3o e maior efic\u00e1cia nos efeitos dos exerc\u00edcios neles realizados.", "politicas": "Sa\u00fade e Bem-EstarOs aparelhos para muscula\u00e7\u00e3o em academia que pretendo produzir, gra\u00e7as ao custo baixo diante da qualidade dos mesmos, facilitar\u00e3o a expans\u00e3o da aten\u00e7\u00e3o sobre a demanda social quanto a realiza\u00e7\u00e3o dos exerc\u00edcios f\u00edsicos em academias. Tal demanda atendida pode ampliar o contingente de pessoas beneficiadas pelos aspectos de preven\u00e7\u00e3o de doen\u00e7as cronico degenerativas que podem ser evitadas pela pr\u00e1tica sistem\u00e1tica de exerc\u00edcios de muscula\u00e7\u00e3o em academias. Tais aparelhos al\u00e9m de visualmente atraentes, podem ser utilizados de modo confort\u00e1vel,  e seguro e acess\u00edvel.", "cidade": "Guarapuava", "nome": " Kleber Nunes", "sobre": "T\u00e9cnico Ensino Superior (conclu\u00eddo): UNIVERSIDADE ESTADUAL DE PONTA GROSSA Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica, especialista em Exerc\u00edcios Resistidos, na Sa\u00fade, na Doen\u00e7a e no Envelhecimento, pela FM-USP. Propriet\u00e1rio de academia de muscula\u00e7\u00e3o, e serralheiro pr\u00e1tico, fabricante de equipamentos para a pr\u00e1tica de muscula\u00e7\u00e3o.", "atualizado": "em 17/05/2019 \u00e0s 00:31"}
][
{"url_projeto": "http://pr1.sinapsedainovacao.com.br//pr1/ideia/casa-de-chas-para-espaco-coworking", "comentarios": "0", "favoritos": "1", "titulo": "Casa de Ch\u00e1s para espa\u00e7o coworking", "categoria": "Gest\u00e3o", "setor": ["Economia Criativa ", " Turismo ", " Tecnologia de Alimentos"], "regiao": "Centro-Sul Paranaense", "problema": "Levando em considera\u00e7\u00e3o o mercado de Guarapuava, hoje \u00e9 muito comum vermos cafeterias com diversos apreciadores e os apreciadores de ch\u00e1s? Onde ficam? \r\nPensando neste contexto a proposta \u00e9 oferecer uma casa de ch\u00e1s especializada nesta \u00e1rea  a um p\u00fablico seleto em um espa\u00e7o diferenciado de coworking com diversos tipos de profissionais.\r", "proposta": "A ideia \u00e9 em um espa\u00e7o de coworking  com diversos profissionais criar um ambiente calmo, sem polui\u00e7\u00e3o sonora e aconchegante que possa servir tanto para encontros profissionais ou at\u00e9 mesmo para aqueles que em meio a correria do dia a dia desejam encontrar tranquilidade e ainda cuidar da sa\u00fade, pois os ch\u00e1s em suas diversas formas de ser produzido e diversos sabores sempre s\u00e3o poderosas fontes de nutrientes ao nosso corpo.\r\nPor isso desejamos oferecer um card\u00e1pio vasto e diferenciado com ch\u00e1s brancos, pretos, verdes, oolongs e infus\u00f5es de ervas ou de frutas, aliados a op\u00e7\u00f5es de uma alimenta\u00e7\u00e3o balanceada e diferenciada da mesma forma que combina perfeitamente com a bebida sendo ela quente ou gelada.\r", "estagio": "Prot\u00f3tipo conceitual", "politicas": "N\u00e3o se aplica", "cidade": "Guarapuava", "nome": " \u00c9rika Gralak Marcelino", "sobre": "Gest\u00e3o/Administrativo Ensino T\u00e9cnico (conclu\u00eddo): UNIVERSIDADE ESTADUAL DO CENTRO OESTE Sou formada pela Unicentro em Gest\u00e3o de pequenas e micro empresas.\r Desde muito nova sempre trabalhei na \u00e1rea comercial o que me trouxe paix\u00e3o em trabalhar com pessoas.\r Experi\u00eancia em processos de gest\u00e3o e financeira, rotinas, planejamento de neg\u00f3cios e gest\u00e3o de equipes de vendas.\r \r  Bruno Eduardo Coelho Domingues  Mercado/Vendas P\u00f3s-Gradua\u00e7\u00e3o (conclu\u00eddo): UNIVERSIDADE ESTADUAL DO CENTRO OESTE Gradua\u00e7\u00e3o em Administra\u00e7\u00e3o MBA em Gest\u00e3o econ\u00f4mico Financeira de neg\u00f3cio \r Vasta experiencia na \u00e1rea comercial e empreendedorismo. \r Experiencia tamb\u00e9m em consultoria comercial e constru\u00e7\u00e3o civil.", "atualizado": "em 17/05/2019 \u00e0s 00:41"},
{"url_projeto": "http://pr1.sinapsedainovacao.com.br//pr1/ideia/plataforma-saas-para-cuidados-e-servicos-pet", "comentarios": "0", "favoritos": "0", "titulo": "PLATAFORMA SAAS PARA CUIDADOS E SERVI\u00c7OS PET", "categoria": "TI e Comunica\u00e7\u00e3o", "setor": ["Economia Criativa ", " TI e Comunica\u00e7\u00e3o"], "regiao": "Norte Central Paranaense", "problema": "Cada vez mais, animais dividem espa\u00e7os com seus donos num comportamento pr\u00f3ximo ao dos humanos,  com card\u00e1pios elaborados, passeios, sa\u00fade dos animais, adestradores e sal\u00e3o de beleza. \r\nO Brasil \u00e9 o 3 maior mercado mundial, com uma participa\u00e7\u00e3o de 5,1%, atr\u00e1s dos EUA e UK. Com base em levantamentos do IBGE, a Abinpet observou que o Pa\u00eds ocupa a 3 coloca\u00e7\u00e3o em n\u00famero de animais (132 milh\u00f5es) e s\u00f3 perde para a China (417 milh\u00f5es) e os EUA (232 milh\u00f5es). \r\nDados do Instituto Pet Brasil, citados pela Abinpet, mostram que em 2017, o com\u00e9rcio varejista do setor passou por expressiva profissionaliza\u00e7\u00e3o com faturamento de R$ 32,92 bilh\u00f5es entre servi\u00e7os gerais, alimentos, acess\u00f3rios, produtos e servi\u00e7os veterin\u00e1rios.\r\nAnalisando tudo isso e a vida desenfreada do ser humano, pensamos em agilizar os cuidados e aten\u00e7\u00e3o com os animais atrav\u00e9s de um APP que facilitasse a intera\u00e7\u00e3o e velocidade entre os tutores de pets com os consult\u00f3rios, cl\u00ednicas, hospitais veterin\u00e1rios e pet shops.\r", "proposta": "Desenvolver uma Plataforma em SaaS que fa\u00e7a uma conex\u00e3o e integra\u00e7\u00e3o entre tutores de Pets e prestadores de servi\u00e7os (Veterin\u00e1rios e propriet\u00e1rios de Pet Shops), para atendimento e servi\u00e7os 24 horas.\r\nO projeto \u00e9 composto por uma plataforma e um aplicativo, onde os propriet\u00e1rios de Pets poder\u00e3o usufruir de um servi\u00e7o on line para agendamento, atendimento e  compra para todas as necessidades de seu Pet. Englobar\u00e1 por um lado a necessidade dos usu\u00e1rios (tutores de Pets) em agilizar o tempo escasso da vida cotidiana e tamb\u00e9m facilitar o retorno e as a\u00e7\u00f5es do lado dos prestadores de servi\u00e7os (veterin\u00e1rios e Pet Shops), os respons\u00e1veis pelos consult\u00f3rios, cl\u00ednicas e hospitais veterin\u00e1rios, assim como os propriet\u00e1rios de lojas de produtos Pet (ra\u00e7\u00f5es, medicamentos, brinquedos, transporte de animais, banho e tosa).\r", "estagio": "Prot\u00f3tipo conceitual", "politicas": "Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3oDisponibilizaremos Campanhas no aplicativo:\r\n-Contra o abandono de animais e maus tratos\r\n-Campanha de castra\u00e7\u00e3o e doa\u00e7\u00e3o de sangue para animais.\r\nA Ag\u00eancia Indument\u00e1ria, junto ao Est\u00fadio Mel Gabardo, registrou c\u00e3es e gatos resgatados para trazer visibilidade ao abandono de animais, uma quest\u00e3o de sa\u00fade p\u00fablica no Brasil. Segundo a Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade, s\u00e3o mais de 30 milh\u00f5es de animais abandonados no pa\u00eds. Desses, 10 milh\u00f5es s\u00e3o gatos e 20 milh\u00f5es de c\u00e3es.  Este n\u00famero aumenta durante as f\u00e9rias de ver\u00e3o e a situa\u00e7\u00e3o dos animais nas ruas se torna ainda mais cr\u00edtica nos meses de inverno.\r\nUma forma de evitar o problema desenfreado \u00e9 a castra\u00e7\u00e3o. A pesquisa \u201cPaix\u00e3o por bichos de estima\u00e7\u00e3o\u201d, realizada em 2015 pelo IBOPE, aponta que mais de 42% de donos de c\u00e3es e gatos no Brasil n\u00e3o castram seus animais, o que causa uma multiplica\u00e7\u00e3o desenfreada.\r\n18/04/18 \u00c0S 17:25 ATUALIZADO \u00c0S 17:43\r\nReda\u00e7\u00e3o Bem Paran\u00e1 com assessoria\r", "cidade": "Londrina", "nome": " Cl\u00e9ssius Ferreira Santos", "sobre": "Gest\u00e3o/Administrativo P\u00f3s-Gradua\u00e7\u00e3o (conclu\u00eddo): UNIVERSIDADE ESTADUAL DE LONDRINA Fisioterapeuta e microempres\u00e1rio (s\u00f3cio-propriet\u00e1rio de uma cl\u00ednica de fisioterapia e centro de estudos): atendimento fisioter\u00e1pico e promo\u00e7\u00e3o de cursos na \u00e1rea de fisioterapia.", "atualizado": "em 17/05/2019 \u00e0s 00:11"},
{"url_projeto": "http://pr1.sinapsedainovacao.com.br//pr1/ideia/o-uso-da-gamificacao-com-foco-em-gestao-de-pessoas", "comentarios": "0", "favoritos": "0", "titulo": "O USO DA GAMIFICA\u00c7\u00c3O COM FOCO EM GEST\u00c3O DE PESSOAS", "categoria": "Gest\u00e3o", "setor": ["TI e Comunica\u00e7\u00e3o ", " Educa\u00e7\u00e3o"], "regiao": "Norte Central Paranaense", "problema": "Comparando-se organiza\u00e7\u00f5es que se utilizam de gamifica\u00e7\u00e3o em suas atividades desenvolvidas por seus funcion\u00e1rios, percebe-se que modelo de administra\u00e7\u00e3o atual dentro das empresas pode fazer com que os colaboradores n\u00e3o se sintam valorizados ou importantes dentro do ambiente de trabalho, o que pode resultar na sua insatisfa\u00e7\u00e3o, des\u00e2nimo e at\u00e9 seu pedido de desligamento daquela institui\u00e7\u00e3o para a busca de um novo desafio na vida profissional.\r\nTal ciclo, pode ocasionar as organiza\u00e7\u00f5es uma rotatividade em seu quadro de funcion\u00e1rios acima do que se \u00e9 planejada, for\u00e7ando a capta\u00e7\u00e3o de novos funcion\u00e1rios no mercado de trabalho externo, pois pela falta de informa\u00e7\u00f5es e  capacita\u00e7\u00e3o dos seus recursos humanos internos o empregador entende que n\u00e3o h\u00e1  dentro de sua organiza\u00e7\u00e3o um colaborador que possa suprir com as mesmas compet\u00eancias.\r\nEssa falha na capta\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es sobre os colaboradores da empresa se d\u00e1 muitas vezes por n\u00e3o haver um sistema de comunica\u00e7\u00e3o eficiente.", "proposta": "Analisando-se este cen\u00e1rio, a grande quest\u00e3o a ser resolvida, \u00e9 que no modelo de administra\u00e7\u00e3o atual se percebe falhas do que se diz respeito a coleta de informa\u00e7\u00f5es sobre os colaboradores, o que pode acarretar no mal-uso do recurso humano que a empresa disponibiliza, com isso se v\u00ea a necessidade do desenvolvimento de uma plataforma que possa simplificar este processo.\r\nCom o desenvolvimento do sistema para gerenciamento do recurso humano da empresa, ser\u00e1 poss\u00edvel criar um perfil profissional para cada funcion\u00e1rio baseado nas caracter\u00edsticas coletadas pelo sistema a ser desenvolvido, possibilitando a empresa uma gest\u00e3o mais precisa e adequada sobre seus recursos humanos.", "estagio": "Prot\u00f3tipo conceitual", "diferencial": "Texto publicado com autoriza\u00e7\u00e3o.O que torna a experi\u00eancia com esse sistema \u00fanico, seria a utiliza\u00e7\u00e3o da mec\u00e2nica da gamifica\u00e7\u00e3o para gerar o engajamento necess\u00e1rio nos colaboradores da empresa.\r\nAtrav\u00e9s da implementa\u00e7\u00e3o da gamifica\u00e7\u00e3o no ambiente empresarial, busca-se tamb\u00e9m uma maior intera\u00e7\u00e3o entre os colaboradores da empresa, estreitando relacionamentos, assim como uma melhor comunica\u00e7\u00e3o em diferentes n\u00edveis de hierarquia.\r\nSendo assim, nosso diferencial seria mudar a forma como a maioria das empresas fazem seu gerenciamento de pessoas atualmente.", "politicas": "N\u00e3o se aplica", "cidade": "Ivaipor\u00e3", "nome": " Welinton Jose da Silva Lopes", "sobre": "Gest\u00e3o/Administrativo Ensino Superior (cursando): FACULDADES INTEGRADAS DO VALE DO IVA\u00cd Tecn\u00f3logo em gest\u00e3o financeira\r Graduando em An\u00e1lise e Desenvolvimento de Sistemas\r Experi\u00eancia profissional de 5 anos em gerenciamento administrativo e financeiro.", "atualizado": "em 16/05/2019 \u00e0s 23:35"},
{"url_projeto": "http://pr1.sinapsedainovacao.com.br//pr1/ideia/aedes-attention", "comentarios": "0", "favoritos": "0", "titulo": "Aedes Attention", "categoria": "TI e Comunica\u00e7\u00e3o", "setor": ["Sa\u00fade e Bem-Estar ", " TI e Comunica\u00e7\u00e3o"], "regiao": "Norte Central Paranaense", "problema": "O aumento crescente aumento das doenc\u0327as como Dengue, Zika e Febre Chikungunya, ale\u0301m das demais viroses. Essas doenc\u0327as sa\u0303o provenientes de um u\u0301nico vetor o culici\u0301deo Aedes aegypti. Este mosquito esta\u0301 presente na maioria dos domici\u0301lios urbanos e rurais e realiza sua postura em focos que esta\u0303o relacionados com as atividades humanas, raza\u0303o pela qual devem ser identificados. O modo como \u00e9 feito a localiza\u00e7\u00e3o desses focos \u00e9 atrav\u00e9s dos agentes de endemias que v\u00e3o de casa em casa identificando e anotando em diversas planilhas em papel, uma delas \u00e9 o LIRAa(Levantamento R\u00e1pido do \u00cdndice de Infesta\u00e7\u00e3o por Aedes aegypti), ap\u00f3s anotarem nessas planilhas seram digitalizados esses dados em um computador e ap\u00f3s algum tempo ser\u00e1 feito a levantamento desse pontos e o combate dos mesmos.\r", "proposta": "Uma forma de acelerar o processo de registro dos dados do LIRAa, seria um desenvolvimento de um aplicativo que re\u00fane todas as informa\u00e7\u00f5es contida nesta planilha para este aplicativo, e todas as informa\u00e7\u00f5es digitadas j\u00e1 iriam direto para o sistema deixando o processo mais r\u00e1pido e eficiente.", "estagio": "Ideia", "politicas": "Sa\u00fade e Bem-EstarCom o desenvolvimento deste aplicativo ir\u00e1 acelerar a identifica\u00e7\u00e3o e o poss\u00edvel combate destes focos do mosquito Aedes Aegypti, tornando mais r\u00e1pido este processo poder\u00e1 haver uma diminui\u00e7\u00e3o das doen\u00e7as causadas por este vetor, dando melhor qualidade de vida para os moradores de tais cidade ou munic\u00edpios.", "cidade": "Londrina", "nome": " rafael araujo ramires", "sobre": "T\u00e9cnico Ensino Superior (cursando): INSTITUTO FEDERAL DE EDUCA\u00c7\u00c3O, CI\u00caNCIA E TECNOLOGIA DO PARAN\u00c1 - IFPR Trabalho como desenvolvedor de sistemas em Londrina e estou terminando o curso superior de an\u00e1lise e desenvolvimento de sistemas na Universidade Positivo.", "atualizado": "em 16/05/2019 \u00e0s 23:51"},
{"url_projeto": "http://pr1.sinapsedainovacao.com.br//pr1/ideia/help-koen-estacione-rapido-e-de-forma-inteligente", "comentarios": "0", "favoritos": "0", "titulo": "HELP! KOEN - Estacione r\u00e1pido e de forma inteligente.", "categoria": "TI e Comunica\u00e7\u00e3o", "setor": ["Mobilidade e Transportes ", " TI e Comunica\u00e7\u00e3o"], "regiao": "Centro Ocidental Paranaense", "problema": "Quanto mais uma cidade cresse mais dificuldades ela encontra,\r\nprincipalmente na mobilidade urbana, que tem se tornado um grande problema na vida dos motoristas, ainda mais com grande frota de autom\u00f3veis que vem crescendo nas cidades. Acreditamos que seja totalmente poss\u00edvel agilizar a auto mobilidade em alguns pontos.", "proposta": "Com a ajuda da tecnologia queremos possibilitar que os motoristas encontrem com mais rapidez e menos gastos, vagas dispon\u00edveis nas regi\u00f5es centrais onde se encontra o maior trafego, com o intuito de agilizar e facilitar a vida corrida das pessoas as livrando de parte de seu estresse di\u00e1rio.\r\n\nPensando de forma inteligente e \u00e1gil queremos criar uma ferramenta facilitadora um aplicativo com o nome de help koen - Estaciona r\u00e1pido.\r", "estagio": "Ideia", "politicas": "Mobilidade e TransportesA mobilidade tem se tornado cada vez mais complicada, em todo o brasil, com o crescimento das popula\u00e7\u00f5es nas cidades, \u00e9 cada vez mais dif\u00edcil acomodar a todos principalmente nos grandes centro, que costuma ser o local mais trafegado e com menos suporte, por conta da quantidade de com\u00e9rcios, domic\u00edlios, \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos, entidades de ensino etc.\r\nLugar esse onde transita muitas pessoas, e em grande parte motoristas que precis\u00e3o estacionar, tanto por conta do trabalho, ou outros motivos pessoais, \u00e1 quest\u00e3o \u00e9 que essas pessoas costumam gastar muito tempo rodando pelos quarteir\u00f5es atr\u00e1s de vagas dispon\u00edveis, o que e muito estressante, al\u00e9m de movimentar mais o transito, se tornar muito maior a transa\u00e7\u00e3o urbana, aumenta a quantidade de pessoas estacionado em lugares incorretos, e logo auxilia na desorganiza\u00e7ao do transito.\r", "cidade": "Campo Mour\u00e3o", "nome": " Sabrina Rodrigues", "sobre": "T\u00e9cnico Ensino Superior (cursando): FACULDADE INTEGRADO DE CAMPO MOUR\u00c3O Academica do curso Tecnologia em An\u00e1lise e Desenvolvimento de Sistemas.", "atualizado": "em 17/05/2019 \u00e0s 00:01"},
{"url_projeto": "http://pr1.sinapsedainovacao.com.br//pr1/ideia/agenda-kids", "comentarios": "0", "favoritos": "0", "titulo": "Agenda Kids", "categoria": "TI e Comunica\u00e7\u00e3o", "setor": ["Educa\u00e7\u00e3o ", " TI e Comunica\u00e7\u00e3o"], "regiao": "Metropolitana de Curitiba", "problema": "Atualmente, com a rotina de trabalho das fam\u00edlias, acabamos mantendo uma dist\u00e2ncia muito grande no que acontece no dia a dia de nossos filhos no per\u00edodo em que ficam na escolinha ou creche. \u00c9 comum m\u00e3es e pais trabalharem com hor\u00e1rios inflex\u00edveis, terem viagens de trabalho, chegarem em casa tarde, ap\u00f3s um dia corrido e cansativo e muitas vezes n\u00e3o conseguem olhar a agenda escolar dos filhos como gostariam, com aten\u00e7\u00e3o ou dentro do tempo necess\u00e1rio para alguma atividade a ser realizada ou algo a ser providenciado. \r\nNa educa\u00e7\u00e3o infantil, que abrange crian\u00e7as com idades entre 0 e 5 anos, a aten\u00e7\u00e3o e cuidado dos pais \u00e9 ainda mais necess\u00e1ria e essencial para a evolu\u00e7\u00e3o e bem-estar da crian\u00e7a. \r\n\nNa sua grande maioria, pr\u00e9-escolas e creches s\u00e3o empresas de pequeno a m\u00e9dio porte, sem foco na digitiza\u00e7\u00e3o de seus processos e ferramentas. Refletindo em procedimentos obsoletos como atualiza\u00e7\u00e3o manuscrita em agendas de papel e a gastos desnecess\u00e1rios e nada sustent\u00e1veis com impress\u00f5es.", "proposta": "Visando um avan\u00e7o na comunica\u00e7\u00e3o entre escola e fam\u00edlia, a AGENDA KIDS \u00e9 um aplicativo m\u00f3vel que possibilita agilidade e controle na comunica\u00e7\u00e3o de forma geral.\r\n-Escola e pais podem compartilhar informa\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias, de forma padronizada e controlada, como: avisos, comunicados, solicita\u00e7\u00f5es, fotos, relatos importantes como alimenta\u00e7\u00e3o, sono, necessidades fisiol\u00f3gicas, alertas de estado de sa\u00fade, materiais escolares, etc...\r\n- Economia de gastos com impress\u00f5es e todos os materiais relacionados.\r\n- Compartilhar informa\u00e7\u00f5es para os pais, que podem visualizar em tempo real, se organizarem melhor para atender as solicita\u00e7\u00f5es, acompanharem a rotina de seus filhos. Pais e m\u00e3es com acesso a mesma informa\u00e7\u00e3o, cada um no seu aplicativo;\r\n- Arquivamento dos registros escolares;\r\n- Poupar tempo dos professores/funcion\u00e1rios envolvidos com as a\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias para atualizar as agendas impressas;\r\n- M\u00f3dulo administrativo para a escola configurar o sistema conforme sua necessidade.", "estagio": "Prot\u00f3tipo testado", "diferencial": "Texto publicado com autoriza\u00e7\u00e3o.Prover uma solu\u00e7\u00e3o de baixo custo para viabilizar a digitiza\u00e7\u00e3o do processo de comunica\u00e7\u00e3o entre pais e escolas. \r\n\nO modelo de implanta\u00e7\u00e3o da Agenda Digital Kids \u00e9 direcionado para a escola. Mantem os padr\u00f5es e identidade visual da escola. Desta forma, ser\u00e1 uma agenda customizada para a escola. Usu\u00e1rio final ter\u00e1 a experi\u00eancia de estar usando uma agenda escolar feita pela escola e para a escola.\r\nOs padr\u00f5es de seguran\u00e7a s\u00e3o elevados, garantindo que a comunica\u00e7\u00e3o seja feita direcionada e com o destino certo. Publica\u00e7\u00f5es de imagens e mensagens s\u00e3o feitas no aplicativo, com um controle muito maior de quem ter\u00e1 acesso as informa\u00e7\u00f5es do que uma rede social, por exemplo.\r\n\nO administrador da escola tem o controle total de quem envia e recebe qual informa\u00e7\u00e3o.\r\n\nCom isso, o n\u00edvel de confian\u00e7a ao usu\u00e1rio final \u00e9 alto, sendo os pais ou o administrador da escola.", "politicas": "N\u00e3o se aplica", "cidade": "Curitiba", "nome": " Leonardo da Veiga Ribas", "sobre": "T\u00e9cnico Ensino Superior (conclu\u00eddo): PONTIF\u00cdCIA UNIVERSIDADE CAT\u00d3LICA DO PARAN\u00c1 Engenheiro de Computa\u00e7\u00e3o pela PUCPR - 2003\r \u25cf Four years as Enterprise Architecture and Architecture/IT Governance\r \u25cf TOGAF 9 Certified\r \u25cf Six years of Solution Architecture experience\r \u25cf Software Development (Web and mobile technologies)\r \u25cf Security and secure development skills", "atualizado": "em 17/05/2019 \u00e0s 00:07"},
{"url_projeto": "http://pr1.sinapsedainovacao.com.br//pr1/ideia/desenvolvimento-asr", "comentarios": "0", "favoritos": "0", "titulo": "APPLE COMERTEC", "categoria": "TI e Comunica\u00e7\u00e3o", "setor": ["TI e Comunica\u00e7\u00e3o ", " Mobilidade e Transportes ", " Economia Criativa"], "regiao": "Norte Pioneiro Paranaense", "problema": "Com as ocupa\u00e7\u00f4es do dia-a-dia, acabamos esquecendo de alguns a fazeres, acabando n\u00e3o dando muita importancia para os pequenos detalhes, pricipalmente na \u00e1rea de alimenta\u00e7\u00e3o. Sempre quando vamos ao mercado, acabamos esquecendo de comprar algo importante. Temos como objeto, a inten\u00e7\u00e3o de melhorar e ajudar em ambas partes, como facilitar o acesso, e a facilidade de estar efetuando suas compras.", "proposta": "O produto(aplicativo) facilita o acesso as redes de supermercado, assim acessando as op\u00e7\u00f5es dos produtos que o mercado possui, e efetuando a compra, tudo isso pelo aplicativo, sem precisar se deslocar at\u00e9 o mercado, e enfrentar filas. O pagamento sera opcional, boleto ou cart\u00e3o, quanto a entrega  o pr\u00f3prio mercado ir\u00e1 fazer. Pois o aplicativo s\u00f3 ir\u00e1 servir para o acesso ao cliente para fazer as compras, sendo o fornecedor(mercado) o responsavel pela tabela de pre\u00e7o para disponibilizar no site do aplicativo.", "estagio": "Ideia", "diferencial": "Texto publicado com autoriza\u00e7\u00e3o.O facil acesso aos produtos de mercado, assim fazendo maior divulga\u00e7\u00e3o do mercado e tamb\u00e9m melhor acesso para fazer as compras, tendo v\u00e1rias op\u00e7\u00f5es no mesmo aplicativo.", "politicas": "Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3oO objetivo principal \u00e9 facilitar o acesso, e ter uma maior divulga\u00e7\u00e3o do produto ao mesmo tempo.", "cidade": "Quatigu\u00e1", "nome": " Alex da Silva Rodrigues", "sobre": "T\u00e9cnico Ensino Superior (cursando): UNIVERSIDADE ESTADUAL DO NORTE DO PARAN\u00c1  Criatividade e facilidade de inovar", "atualizado": "em 17/05/2019 \u00e0s 00:09"},
{"url_projeto": "http://pr1.sinapsedainovacao.com.br//pr1/ideia/sorriso-down-plataforma-interativa", "comentarios": "0", "favoritos": "0", "titulo": "Sorriso Down: Plataforma interativa", "categoria": "Sa\u00fade e Bem-Estar", "setor": ["Sa\u00fade e Bem-Estar"], "regiao": "Norte Central Paranaense", "problema": "A c\u00e1rie dent\u00e1ria e doen\u00e7a periodontal s\u00e3o condi\u00e7\u00f5es bucais muito prevalentes na popula\u00e7\u00e3o brasileira e podem comprometer a sa\u00fade geral, principalmente de indiv\u00edduos com S\u00edndrome de Down (SD), se o controle do biofilme, por meio da higieniza\u00e7\u00e3o bucal, n\u00e3o for realizada de maneira adequada. Atualmente, a cada minuto, nascem aproximadamente 18 beb\u00eas com problemas de forma\u00e7\u00e3o, o que significa 9,8 milh\u00f5es de beb\u00eas por ano. A SD, na \u00e1rea das s\u00edndromes gen\u00e9ticas, \u00e9 a de maior incid\u00eancia: 91%. No Brasil, estima-se que que j\u00e1 exista uma popula\u00e7\u00e3o de SD perto de 300 mil.  Nos \u00faltimos anos houve um grande progresso no tratamento f\u00edsico e mental de crian\u00e7as com SD, resultando em um significativo aumento na sobrevida e maior integra\u00e7\u00e3o \u00e0 sociedade. A higiene bucal em crian\u00e7as com SD pode ser dificultada muitas vezes em virtude da destreza manual. Portanto, a autonomia dessas pessoas, impacta diretamente na sa\u00fade bucal, pois quanto melhor a higieniza\u00e7\u00e3o, melhor a condi\u00e7\u00e3o e inclus\u00e3o social.", "proposta": "Desenvolvimento de uma plataforma educacional em forma de game e v\u00eddeos, n\u00e3o existente no Brasil, que trabalha de maneira l\u00fadica o aprendizado sobre os fatores de risco da c\u00e1rie dent\u00e1ria e doen\u00e7a periodontal, e o est\u00edmulo das crian\u00e7as e adolescentes com S\u00edndrome de Down para controle do biofilme dent\u00e1rio, por meio da higieniza\u00e7\u00e3o bucal. O SorrisoDown tem como proposta de valor a promo\u00e7\u00e3o da aprendizagem de forma l\u00fadica e interativa. Essa plataforma buscar\u00e1 estimular o desenvolvimento e autonomia das crian\u00e7as. Para o desenvolvimento da plataforma ser\u00e3o necess\u00e1rios profissionais que atuem com crian\u00e7as e adolescentes com S\u00edndrome de Down.", "estagio": "Ideia", "politicas": "Sa\u00fade e Bem-EstarOs principais problemas de sa\u00fade p\u00fablica do estado do Paran\u00e1, e do Brasil, est\u00e3o relacionados ao controle da c\u00e1rie dent\u00e1ria e da doen\u00e7a periodontal e suas complica\u00e7\u00f5es, principalmente, as sist\u00eamicas. Considerando as limita\u00e7\u00f5es motoras e cognitivas das crian\u00e7as com s\u00edndrome de Down, a plataforma atuar\u00e1 na promo\u00e7\u00e3o de sa\u00fade bucal, sobretudo, deste p\u00fablico, por meio da educa\u00e7\u00e3o em sa\u00fade, a medida que os fatores de riscos relacionados a c\u00e1rie dent\u00e1ria e doen\u00e7a periodontal, bem como os recursos necess\u00e1rios para o controle do biofilme dent\u00e1rio, ser\u00e3o apresentados de forma l\u00fadica.", "cidade": "Londrina", "nome": " Thais Maria Freire Fernandes Poleti", "sobre": "Gest\u00e3o/Administrativo P\u00f3s-Gradua\u00e7\u00e3o (conclu\u00eddo): Faculdade de Odontologia de Bauru - Universidade de S\u00e3o Paulo Cirurgi\u00e3-dentista, mestra, doutora e p\u00f3s-doutora em Odontologia pela Faculdade de Odontologia de Bauru, Universidade de S\u00e3o Paulo (FOB-USP). Professora universit\u00e1ria e atualmente coordenadora do Programa de mestrado e doutorado em Odontologia da UNOPAR, Londrina.  Cursando MBA de Gest\u00e3o de Projetos.\r Atua como gestora de projetos de pesquisa h\u00e1 10 anos e supervisiona e orienta bolsistas de inicia\u00e7\u00e3o cient\u00edfica, mestrado e doutorado.", "atualizado": "em 16/05/2019 \u00e0s 23:52"},
{"url_projeto": "http://pr1.sinapsedainovacao.com.br//pr1/ideia/prato-balanca-p-restaurantes", "comentarios": "0", "favoritos": "0", "titulo": "PRATO BALAN\u00c7A P/ RESTAURANTES", "categoria": "Mec\u00e2nica e Mecatr\u00f4nica", "setor": ["TI e Comunica\u00e7\u00e3o ", " Tecnologia de Alimentos ", " Mec\u00e2nica e Mecatr\u00f4nica"], "regiao": "Sudoeste Paranaense", "problema": "Segundo o Sebrae; \"De cada dez restaurantes de pequeno porte no Brasil, seis adotam o sistema de atendimento self-service\". Onde uma modalidade adota o sistema em que \u00e9 cobrado pela pesagem  do alimento colocado no prato e o  pre\u00e7o \u00e9 fixado por\u00a0quilograma ou para cada 100\u00a0gramas.\r\n  Nessa modalidade existe um grande problema para sociedade consumidora desses servi\u00e7os, vejamos, o cliente ao se servir n\u00e3o sabe em tempo real quanto est\u00e1 pesando e custando sua refei\u00e7\u00e3o a medida que se serve alimentos no prato, s\u00f3 ir\u00e1 descobrir o valor final de sua refei\u00e7\u00e3o ao terminar de se servir e colocar seu prato na balan\u00e7a onde um funcion\u00e1rio anotar\u00e1 o valor da pesagem e em seguida dando-o uma comanda do valor, muitos clientes  ficam aflitos em colocar determinadas quantidades de alimentos no prato, sem saber o real valor,  pensam que sua refei\u00e7\u00e3o custar\u00e1 um pre\u00e7o maior do que podem pagar. Nos momentos da pesagem ocorre lentid\u00e3o na fila e casos de acidente irritando ainda mais o consumidor.", "proposta": "Diante desse problema enfrentado pelo cliente  surge uma ideia inovadora, que consiste em um prato balan\u00e7a especial,que a medida que \u00e9 colocado alimentos nele atrav\u00e9s de seu sensor acoplado ao seu interior ele pesa e em tempo real por  um mini painel que consiste nele mostrar\u00e1 o valor de quanto est\u00e1 custando a refei\u00e7\u00e3o dando liberdade ao cliente se colaca mais alimentos em seu prato.Esse prato inovador acabar\u00e1 com as  balan\u00e7as modernas  pois o funcion\u00e1rio propriamente dito os gar\u00e7ons teram em m\u00e3os  um dispositivo que ao passar sobre o prato que existirar um tipo de leitor de c\u00f3digo,assim que o cliente ter terminado de se servir , ir\u00e1 l\u00ea imediatamente o pre\u00e7o da refei\u00e7\u00e3o e imprimir\u00e1 o valor em forma de comanda, assim tendo mais efici\u00eancia na melhor gest\u00e3o das filas onde aconteciam as pesagens o gar\u00e7om ter\u00e1 mais facilidade para se envolver em outras tarefas sem ser prejudicado.\r\n Com essa ideia tanto o consumidor desse tipo de restaurante como os funcion\u00e1rios teram mais conforto.", "estagio": "Prot\u00f3tipo conceitual", "diferencial": "Texto publicado com autoriza\u00e7\u00e3o.A tecnologia est\u00e1 avan\u00e7ando a cada dia que se passa, nenhum setor futuramente poder\u00e1 escapar disso, esse produto al\u00e9m de ser inovador aumentar\u00e1 significamente nas vendas e atrair muitos curiosos. N\u00e3o existe produto parecido atrav\u00e9s das pesquisas feitas, ser\u00e1 um grande passo inovador.", "politicas": "Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3oAtrav\u00e9s de uma comunica\u00e7\u00e3o prato inovador e consumidor,saber a informa\u00e7\u00e3o real de um determinado produto ajuda no processo de conforto, aumentando a efici\u00eancia, fazendo as vendas subirem. A tecnologia do prato balan\u00e7a ir\u00e1 abrir a consci\u00eancia do consumidor de que seus problemas em adivinhar ou n\u00e3o se tem dinheiro suficiente para pagar aquela refei\u00e7\u00e3o ir\u00e1 acabar , pois em tempo real ter\u00e1 uma no\u00e7\u00e3o b\u00e1sica da quantidade exata que quer consumir.", "cidade": "Dois Vizinhos", "nome": " Danilo Silva de Amorim", "sobre": "Gest\u00e3o/Administrativo Ensino Superior (cursando): UNIVERSIDADE TECNOL\u00d3GICA FEDERAL DO PARAN\u00c1 Estudante de Engenharia de Software.", "atualizado": "em 17/05/2019 \u00e0s 00:14"},
{"url_projeto": "http://pr1.sinapsedainovacao.com.br//pr1/ideia/leverage-musculacao-e-acessibilidade", "comentarios": "0", "favoritos": "0", "titulo": "LEVERAGE - Muscula\u00e7\u00e3o e Acessibilidade", "categoria": "Sa\u00fade e Bem-Estar", "setor": ["Mec\u00e2nica e Mecatr\u00f4nica ", " Sa\u00fade e Bem-Estar"], "regiao": "Centro-Sul Paranaense", "problema": "Atualmente, a sociedade apresenta demanda pela pr\u00e1tica de exerc\u00edcios f\u00edsicos para os mais diversos fins. De modo comum, tal demanda \u00e9 atendida em espa\u00e7os conhecidos como academias. A melhor aten\u00e7\u00e3o dessas academias \u00e0 sua demanda social esbarra no problema do custo dos equipamentos a\u00ed utilizados. Nesse sentido, a produ\u00e7\u00e3o de equipamentos, especialmente os de muscula\u00e7\u00e3o, que possam ser produzidos em custo final acess\u00edvel sem que isso signifique preju\u00edzo aos aspectos, robustez, biomec\u00e2ncia, ergonomia, acessibilidade e beleza est\u00e9tica inerentes a tais equipamentos, certamente ser\u00e1 um fator facilitador \u00e0 expans\u00e3o desse setor que cada vez mais se p\u00f5e como uma demanda social a ser atendida.", "proposta": "Linha completa de aparelhos de muscula\u00e7\u00e3o dotados re robustez, biomec\u00e2nica e ergonomia corretos, acessibilidade e beleza est\u00e9tica, que oferecem suavidade de movimentos, seguran\u00e7a m\u00fasculo-esquel\u00e9tica, resist\u00eancia mec\u00e2nica que pressup\u00f5e longevidade do equipamento juntamente com m\u00ednimos e simples requisitos de manuten\u00e7\u00e3o, facilidade de transporte, economia de espa\u00e7o f\u00edsico no local onde funcionar\u00e1, e custo final acess\u00edvel \u00e0 academia que os adquirir.", "estagio": "Prot\u00f3tipo finalizado", "diferencial": "Texto publicado com autoriza\u00e7\u00e3o.S\u00e3o m\u00e1quinas para a pr\u00e1tica dos exerc\u00edcios de muscula\u00e7\u00e3o que funcionam atrav\u00e9s do trabalho sincronizado e transmiss\u00e3o de movimento/for\u00e7a/torque por meio de alavancas e que comporta pesos port\u00e1teis conhecidos como anilhas de muscula\u00e7\u00e3o. Tais equipamentos embora existam com alguma similaridade no mercado nacional, geralmente est\u00e3o aqu\u00e9m do que poderiam ser por  n\u00e3o respeitar devidamente, fatores como a ergonomia e a biomec\u00e2nica. Diferentemente, os aparelhos que idealizei, respeitam com maior fidedignidade tais fatores inerentes, pois condizem mais coerentemente com eixos articulares e curvas de for\u00e7a das musculaturas envolvidas gerando conforto na utiliza\u00e7\u00e3o e maior efic\u00e1cia nos efeitos dos exerc\u00edcios neles realizados.", "politicas": "Sa\u00fade e Bem-EstarOs aparelhos para muscula\u00e7\u00e3o em academia que pretendo produzir, gra\u00e7as ao custo baixo diante da qualidade dos mesmos, facilitar\u00e3o a expans\u00e3o da aten\u00e7\u00e3o sobre a demanda social quanto a realiza\u00e7\u00e3o dos exerc\u00edcios f\u00edsicos em academias. Tal demanda atendida pode ampliar o contingente de pessoas beneficiadas pelos aspectos de preven\u00e7\u00e3o de doen\u00e7as cronico degenerativas que podem ser evitadas pela pr\u00e1tica sistem\u00e1tica de exerc\u00edcios de muscula\u00e7\u00e3o em academias. Tais aparelhos al\u00e9m de visualmente atraentes, podem ser utilizados de modo confort\u00e1vel,  e seguro e acess\u00edvel.", "cidade": "Guarapuava", "nome": " Kleber Nunes", "sobre": "T\u00e9cnico Ensino Superior (conclu\u00eddo): UNIVERSIDADE ESTADUAL DE PONTA GROSSA Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica, especialista em Exerc\u00edcios Resistidos, na Sa\u00fade, na Doen\u00e7a e no Envelhecimento, pela FM-USP. Propriet\u00e1rio de academia de muscula\u00e7\u00e3o, e serralheiro pr\u00e1tico, fabricante de equipamentos para a pr\u00e1tica de muscula\u00e7\u00e3o.", "atualizado": "em 17/05/2019 \u00e0s 00:31"}
]